[{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"ardalanma"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"n\u00f6betle\u015fme"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"birbirini izleme"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"alma\u015f"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"alma\u015fma"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"birbirinin yerini alma"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"birbirini izleme"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"m\u00fcnavebe"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"alternasyon"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"ayr\u0131kl\u0131k"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"de\u011fi\u015fim"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"n\u00f6betle\u015fe dinsel t\u00f6rende kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 okumalar"},{"english":"alternations","pronunciation":"alternations","turkish":"m\u00fcnavebe"},{"english":"alternatively","pronunciation":"alternatively","turkish":"kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131"},{"english":"alternatively","pronunciation":"alternatively","turkish":"alternatif olarak"},{"english":"alternatively","pronunciation":"alternatively","turkish":"alternatifli olarak"},{"english":"alternatively","pronunciation":"alternatively","turkish":"bunun yerine"},{"english":"alternatively","pronunciation":"alternatively","turkish":"bundan farkl\u0131 olarak"},{"english":"alternatively","pronunciation":"alternatively","turkish":"se\u00e7imlik olarak"},{"english":"alternativeness","pronunciation":"alternativeness","turkish":"alternatiflik"},{"english":"alternatives","pronunciation":"alternatives","turkish":"\u00e7areler"},{"english":"alternatives","pronunciation":"alternatives","turkish":"se\u00e7enekler"},{"english":"alternatives","pronunciation":"alternatives","turkish":"se\u00e7ilebilecek yollar"},{"english":"alternativity","pronunciation":"alternativity","turkish":"iki eylem aras\u0131nda se\u00e7im yapma g\u00fcc\u00fc"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"alternatif"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"\u00e7are"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"\u015f\u0131k"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"se\u00e7enek"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"varyant"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 veya mant\u0131ks\u0131z \u00f6zellikteki kar\u015f\u0131t durum"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"de\u011fi\u015fik"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"ba\u015fka"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"\u00f6b\u00fcr"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"alma\u015f\u0131k"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"alternatif"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"di\u011fer"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"\u00f6teki"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"yedek"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"yerine ge\u00e7ebilen"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"alternatif"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"di\u011fer"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"de\u011fi\u015fke"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"ikinci ve di\u011fer durumlar"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"ikinci ve di\u011fer haller"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"se\u00e7enek"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"\u015f\u0131k"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"alternatif"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"ba\u015fka"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"dalgal\u0131"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"de\u011fi\u015fik"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"varyant"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"yerine ge\u00e7ebilen"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"alternatif t\u0131bba ait veya ilgili"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"ayr\u0131k yarg\u0131"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"yerle\u015fik k\u00fclt\u00fcrel, sosyal veya ekonomik sistemin d\u0131\u015f\u0131nda"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"se\u00e7enek"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"e\u015fil"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"alternatif rock"},{"english":"alternative","pronunciation":"alternative","turkish":"anaak\u0131m rock m\u00fczi\u011fe alternatif kabul edilen"},{"english":"alternativo","pronunciation":"alternativo","turkish":"m\u00fczikal par\u00e7an\u0131n orta k\u0131sm\u0131"},{"english":"alternativo","pronunciation":"alternativo","turkish":"s\u0131rayla"},{"english":"alternator","pronunciation":"alternator","turkish":"alternator"},{"english":"alternator","pronunciation":"alternator","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alternator","pronunciation":"alternator","turkish":"ate\u015fleme jenerat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternator","pronunciation":"alternator","turkish":"dalgal\u0131 ak\u0131m \u00fcreteci"},{"english":"alternator","pronunciation":"alternator","turkish":"\u015farj dinamosu"},{"english":"alternator","pronunciation":"alternator","turkish":"alternator"},{"english":"alternator","pronunciation":"alternator","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alternator","pronunciation":"alternator","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alternators","pronunciation":"alternators","turkish":"alternator"},{"english":"alternators","pronunciation":"alternators","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alternators","pronunciation":"alternators","turkish":"ate\u015fleme jenerat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternators","pronunciation":"alternators","turkish":"dalgal\u0131 ak\u0131m \u00fcreteci"},{"english":"alternators","pronunciation":"alternators","turkish":"\u015farj dinamosu"},{"english":"alternators","pronunciation":"alternators","turkish":"alternator"},{"english":"alternators","pronunciation":"alternators","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alternators","pronunciation":"alternators","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alterne","pronunciation":"alterne","turkish":"kom\u015fu olup birbirinden farkl\u0131 olan bitki grubu"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r g\u00f6vdesi"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"altanat\u00f6r ve ak\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"aleksanderson alternat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternator"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r ba\u011flant\u0131s\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r gergi demiri"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r kiti"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"asenkron alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"ate\u015fleme jenerat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"dalgal\u0131 ak\u0131m \u00fcreteci"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"d\u00f6ner sarg\u0131l\u0131 alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"f\u0131r\u00e7as\u0131z alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"kaynak trafosu"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"kaynak transformat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"monofaze alternatif ak\u0131m jenerat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"monofaze alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"starter jenerat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"\u015farj dinamosu"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"\u015faft alternat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"turbo-alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"tek fazl\u0131 alternatif ak\u0131m \u00fcreteci"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"trifaze alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"\u00fc\u00e7 fazl\u0131 alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"y\u00fcksek frekans alternat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternator"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"tek fazl\u0131 alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"y\u00fcksek frekans altemat\u00f6r\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r braketi"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r c\u0131vatas\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r \u00e7amur kalkan\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r ayar c\u0131vatas\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r kasna\u011f\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r ba\u011flant\u0131 par\u00e7as\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r fr sinyali"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r kapasitesi"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r ana mili"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r \u00e7\u0131k\u0131\u015f ucu"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r diyodu"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r diyotu"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r kablo donan\u0131m\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r kay\u0131\u015f gerginli\u011fi"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r kay\u0131\u015f\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r saplama somunu"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r tahrik kay\u0131\u015f\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r v\u0131n\u0131lt\u0131s\u0131"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"alternat\u00f6r\/jenerat\u00f6r s\u00fcr\u00fcc\u00fc"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"entegre tersinebilir mar\u015f alternat\u00f6r sistemi"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"jenerat\u00f6r\/alternat\u00f6r ve reg\u00fclat\u00f6r tali sistemi"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"jenerat\u00f6r\/alternat\u00f6r i\u00e7in rezerve"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"jenerat\u00f6r\/alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"t\u00fcmle\u015fik alternat\u00f6r-reg\u00fclat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"t\u00fcmle\u015fik mar\u015f-alternat\u00f6r"},{"english":"alternator's","pronunciation":"alternator's","turkish":"t\u00fcmle\u015fik mar\u015f-alternat\u00f6r volan"},{"english":"alterni-","pronunciation":"alterni-","turkish":"alma\u015f\u0131k (yaprak) anlam\u0131 veren \u00f6n ek"},{"english":"alternity","pronunciation":"alternity","turkish":"s\u0131rayla olma"},{"english":"alternity","pronunciation":"alternity","turkish":"d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc olma"},{"english":"alterocentric","pronunciation":"alterocentric","turkish":"allosentrik"},{"english":"alterocentric","pronunciation":"alterocentric","turkish":"di\u011fer merkezli"},{"english":"alters","pronunciation":"alters","turkish":"o zaman durum de\u011fi\u015fir"},{"english":"alterum","pronunciation":"alterum","turkish":"benli\u011fin d\u0131\u015f\u0131ndaki"},{"english":"altezza","pronunciation":"altezza","turkish":"majesteleri"},{"english":"altezza","pronunciation":"altezza","turkish":"ekselanslar\u0131"},{"english":"alteza","pronunciation":"alteza","turkish":"majesteleri"},{"english":"alteza","pronunciation":"alteza","turkish":"ekselanslar\u0131"},{"english":"Altha","pronunciation":"Altha","turkish":"florida eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"althaein","pronunciation":"althaein","turkish":"g\u00fclhatmiden elde edilen kristal pigment"},{"english":"althaeas","pronunciation":"althaeas","turkish":"yat\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ve yumu\u015fat\u0131c\u0131 olarak kullan\u0131lan kurutulmu\u015f hatmi k\u00f6k\u00fc"},{"english":"althaeas","pronunciation":"althaeas","turkish":"g\u00f6steri\u015fli beyaz, sar\u0131 veya k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7i\u00e7ekleri olan bir avrasya bitkisi cinsi"},{"english":"althaeas","pronunciation":"althaeas","turkish":"g\u00fclhatmi"},{"english":"Althaea","pronunciation":"Althaea","turkish":"yat\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ve yumu\u015fat\u0131c\u0131 olarak kullan\u0131lan kurutulmu\u015f hatmi k\u00f6k\u00fc"},{"english":"Althaea","pronunciation":"Althaea","turkish":"g\u00f6steri\u015fli beyaz, sar\u0131 veya k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7i\u00e7ekleri olan bir avrasya bitkisi cinsi"},{"english":"Althaea","pronunciation":"Althaea","turkish":"g\u00fclhatmi"},{"english":"altheas","pronunciation":"altheas","turkish":"yat\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ve yumu\u015fat\u0131c\u0131 olarak kullan\u0131lan kurutulmu\u015f hatmi k\u00f6k\u00fc"},{"english":"altheas","pronunciation":"altheas","turkish":"a\u011fa\u00e7hatmi"},{"english":"altheas","pronunciation":"altheas","turkish":"asya'da yeti\u015fen g\u00f6steri\u015fli \u00e7an \u015feklinde pembe, mor veya beyaz renkte \u00e7i\u00e7ekleri ve genellikle \u00fc\u00e7 loblu yapraklar\u0131 olan k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7al\u0131ms\u0131 a\u011fa\u00e7"},{"english":"altheas","pronunciation":"altheas","turkish":"g\u00fclhatmi"},{"english":"Althea","pronunciation":"Althea","turkish":"yat\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ve yumu\u015fat\u0131c\u0131 olarak kullan\u0131lan kurutulmu\u015f hatmi k\u00f6k\u00fc"},{"english":"Althea","pronunciation":"Althea","turkish":"a\u011fa\u00e7hatmi"},{"english":"Althea","pronunciation":"Althea","turkish":"asya'da yeti\u015fen g\u00f6steri\u015fli \u00e7an \u015feklinde pembe, mor veya beyaz renkte \u00e7i\u00e7ekleri ve genellikle \u00fc\u00e7 loblu yapraklar\u0131 olan k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7al\u0131ms\u0131 a\u011fa\u00e7"},{"english":"Althea","pronunciation":"Althea","turkish":"g\u00fclhatmi"},{"english":"althein","pronunciation":"althein","turkish":"g\u00fclhatmiden elde edilen kristal pigment"},{"english":"altheine","pronunciation":"altheine","turkish":"asparajin"},{"english":"Althing","pronunciation":"Althing","turkish":"izlanda parlamentosu"},{"english":"altho","pronunciation":"altho","turkish":"kar\u015f\u0131n"},{"english":"altho","pronunciation":"altho","turkish":"ra\u011fmen"},{"english":"altho","pronunciation":"altho","turkish":"ger\u00e7i"},{"english":"althorn","pronunciation":"althorn","turkish":"nefesli bir \u00e7alg\u0131"},{"english":"althorn","pronunciation":"althorn","turkish":"alto saksafon"},{"english":"althorns","pronunciation":"althorns","turkish":"nefesli bir \u00e7alg\u0131"},{"english":"althorns","pronunciation":"althorns","turkish":"alto saksafon"},{"english":"alti-","pronunciation":"alti-","turkish":"y\u00fckseklik anlam\u0131 veren \u00f6n ek"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"her ne kadar"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"ra\u011fmen"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"ger\u00e7i"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"bununla_birlikte"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"ise de"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"ile beraber"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"ile birlikte"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"halde"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"olmakla beraber"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"olmas\u0131na ra\u011fmen"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"bile olsa"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"kar\u015f\u0131n"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"ra\u011fmen"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"oldu\u011fu halde"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"-d\u0131\u011f\u0131 halde"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"-e kar\u015f\u0131n"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"-di\u011fi halde"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"velev ki"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"kar\u015f\u0131n"},{"english":"although","pronunciation":"although","turkish":"ra\u011fmen"},{"english":"Altica","pronunciation":"Altica","turkish":"genellikle mavi veya ye\u015fil renkte olan bir pire b\u00f6ce\u011fi cinsi"},{"english":"Alticamelus","pronunciation":"Alticamelus","turkish":"miyosen d\u00f6nemde ya\u015fam\u0131\u015f uzun boyunlu bir deve cinsi"},{"english":"altigraph","pronunciation":"altigraph","turkish":"altigraf"},{"english":"altigraph","pronunciation":"altigraph","turkish":"yaz\u0131c\u0131 altimetre"},{"english":"altigraph","pronunciation":"altigraph","turkish":"y\u00fckseklik yazar"},{"english":"altiloquence","pronunciation":"altiloquence","turkish":"s\u00fcsl\u00fc dil"},{"english":"altilik","pronunciation":"altilik","turkish":"alt\u0131l\u0131k"},{"english":"altilik","pronunciation":"altilik","turkish":"ge\u00e7mi\u015fte t\u00fcrkiye'de kullan\u0131lan bir madeni para"},{"english":"altiloquent","pronunciation":"altiloquent","turkish":"s\u00fcsl\u00fc bir dilde yaz\u0131lan"},{"english":"altimetry","pronunciation":"altimetry","turkish":"altimetre yard\u0131m\u0131yla y\u00fckseltilerin \u00f6l\u00e7\u00fclmesi"},{"english":"altimetry","pronunciation":"altimetry","turkish":"y\u00fckseklik \u00f6l\u00e7me b\u0131limi"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"y\u00fckseklik\u00f6l\u00e7er"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"irtifa saati"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"altimetre"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"u\u00e7a\u011f\u0131n yerden y\u00fcksekli\u011fini g\u00f6steren alet"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"y\u00fckseklik \u00f6l\u00e7er"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"y\u00fckseklik g\u00f6stergesi"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"y\u00fckseklik\u00f6l\u00e7er"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"y\u00fckselti\u00f6l\u00e7er"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"altimetre"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"altimetre"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"u\u00e7a\u011f\u0131n hangi irtifada bulundu\u011funu g\u00f6steren alet"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"altimetre"},{"english":"altimeter","pronunciation":"altimeter","turkish":"y\u00fckseklik-\u00f6l\u00e7er"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"y\u00fckseklik\u00f6l\u00e7er"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"irtifa saati"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"altimetre"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"u\u00e7a\u011f\u0131n yerden y\u00fcksekli\u011fini g\u00f6steren alet"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"y\u00fckseklik \u00f6l\u00e7er"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"y\u00fckseklik g\u00f6stergesi"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"y\u00fckseklik\u00f6l\u00e7er"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"y\u00fckselti\u00f6l\u00e7er"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"altimetre"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"altimetre"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"u\u00e7a\u011f\u0131n hangi irtifada bulundu\u011funu g\u00f6steren alet"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"altimetre"},{"english":"altimeters","pronunciation":"altimeters","turkish":"y\u00fckseklik-\u00f6l\u00e7er"},{"english":"altincar","pronunciation":"altincar","turkish":"boraks"},{"english":"Altingiaceae","pronunciation":"Altingiaceae","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck k\u00fcmelenmi\u015f \u00e7i\u00e7ekleri olan bir \u00e7al\u0131 ve a\u011fa\u00e7 familyas\u0131"},{"english":"altingiaceous","pronunciation":"altingiaceous","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck k\u00fcmelenmi\u015f \u00e7i\u00e7ekleri olan bir \u00e7al\u0131 ve a\u011fa\u00e7 familyas\u0131"},{"english":"Altiplano","pronunciation":"Altiplano","turkish":"bolivya, peru ve arjantin'in and b\u00f6lgelerindeki y\u00fcksek bir plato"},{"english":"Altiplano","pronunciation":"Altiplano","turkish":"y\u00fcksek yayla"},{"english":"Altiplano","pronunciation":"Altiplano","turkish":"y\u00fcksek plato"},{"english":"Altis","pronunciation":"Altis","turkish":"soprano ve tenor aras\u0131nda yer alan enstr\u00fcmanlar"},{"english":"Altis","pronunciation":"Altis","turkish":"soprano ve tenor aras\u0131nda bestelenmi\u015f par\u00e7alar"},{"english":"altisonous","pronunciation":"altisonous","turkish":"etkileyici bir sesi olan"},{"english":"altissimo","pronunciation":"altissimo","turkish":"\u00e7ok ince"},{"english":"altiscope","pronunciation":"altiscope","turkish":"optik uzak g\u00f6zlem arac\u0131"},{"english":"altisonant","pronunciation":"altisonant","turkish":"etkileyici bir sesi olan"},{"english":"altitonant","pronunciation":"altitonant","turkish":"\u015fatafatl\u0131"},{"english":"altitonant","pronunciation":"altitonant","turkish":"g\u00f6steri\u015fli"},{"english":"altitudes","pronunciation":"altitudes","turkish":"kendini be\u011fenmi\u015flik"},{"english":"altitudes","pronunciation":"altitudes","turkish":"fiyaka"},{"english":"altitudinal","pronunciation":"altitudinal","turkish":"y\u00fckseklik\/irtifa ile ilgili"},{"english":"altitudinarian","pronunciation":"altitudinarian","turkish":"y\u00fcce idealleri olan kimse"},{"english":"altitudinarian","pronunciation":"altitudinarian","turkish":"y\u00fcksek ideallerle ilgili"},{"english":"altitudinous","pronunciation":"altitudinous","turkish":"y\u00fckseklik ile ilgili"},{"english":"altitudinous","pronunciation":"altitudinous","turkish":"rak\u0131m ile ilgili"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"rak\u0131m"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"irtifa"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"kot"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"\u00fcst\u00fcnl\u00fck"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"itibar"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"y\u00fckselti"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"y\u00fckseklik"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"\u00e7ok miktar"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"y\u00fcksek mevki"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"irtifa"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"rak\u0131m"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"y\u00fckseklik"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"y\u00fckselti"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"y\u00fckseklik"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"bir yer veya nesnenin deniz seviyesinden \u00f6l\u00e7\u00fclen y\u00fcksekli\u011fi"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"geometrik \u015feklin y\u00fcksekli\u011fi"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"g\u00f6k cisminin a\u00e7\u0131sal y\u00fcksekli\u011fi"},{"english":"altitude","pronunciation":"altitude","turkish":"y\u00fckseklik"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"alto"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"en kal\u0131n kad\u0131n sesi"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"alto sesli sanat\u00e7\u0131"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"(italyancada) y\u00fcksek"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"georgia eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"alto"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"soprano ve tenor aras\u0131nda yer alan enstr\u00fcman"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"soprano ve tenor aras\u0131nda bestelenmi\u015f par\u00e7a"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"kontralto"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"kontrtenor"},{"english":"alto","pronunciation":"alto","turkish":"alto saksafon"},{"english":"alto-","pronunciation":"alto-","turkish":"y\u00fcksek anlam\u0131 veren son ek"},{"english":"alto-cumulus","pronunciation":"alto-cumulus","turkish":"yakla\u015f\u0131k 2450-6100 metre irtifadaki bulut"},{"english":"altocumulus","pronunciation":"altocumulus","turkish":"altok\u00fcm\u00fcl\u00fcs"},{"english":"altocumulus","pronunciation":"altocumulus","turkish":"alto k\u00fcm\u00fcl\u00fcs"},{"english":"altocumulus","pronunciation":"altocumulus","turkish":"yakla\u015f\u0131k 2450-6100 metre irtifadaki bulut"},{"english":"altocumulus","pronunciation":"altocumulus","turkish":"altok\u00fcm\u00fcl\u00fcs"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"hep beraber"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"b\u00fcsb\u00fct\u00fcn"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"t\u00fcm\u00fcyle"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"b\u00fcsb\u00fct\u00fcn"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"topu topu"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"b\u00fct\u00fcn\u00fcyle"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"ba\u015ftan sona"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"b\u00fct\u00fcn b\u00fct\u00fcn"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"hepten"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"tamam\u0131yla"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"tamamen"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"genelde"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"topyekun"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"yine de"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"her \u015feye ra\u011fmen"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"b\u00fct\u00fcn yanlar\u0131yla"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"b\u00fct\u00fcn y\u00f6nleriyle"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"tamamen"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"t\u00fcm\u00fcyle"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"her \u015feye ra\u011fmen"},{"english":"altogether","pronunciation":"altogether","turkish":"yine de"},{"english":"altoist","pronunciation":"altoist","turkish":"alto saksafon \u00e7alan m\u00fczisyen"},{"english":"altoists","pronunciation":"altoists","turkish":"alto saksafon \u00e7alan m\u00fczisyen"},{"english":"altometer","pronunciation":"altometer","turkish":"teodolit"},{"english":"altometer","pronunciation":"altometer","turkish":"altometre"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"alabama eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"ingiltere'de yerle\u015fim yeri"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"illinois eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"indiana eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"kansas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"maine eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"missouri eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"new hampshire eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alton","pronunciation":"Alton","turkish":"utah eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Altona","pronunciation":"Altona","turkish":"illinois eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Altona","pronunciation":"Altona","turkish":"indiana eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Altona","pronunciation":"Altona","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alto-relievo","pronunciation":"alto-relievo","turkish":"kabartma"},{"english":"alto-relievo","pronunciation":"alto-relievo","turkish":"y\u00fcksek kabartma"},{"english":"alto-relievos","pronunciation":"alto-relievos","turkish":"kabartma"},{"english":"alto-relievos","pronunciation":"alto-relievos","turkish":"y\u00fcksek kabartma"},{"english":"Altoona","pronunciation":"Altoona","turkish":"alabama eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Altoona","pronunciation":"Altoona","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Altoona","pronunciation":"Altoona","turkish":"kansas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Altoona","pronunciation":"Altoona","turkish":"pensilvanya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Altoona","pronunciation":"Altoona","turkish":"wisconsin eyaletinde \u015fehir"},{"english":"alto-rilievo","pronunciation":"alto-rilievo","turkish":"y\u00fcksek kabartma"},{"english":"altos","pronunciation":"altos","turkish":"kaliforniya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"altos","pronunciation":"altos","turkish":"kaliforniya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"altostratus","pronunciation":"altostratus","turkish":"altostratus (bulut katman\u0131)"},{"english":"altostratus","pronunciation":"altostratus","turkish":"altostratus"},{"english":"altostratus","pronunciation":"altostratus","turkish":"yakla\u015f\u0131k 2400 ila 6000 metre irtifadaki bulut"},{"english":"altostratus","pronunciation":"altostratus","turkish":"altostratus"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"y\u00fcksek kabartma eseri"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"en kal\u0131n kad\u0131n sesi"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"y\u00fcksek kabartma"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto sesli sanat\u00e7\u0131"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"y\u00fcksek kabartma"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"y\u00fcksek anlam\u0131 veren son ek"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"kabartma"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"y\u00fcksek kabartma"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"(italyancada) y\u00fcksek"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"italya'da bir b\u00f6lge"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"italya'n\u0131n trentino-alto adige b\u00f6lgesinin kuzeyi"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"yakla\u015f\u0131k 2450-6100 metre irtifadaki bulut"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"porto riko'da bir belde"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"georgia eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"illinois eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"kaliforniya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"kaliforniya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"pensilvanya eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"pensilvanya eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"koroda alto sesli erkek \u015fark\u0131c\u0131"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"soprano ve tenor aras\u0131nda yer alan enstr\u00fcman"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"soprano ve tenor aras\u0131nda bestelenmi\u015f par\u00e7a"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"kontralto"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"kontrtenor"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto saksafon"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto saksafon"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"orta c'yi bir dize\u011fin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc sat\u0131r\u0131na yerle\u015ftiren nota anahtar\u0131"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"nefesli bir \u00e7alg\u0131"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto saksafon \u00e7alan m\u00fczisyen"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto klarnet"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"bas fl\u00fct"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto saksafon \u00e7alan m\u00fczisyen"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto saksafon"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto saksafon"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"ne alto ne tenor olan erkek sesi"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"alto saksafon"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"y\u00fckseklerden gelen"},{"english":"alto's","pronunciation":"alto's","turkish":"abd hava kuvvetleri\u2019nin slogan\u0131"},{"english":"altrices","pronunciation":"altrices","turkish":"yavru ku\u015flar"},{"english":"Altrincham","pronunciation":"Altrincham","turkish":"ingiltere'de yerle\u015fim yeri"},{"english":"altricial","pronunciation":"altricial","turkish":"anne yard\u0131m\u0131na muhta\u00e7 (yavru)"},{"english":"altricial","pronunciation":"altricial","turkish":"yumurtadan yeni \u00e7\u0131km\u0131\u015f"},{"english":"altricial","pronunciation":"altricial","turkish":"yumurtadan yeni \u00e7\u0131km\u0131\u015f"},{"english":"altricial","pronunciation":"altricial","turkish":"ge\u00e7 olgunla\u015fan"},{"english":"altricial","pronunciation":"altricial","turkish":"bak\u0131ma muhta\u00e7 yavru"},{"english":"altrose","pronunciation":"altrose","turkish":"altroz"},{"english":"altrose","pronunciation":"altrose","turkish":"altroz"},{"english":"altrose","pronunciation":"altrose","turkish":"altroz"},{"english":"Altro","pronunciation":"Altro","turkish":"karbonhidrat metabolizmas\u0131nda rol oynayan bir amorf ketoz \u015fekeri"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"ba\u015fkalar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnme"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"di\u011fergaml\u0131k"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"azami sosyal fedakarl\u0131k"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"isar"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"esirgemezlik"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"fedakarl\u0131k"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"di\u011ferkaml\u0131k"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"altr\u00fcizm"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"di\u011ferkaml\u0131k"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"elcilik"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"ba\u015fkalar\u0131n\u0131n yarar\u0131n\u0131 da kendi yarar\u0131 kadar g\u00f6zetme"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"di\u011fer insanlara maddi veya manevi ki\u015fisel \u00e7\u0131kar g\u00f6zetmeksizin yararl\u0131 olmaya \u00e7al\u0131\u015fma"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"di\u011ferk\u00e2ml\u0131k"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"yard\u0131mseverlik"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"di\u011ferk\u00e2ml\u0131k"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"di\u011ferkaml\u0131k"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"altruizm"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"fedakarl\u0131k"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"a\u015f\u0131r\u0131 fedakarl\u0131k felsefesi"},{"english":"altruism","pronunciation":"altruism","turkish":"fedakarl\u0131k felsefesi"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"ba\u015fkalar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnme"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"di\u011fergaml\u0131k"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"azami sosyal fedakarl\u0131k"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"isar"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"esirgemezlik"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"fedakarl\u0131k"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"di\u011ferkaml\u0131k"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"altr\u00fcizm"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"di\u011ferkaml\u0131k"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"elcilik"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"ba\u015fkalar\u0131n\u0131n yarar\u0131n\u0131 da kendi yarar\u0131 kadar g\u00f6zetme"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"di\u011fer insanlara maddi veya manevi ki\u015fisel \u00e7\u0131kar g\u00f6zetmeksizin yararl\u0131 olmaya \u00e7al\u0131\u015fma"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"di\u011ferk\u00e2ml\u0131k"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"yard\u0131mseverlik"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"di\u011ferk\u00e2ml\u0131k"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"di\u011ferkaml\u0131k"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"altruizm"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"fedakarl\u0131k"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"\u00f6zgecilik"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"a\u015f\u0131r\u0131 fedakarl\u0131k felsefesi"},{"english":"altruisms","pronunciation":"altruisms","turkish":"fedakarl\u0131k felsefesi"},{"english":"altruist","pronunciation":"altruist","turkish":"fedakar ki\u015fi"},{"english":"altruist","pronunciation":"altruist","turkish":"\u00f6zgeci"},{"english":"altruist","pronunciation":"altruist","turkish":"di\u011ferkam"},{"english":"altruist","pronunciation":"altruist","turkish":"ba\u015fkalar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnen"},{"english":"altruist","pronunciation":"altruist","turkish":"di\u011ferkam"},{"english":"altruist","pronunciation":"altruist","turkish":"\u00f6zgeci"},{"english":"altruistic","pronunciation":"altruistic","turkish":"fedakar"},{"english":"altruistic","pronunciation":"altruistic","turkish":"\u00f6zgecil"},{"english":"altruistic","pronunciation":"altruistic","turkish":"altruistik"},{"english":"altruistic","pronunciation":"altruistic","turkish":"di\u011ferk\u00e2m"},{"english":"altruistically","pronunciation":"altruistically","turkish":"fedakar bir \u015fekilde"},{"english":"altruistically","pronunciation":"altruistically","turkish":"\u00f6zgecil olarak"},{"english":"altruistically","pronunciation":"altruistically","turkish":"fedakarca"},{"english":"altruists","pronunciation":"altruists","turkish":"fedakar ki\u015fi"},{"english":"altruists","pronunciation":"altruists","turkish":"\u00f6zgeci"},{"english":"altruists","pronunciation":"altruists","turkish":"di\u011ferkam"},{"english":"altruists","pronunciation":"altruists","turkish":"ba\u015fkalar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnen"},{"english":"altruists","pronunciation":"altruists","turkish":"di\u011ferkam"},{"english":"altruists","pronunciation":"altruists","turkish":"\u00f6zgeci"},{"english":"altun","pronunciation":"altun","turkish":"sincan uygur'da s\u0131rada\u011flar"},{"english":"Altura","pronunciation":"Altura","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alturas","pronunciation":"Alturas","turkish":"kaliforniya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"alts","pronunciation":"alts","turkish":"alt tu\u015fu"},{"english":"alts","pronunciation":"alts","turkish":"alt"},{"english":"alts","pronunciation":"alts","turkish":"soprano sesin bir \u00fcst\u00fcndeki ilk oktav"},{"english":"alts","pronunciation":"alts","turkish":"soprano sesin bir \u00fcst\u00fcndeki ilk oktavdaki bir nota"},{"english":"alts","pronunciation":"alts","turkish":"y\u00fcksek"},{"english":"alts","pronunciation":"alts","turkish":"alanin aminotransferaz"},{"english":"alts","pronunciation":"alts","turkish":"alanin transaminaz"},{"english":"Altus","pronunciation":"Altus","turkish":"oklahoma eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Altus","pronunciation":"Altus","turkish":"soprano ve tenor aras\u0131nda yer alan enstr\u00fcmanlar"},{"english":"Altus","pronunciation":"Altus","turkish":"soprano ve tenor aras\u0131nda bestelenmi\u015f par\u00e7alar"},{"english":"ALU","pronunciation":"ALU","turkish":"alu"},{"english":"ALU","pronunciation":"ALU","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"Aluco","pronunciation":"Aluco","turkish":"alaca bayku\u015f"},{"english":"Aluco","pronunciation":"Aluco","turkish":"alaca bayku\u015f"},{"english":"Aluco","pronunciation":"Aluco","turkish":"turuncuya \u00e7alan a\u00e7\u0131k kahverengi bir bayku\u015f"},{"english":"aludel","pronunciation":"aludel","turkish":"i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7mi\u015f u\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131k cam e\u015fya"},{"english":"aludel","pronunciation":"aludel","turkish":"armudumsu"},{"english":"aludels","pronunciation":"aludels","turkish":"i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7mi\u015f u\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131k cam e\u015fya"},{"english":"aludels","pronunciation":"aludels","turkish":"armudumsu"},{"english":"alula","pronunciation":"alula","turkish":"ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131k"},{"english":"alula","pronunciation":"alula","turkish":"ku\u015f kanad\u0131n\u0131n en \u00fcst\u00fcnde yer alan k\u00fc\u00e7\u00fck ve sert t\u00fcyler"},{"english":"alula","pronunciation":"alula","turkish":"iki kanatl\u0131 bir sine\u011fin kanad\u0131ndaki pula benzer yap\u0131"},{"english":"alulet","pronunciation":"alulet","turkish":"ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131k"},{"english":"alular","pronunciation":"alular","turkish":"ku\u015f kanad\u0131n\u0131n en \u00fcst\u00fcnde yer alan k\u00fc\u00e7\u00fck ve sert t\u00fcylerle ilgili"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"\u015fap"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"mezun (tekil)"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"\u015faplamak"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"alum"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"al\u00fcminyum s\u00fclfat"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"\u015fap"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"alun"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"al\u00fcm"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"al\u00fcminyum amonyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"al\u00fcminyum potasyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz renkli kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"alum","pronunciation":"alum","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"alumbloom","pronunciation":"alumbloom","turkish":"k\u00f6k\u00fc kanamay\u0131 durdurucu \u00f6zellikteki heuchera cinsi bitkilere verilen ad"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap ta\u015f\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fapta\u015f\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap tozu"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"mezun (tekil)"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015faplamak"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"alum mordan\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminli \u015feyl"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"alum"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminli \u015fist"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum oksit"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum s\u00fclfat"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"demir \u015fap\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"demir \u015fap\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"krom \u015fap\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"kuru \u015fap"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"manyezi \u015fap\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"rubidyum \u015fap\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap ta\u015f\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fapta\u015f\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap ile p\u0131ht\u0131la\u015ft\u0131rma"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap mordan\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap, yumurta sar\u0131s\u0131 ve tuz gibi maddelerle tabaklanm\u0131\u015f deri"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"demir piritler i\u00e7eren killi \u015fist"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"maden ve ta\u015f ocaklar\u0131n\u0131n duvarlar\u0131nda s\u0131kl\u0131kla bulunan beyaz renkli lifli bir mineral"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap ta\u015f\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"alun"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcm"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum amonyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum amonyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum amonyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum potasyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz renkli kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum potasyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz renkli kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum potasyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz renkli kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"silika ve al\u00fcminyum s\u00fclfattan olu\u015fan kile s\u00fclf\u00fcrik asit d\u00f6k\u00fclmesiyle meydana gelen \u00fcr\u00fcn"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum s\u00fclfat, karmin, amonyak ve sudan olu\u015fan k\u0131rm\u0131z\u0131 bir s\u0131v\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum s\u00fclfat, k\u0131rm\u0131z ve sudan olu\u015fan k\u0131rm\u0131z\u0131 bir s\u0131v\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"toz haldeki yanm\u0131\u015f al\u00fcminyum s\u00fclfat"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"hematoksilin, al\u00fcminyum s\u00fclfat, alkol ve sudan olu\u015fan bir s\u0131v\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"\u015fap ta\u015f\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"sulu potasyum al\u00fcminyum s\u00fclfattan olu\u015fan bir mineral"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"amonyum \u015fap\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"potasyum \u015fap\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"potasyum \u015fap\u0131"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"kuzey amerika'da yeti\u015fen, k\u00f6k\u00fc kanamay\u0131 durdurucu \u00f6zelliklere sahip bir bitki"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"kuzey amerika'n\u0131n do\u011fusunda yeti\u015fen t\u00fcyl\u00fc ye\u015filimsi \u00e7i\u00e7ekleri olan bir ot"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"pirit i\u00e7eren killi \u015fist"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"pirit i\u00e7eren killi \u015fist"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"pirit i\u00e7eren killi \u015fist"},{"english":"alum.","pronunciation":"alum.","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"alumbrado","pronunciation":"alumbrado","turkish":"manevi ayd\u0131nlanma ve tanr\u0131 ile birlikte olmak i\u00e7in \u00e7abalayan 16. y\u00fczy\u0131lda kurulmu\u015f mistik ispanyol mezhebinin bir mensubu"},{"english":"alumen","pronunciation":"alumen","turkish":"al\u00fcminyum amonyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"alumen","pronunciation":"alumen","turkish":"al\u00fcminyum potasyumun \u00e7ift s\u00fclfat\u0131 olan beyaz renkli kristalli bir bile\u015fik"},{"english":"Alumel","pronunciation":"Alumel","turkish":"alumel"},{"english":"Alumel","pronunciation":"Alumel","turkish":"bile\u015fiminde %95 nikel %2 al\u00fcminyum %1 ve %2 mangan bulunan bir nikel ala\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"alumiferous","pronunciation":"alumiferous","turkish":"al\u00fcminyum, al\u00fcminyum oksit veya \u00e7ift al\u00fcminyum s\u00fclfat i\u00e7eren"},{"english":"alumiferous","pronunciation":"alumiferous","turkish":"al\u00fcminyum, al\u00fcminyum oksit veya \u00e7ift al\u00fcminyum s\u00fclfat veren"},{"english":"alumin","pronunciation":"alumin","turkish":"al\u00fcminyum oksit"},{"english":"alumina","pronunciation":"alumina","turkish":"alumina"},{"english":"alumina","pronunciation":"alumina","turkish":"al\u00fcmin"},{"english":"alumina","pronunciation":"alumina","turkish":"alumina"},{"english":"alumina","pronunciation":"alumina","turkish":"aluminyum oksit"},{"english":"alumina","pronunciation":"alumina","turkish":"al\u00fcmin"},{"english":"alumina","pronunciation":"alumina","turkish":"al\u00fcminyum oksit"},{"english":"alumina","pronunciation":"alumina","turkish":"al\u00fcmin"},{"english":"alumina","pronunciation":"alumina","turkish":"al\u00fcminyum oksit"},{"english":"aluminate","pronunciation":"aluminate","turkish":"aluminat"},{"english":"aluminate","pronunciation":"aluminate","turkish":"al\u00fcminat"},{"english":"aluminate","pronunciation":"aluminate","turkish":"al\u00fcminat"},{"english":"aluminate","pronunciation":"aluminate","turkish":"negatif iyonun bir par\u00e7as\u0131 olarak al\u00fcminyum i\u00e7eren kimyasal bile\u015fik"},{"english":"aluminate","pronunciation":"aluminate","turkish":"al\u00fcminat"},{"english":"aluminate","pronunciation":"aluminate","turkish":"al\u00fcminyum hidroksit tuzu"},{"english":"aluminas","pronunciation":"aluminas","turkish":"alumina"},{"english":"aluminas","pronunciation":"aluminas","turkish":"al\u00fcmin"},{"english":"aluminas","pronunciation":"aluminas","turkish":"alumina"},{"english":"aluminas","pronunciation":"aluminas","turkish":"aluminyum oksit"},{"english":"aluminas","pronunciation":"aluminas","turkish":"al\u00fcmin"},{"english":"aluminas","pronunciation":"aluminas","turkish":"al\u00fcminyum oksit"},{"english":"aluminas","pronunciation":"aluminas","turkish":"al\u00fcmin"},{"english":"aluminas","pronunciation":"aluminas","turkish":"al\u00fcminyum oksit"},{"english":"alumine","pronunciation":"alumine","turkish":"al\u00fcminyum oksit"},{"english":"alumines","pronunciation":"alumines","turkish":"al\u00fcminyum oksit"},{"english":"aluminic","pronunciation":"aluminic","turkish":"al\u00fcminyum ile ilgili"},{"english":"aluminic","pronunciation":"aluminic","turkish":"al\u00fcminyumlu"},{"english":"aluminic","pronunciation":"aluminic","turkish":"al\u00fcminyum ile ilgili"},{"english":"aluminic","pronunciation":"aluminic","turkish":"al\u00fcminyumlu"},{"english":"aluminide","pronunciation":"aluminide","turkish":"al\u00fcminyum ve di\u011fer bir elementin ikili bile\u015fi\u011fi"},{"english":"aluminiferous","pronunciation":"aluminiferous","turkish":"al\u00fcminyum, al\u00fcminyum oksit veya \u00e7ift al\u00fcminyum s\u00fclfat i\u00e7eren\/veren"},{"english":"aluminiform","pronunciation":"aluminiform","turkish":"al\u00fcminyum oksit halinde olan"},{"english":"aluminise","pronunciation":"aluminise","turkish":"al\u00fcminyumlamak"},{"english":"aluminise","pronunciation":"aluminise","turkish":"al\u00fcminyum ile kaplamak"},{"english":"aluminise","pronunciation":"aluminise","turkish":"al\u00fcminyum ile kaplamak"},{"english":"aluminising","pronunciation":"aluminising","turkish":"al\u00fcminyumlama"},{"english":"aluminising","pronunciation":"aluminising","turkish":"al\u00fcminyum emdirme"},{"english":"aluminising","pronunciation":"aluminising","turkish":"al\u00fcminyumlanma"},{"english":"aluminising","pronunciation":"aluminising","turkish":"al\u00fcminyum kaplama"},{"english":"aluminising","pronunciation":"aluminising","turkish":"a\u00fcminyumlama"},{"english":"aluminite","pronunciation":"aluminite","turkish":"al\u00fcminit"},{"english":"aluminite","pronunciation":"aluminite","turkish":"sulu al\u00fcminyum s\u00fclfat"},{"english":"aluminite","pronunciation":"aluminite","turkish":"al\u00fcminit"},{"english":"aluminised","pronunciation":"aluminised","turkish":"al\u00fcminyum ile i\u015flenmi\u015f"},{"english":"aluminised","pronunciation":"aluminised","turkish":"al\u00fcminyum kaplanm\u0131\u015f"},{"english":"aluminised","pronunciation":"aluminised","turkish":"al\u00fcminyumlu"},{"english":"aluminised","pronunciation":"aluminised","turkish":"al\u00fcminyumlanm\u0131\u015f"},{"english":"aluminized","pronunciation":"aluminized","turkish":"al\u00fcminyumlu"},{"english":"aluminized","pronunciation":"aluminized","turkish":"al\u00fcminyum kaplanm\u0131\u015f"},{"english":"aluminized","pronunciation":"aluminized","turkish":"al\u00fcminyum ile i\u015flenmi\u015f"},{"english":"aluminized","pronunciation":"aluminized","turkish":"al\u00fcminyumlanm\u0131\u015f"},{"english":"aluminized","pronunciation":"aluminized","turkish":"al\u00fcminyumlu"},{"english":"aluminize","pronunciation":"aluminize","turkish":"al\u00fcminyumlamak"},{"english":"aluminize","pronunciation":"aluminize","turkish":"al\u00fcminyum ile kaplamak"},{"english":"aluminize","pronunciation":"aluminize","turkish":"al\u00fcminyum ile kaplamak"},{"english":"aluminizes","pronunciation":"aluminizes","turkish":"al\u00fcminyumlamak"},{"english":"aluminizes","pronunciation":"aluminizes","turkish":"al\u00fcminyum ile kaplamak"},{"english":"aluminizes","pronunciation":"aluminizes","turkish":"al\u00fcminyum ile kaplamak"},{"english":"aluminizing","pronunciation":"aluminizing","turkish":"al\u00fcminyumlama"},{"english":"aluminizing","pronunciation":"aluminizing","turkish":"aluminyum kaplama"},{"english":"aluminizing","pronunciation":"aluminizing","turkish":"al\u00fcminyum emdirme"},{"english":"aluminizing","pronunciation":"aluminizing","turkish":"al\u00fcminyumlanma"},{"english":"aluminizing","pronunciation":"aluminizing","turkish":"al\u00fcminyumlama"},{"english":"aluminizing","pronunciation":"aluminizing","turkish":"a\u00fcminyumlama"},{"english":"aluminizing","pronunciation":"aluminizing","turkish":"al\u00fcminyum kaplama"},{"english":"alumino-","pronunciation":"alumino-","turkish":"al\u00fcminyum s\u00fclfat anlam\u0131 veren \u00f6n ek"},{"english":"alumino-","pronunciation":"alumino-","turkish":"al\u00fcminyum anlam\u0131 veren \u00f6n ek"},{"english":"aluminography","pronunciation":"aluminography","turkish":"al\u00fcminyum levha \u00fcretimi ve bask\u0131s\u0131"},{"english":"aluminium","pronunciation":"aluminium","turkish":"al\u00fcminyum (simgesi al)"},{"english":"aluminium","pronunciation":"aluminium","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminium","pronunciation":"aluminium","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminium","pronunciation":"aluminium","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminium","pronunciation":"aluminium","turkish":"aluminyum"},{"english":"aluminium","pronunciation":"aluminium","turkish":"en \u00e7ok boksitte bulunan g\u00fcm\u00fc\u015f renkli yumu\u015fak metalik bir element"},{"english":"aluminosilicate","pronunciation":"aluminosilicate","turkish":"alkali metal veya alkali toprak-metal iyonlar\u0131 i\u00e7eren al\u00fcminyum silikat"},{"english":"aluminosilicate","pronunciation":"aluminosilicate","turkish":"al\u00fcminosilikat"},{"english":"aluminosis","pronunciation":"aluminosis","turkish":"al\u00fcminoz"},{"english":"aluminosis","pronunciation":"aluminosis","turkish":"\u015fap zehirlenmesi"},{"english":"aluminothermy","pronunciation":"aluminothermy","turkish":"aluminotermi"},{"english":"aluminothermy","pronunciation":"aluminothermy","turkish":"al\u00fcminotermi"},{"english":"aluminothermy","pronunciation":"aluminothermy","turkish":"al\u00fcminyumlu \u0131s\u0131t\u0131m"},{"english":"aluminothermy","pronunciation":"aluminothermy","turkish":"\u00e7ok ince al\u00fcminyum tozu kullanarak metalik oksitleri indirgeme i\u015flemi"},{"english":"aluminothermic","pronunciation":"aluminothermic","turkish":"al\u00fcminotermiden kaynakl\u0131"},{"english":"aluminothermic","pronunciation":"aluminothermic","turkish":"al\u00fcminotermiyle ilgili"},{"english":"aluminothermics","pronunciation":"aluminothermics","turkish":"aluminotermi"},{"english":"aluminothermics","pronunciation":"aluminothermics","turkish":"al\u00fcminotermi"},{"english":"aluminous","pronunciation":"aluminous","turkish":"\u015fapl\u0131"},{"english":"aluminous","pronunciation":"aluminous","turkish":"al\u00fcminyumlu"},{"english":"aluminous","pronunciation":"aluminous","turkish":"\u015fapl\u0131"},{"english":"aluminotype","pronunciation":"aluminotype","turkish":"kabartma y\u00fczey bask\u0131 plakas\u0131"},{"english":"alumins","pronunciation":"alumins","turkish":"al\u00fcminyum oksit"},{"english":"aluminum","pronunciation":"aluminum","turkish":"al\u00fcminyum (simgesi al)"},{"english":"aluminum","pronunciation":"aluminum","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminum","pronunciation":"aluminum","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminum","pronunciation":"aluminum","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminum","pronunciation":"aluminum","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminum","pronunciation":"aluminum","turkish":"aluminyum"},{"english":"aluminum","pronunciation":"aluminum","turkish":"en \u00e7ok boksitte bulunan g\u00fcm\u00fc\u015f renkli yumu\u015fak metalik bir element"},{"english":"alumite","pronunciation":"alumite","turkish":"sulu potasyum al\u00fcminyum s\u00fclfattan olu\u015fan bir mineral"},{"english":"alumish","pronunciation":"alumish","turkish":"al\u00fcminyum s\u00fclfata benzeyen"},{"english":"aluminums","pronunciation":"aluminums","turkish":"al\u00fcminyum (simgesi al)"},{"english":"aluminums","pronunciation":"aluminums","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminums","pronunciation":"aluminums","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminums","pronunciation":"aluminums","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminums","pronunciation":"aluminums","turkish":"al\u00fcminyum"},{"english":"aluminums","pronunciation":"aluminums","turkish":"aluminyum"},{"english":"aluminums","pronunciation":"aluminums","turkish":"en \u00e7ok boksitte bulunan g\u00fcm\u00fc\u015f renkli yumu\u015fak metalik bir element"},{"english":"alumna's","pronunciation":"alumna's","turkish":"eski k\u0131z \u00f6\u011frenci"},{"english":"alumna's","pronunciation":"alumna's","turkish":"mezun k\u0131z"},{"english":"alumna","pronunciation":"alumna","turkish":"eski k\u0131z \u00f6\u011frenci"},{"english":"alumna","pronunciation":"alumna","turkish":"mezun k\u0131z"},{"english":"alumnae","pronunciation":"alumnae","turkish":"mezun k\u0131zlar"},{"english":"alumnal","pronunciation":"alumnal","turkish":"mezunlara ait"},{"english":"alumnal","pronunciation":"alumnal","turkish":"mezunlarla ilgili"},{"english":"alumni","pronunciation":"alumni","turkish":"mezun"},{"english":"alumni","pronunciation":"alumni","turkish":"mezun erkek"},{"english":"alumnus","pronunciation":"alumnus","turkish":"eski erkek \u00f6\u011frenci"},{"english":"alumnus","pronunciation":"alumnus","turkish":"mezun erkek"},{"english":"alumohydrocalcite","pronunciation":"alumohydrocalcite","turkish":"sulu kalsiyum al\u00fcminyum karbonat i\u00e7eren ve beyaz kire\u00e7li k\u00fctleler halinde meydana gelen bir mineral"},{"english":"alumroot","pronunciation":"alumroot","turkish":"k\u00f6k\u00fc kanamay\u0131 durdurucu \u00f6zellikteki heuchera cinsi bitkilere verilen ad"},{"english":"alumroot","pronunciation":"alumroot","turkish":"kuzey amerika'n\u0131n do\u011fusunda yeti\u015fen t\u00fcyl\u00fc ye\u015filimsi \u00e7i\u00e7ekleri olan bir ot"},{"english":"alun-alun","pronunciation":"alun-alun","turkish":"(malezya'da) a\u011fa\u00e7larla \u00e7evrili kasaba meydan\u0131"},{"english":"alumstone","pronunciation":"alumstone","turkish":"\u015fapta\u015f\u0131"},{"english":"alumstone","pronunciation":"alumstone","turkish":"\u015fap ve g\u00fcbre yap\u0131m\u0131nda kullan\u0131lan gri renkli bir mineral"},{"english":"alumstone","pronunciation":"alumstone","turkish":"al\u00fcmta\u015f\u0131"},{"english":"alumstone","pronunciation":"alumstone","turkish":"al\u00fcnit"},{"english":"alums","pronunciation":"alums","turkish":"\u015faplar"},{"english":"alumroots","pronunciation":"alumroots","turkish":"k\u00f6k\u00fc kanamay\u0131 durdurucu \u00f6zellikteki heuchera cinsi bitkilere verilen ad"},{"english":"alumroots","pronunciation":"alumroots","turkish":"kuzey amerika'n\u0131n do\u011fusunda yeti\u015fen t\u00fcyl\u00fc ye\u015filimsi \u00e7i\u00e7ekleri olan bir ot"},{"english":"Alundum","pronunciation":"Alundum","turkish":"alundum"},{"english":"Alundum","pronunciation":"Alundum","turkish":"alundum"},{"english":"alunite","pronunciation":"alunite","turkish":"alunit"},{"english":"alunite","pronunciation":"alunite","turkish":"min"},{"english":"alunite","pronunciation":"alunite","turkish":"\u015fap ta\u015f\u0131"},{"english":"alunite","pronunciation":"alunite","turkish":"\u015fapta\u015f\u0131"},{"english":"alunite","pronunciation":"alunite","turkish":"\u015fap ve g\u00fcbre yap\u0131m\u0131nda kullan\u0131lan gri renkli bir mineral"},{"english":"alunite","pronunciation":"alunite","turkish":"alunit"},{"english":"alunite","pronunciation":"alunite","turkish":"al\u00fcnit"},{"english":"alunite","pronunciation":"alunite","turkish":"sulu potasyum al\u00fcminyum s\u00fclfattan olu\u015fan bir mineral"},{"english":"alunites","pronunciation":"alunites","turkish":"alunit"},{"english":"alunites","pronunciation":"alunites","turkish":"min"},{"english":"alunites","pronunciation":"alunites","turkish":"\u015fap ta\u015f\u0131"},{"english":"alunites","pronunciation":"alunites","turkish":"\u015fapta\u015f\u0131"},{"english":"alunites","pronunciation":"alunites","turkish":"\u015fap ve g\u00fcbre yap\u0131m\u0131nda kullan\u0131lan gri renkli bir mineral"},{"english":"alunites","pronunciation":"alunites","turkish":"alunit"},{"english":"alunites","pronunciation":"alunites","turkish":"al\u00fcnit"},{"english":"alunites","pronunciation":"alunites","turkish":"sulu potasyum al\u00fcminyum s\u00fclfattan olu\u015fan bir mineral"},{"english":"alunogen","pronunciation":"alunogen","turkish":"maden ve ta\u015f ocaklar\u0131n\u0131n duvarlar\u0131nda s\u0131kl\u0131kla bulunan beyaz renkli lifli bir mineral"},{"english":"alunogen","pronunciation":"alunogen","turkish":"al\u00fcnojen"},{"english":"alupag","pronunciation":"alupag","turkish":"filipinlerde yeti\u015fen tatl\u0131 ve yenebilir meyvesi olan yayg\u0131n bir kereste a\u011fac\u0131"},{"english":"Alur","pronunciation":"Alur","turkish":"alur"},{"english":"Alur","pronunciation":"Alur","turkish":"kuzey bat\u0131 uganda ve kuzeydo\u011fu zaire'de ya\u015fayan bir etnik grup"},{"english":"Alur","pronunciation":"Alur","turkish":"alur halk\u0131n\u0131n konu\u015ftu\u011fu nil b\u00f6lgesine ait bir dil"},{"english":"alure","pronunciation":"alure","turkish":"kiliselerin veya kale burcundaki mazgall\u0131 siperlerin korkuluklar\u0131 arkas\u0131nda bulunan d\u00fcz ge\u00e7it"},{"english":"alure","pronunciation":"alure","turkish":"ge\u00e7it"},{"english":"alure","pronunciation":"alure","turkish":"galeri"},{"english":"alure","pronunciation":"alure","turkish":"dehliz"},{"english":"alurgite","pronunciation":"alurgite","turkish":"mor renkli mangan mika"},{"english":"alurgite","pronunciation":"alurgite","turkish":"al\u00fcrjit"},{"english":"alushtite","pronunciation":"alushtite","turkish":"sulu al\u00fcminyum silikattan olu\u015fan bir mineral"},{"english":"aluta","pronunciation":"aluta","turkish":"yumu\u015fak ve i\u015flenmi\u015f deri"},{"english":"alutaceous","pronunciation":"alutaceous","turkish":"k\u00f6sele gibi"},{"english":"alutaceous","pronunciation":"alutaceous","turkish":"kay\u0131\u015f gibi"},{"english":"Alva","pronunciation":"Alva","turkish":"oklahoma eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alva","pronunciation":"Alva","turkish":"oklahoma eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Alvarado","pronunciation":"Alvarado","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alvarado","pronunciation":"Alvarado","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alvar","pronunciation":"Alvar","turkish":"tipik olarak yosunlardan ve otsu bitkilerden olu\u015fan bir bitki toplulu\u011fu"},{"english":"Alvar","pronunciation":"Alvar","turkish":"hindistan'\u0131n g\u00fcneyinde ya\u015fam\u0131\u015f bir grup aziz"},{"english":"Alvarez","pronunciation":"Alvarez","turkish":"dinozorlar\u0131n \u00e7o\u011funun kretase d\u00f6neminin sonunda yok oldu\u011funa dair bir paleontolojik teori"},{"english":"Alvarez","pronunciation":"Alvarez","turkish":"dinozorlar\u0131n \u00e7o\u011funun kretase d\u00f6neminin sonunda yok oldu\u011funa dair bir paleontolojik teori"},{"english":"alveary","pronunciation":"alveary","turkish":"d\u0131\u015f kulak kanal\u0131"},{"english":"alveary","pronunciation":"alveary","turkish":"ar\u0131 kovan\u0131"},{"english":"alveated","pronunciation":"alveated","turkish":"ar\u0131 kovan\u0131n\u0131n kanallar\u0131n\u0131 and\u0131ran"},{"english":"alvelos","pronunciation":"alvelos","turkish":"halk aras\u0131nda kanserli \u00fclser tedavisinde ila\u00e7 olarak kullan\u0131lan euphorbia heterodoxa bitkisinin s\u00fctl\u00fc \u00f6z\u00fc"},{"english":"alveloz","pronunciation":"alveloz","turkish":"halk aras\u0131nda kanserli \u00fclser tedavisinde ila\u00e7 olarak kullan\u0131lan euphorbia heterodoxa bitkisinin s\u00fctl\u00fc \u00f6z\u00fc"},{"english":"alveola","pronunciation":"alveola","turkish":"girinti"},{"english":"alveola","pronunciation":"alveola","turkish":"g\u00f6zenek"},{"english":"alveola","pronunciation":"alveola","turkish":"peritek"},{"english":"alveola","pronunciation":"alveola","turkish":"alveol"},{"english":"alveola","pronunciation":"alveola","turkish":"di\u015f yuvas\u0131"},{"english":"alveolary","pronunciation":"alveolary","turkish":"di\u015f yuvas\u0131 ile ilgili"},{"english":"alveolary","pronunciation":"alveolary","turkish":"di\u015f yuvas\u0131na ait"},{"english":"alveolary","pronunciation":"alveolary","turkish":"di\u015f yuvas\u0131 ile ilgili"},{"english":"alveolary","pronunciation":"alveolary","turkish":"di\u015f yuvas\u0131na ait"},{"english":"alveolariform","pronunciation":"alveolariform","turkish":"alveollere benzeyen"},{"english":"alveolariform","pronunciation":"alveolariform","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck oyuklara benzeyen"},{"english":"alveolariform","pronunciation":"alveolariform","turkish":"h\u00fccrelere benzeyen"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"di\u015f yuvas\u0131 ile ilgili"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"di\u015f yuvas\u0131"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"di\u015f yuvas\u0131na ait"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"g\u00f6zeli"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"\u00e7ukurumsu"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"g\u00f6zeli"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"alveoler"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"alveolar"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"akci\u011ferlerdeki k\u00fc\u00e7\u00fck hava keseleri ile ilgili"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"dil ucunu \u00fcst \u00f6n di\u015flerin ard\u0131ndaki di\u015f etlerine dokundurarak \u00e7\u0131kar\u0131lan sessiz harf"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"dil ucunu \u00fcst \u00f6n di\u015flerin ard\u0131ndaki di\u015f etlerine dokundurarak \u00e7\u0131kar\u0131lan (ses)"},{"english":"alveolar","pronunciation":"alveolar","turkish":"di\u015fyuvas\u0131l"},{"english":"alveolate","pronunciation":"alveolate","turkish":"petekli"},{"english":"alveolate","pronunciation":"alveolate","turkish":"g\u00f6zenekli"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"di\u015f yuvas\u0131 ile ilgili"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"di\u015f yuvas\u0131"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"di\u015f yuvas\u0131na ait"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"g\u00f6zeli"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"\u00e7ukurumsu"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"g\u00f6zeli"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"alveoler"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"alveolar"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"akci\u011ferlerdeki k\u00fc\u00e7\u00fck hava keseleri ile ilgili"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"dil ucunu \u00fcst \u00f6n di\u015flerin ard\u0131ndaki di\u015f etlerine dokundurarak \u00e7\u0131kar\u0131lan sessiz harf"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"dil ucunu \u00fcst \u00f6n di\u015flerin ard\u0131ndaki di\u015f etlerine dokundurarak \u00e7\u0131kar\u0131lan (ses)"},{"english":"alveolars","pronunciation":"alveolars","turkish":"di\u015fyuvas\u0131l"},{"english":"alveolarly","pronunciation":"alveolarly","turkish":"di\u015f yuvas\u0131 ile ilgili olarak"},{"english":"alveolarly","pronunciation":"alveolarly","turkish":"\u00e7ukurumsu bir \u015fekilde"},{"english":"alveole","pronunciation":"alveole","turkish":"alveol"},{"english":"alveole","pronunciation":"alveole","turkish":"ufak yuva"},{"english":"alveole","pronunciation":"alveole","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ukur"},{"english":"alveole","pronunciation":"alveole","turkish":"mide duvar\u0131nda bezlerin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00e7ukur"},{"english":"alveole","pronunciation":"alveole","turkish":"di\u015f yuvas\u0131"},{"english":"alveole","pronunciation":"alveole","turkish":"deniz kestanesinin a\u011fz\u0131nda yak\u0131nsak di\u015f ta\u015f\u0131yan kemik\u00e7ik"},{"english":"alveolectomy","pronunciation":"alveolectomy","turkish":"alveolektomi"},{"english":"alveoli","pronunciation":"alveoli","turkish":"alveoller"},{"english":"alveoli","pronunciation":"alveoli","turkish":"alveol"},{"english":"alveolite","pronunciation":"alveolite","turkish":"fosil bir mercan cinsi"},{"english":"alveolitis","pronunciation":"alveolitis","turkish":"alveolit"},{"english":"alveolitis","pronunciation":"alveolitis","turkish":"di\u015f yuvalar\u0131nda iltihaplanma"},{"english":"alveoliform","pronunciation":"alveoliform","turkish":"alveollere benzeyen"},{"english":"alveoliform","pronunciation":"alveoliform","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck oyuklara benzeyen"},{"english":"alveoliform","pronunciation":"alveoliform","turkish":"h\u00fccrelere benzeyen"},{"english":"Alveolites","pronunciation":"Alveolites","turkish":"fosil bir mercan cinsi"},{"english":"alveolo-","pronunciation":"alveolo-","turkish":"alveol anlam\u0131 veren \u00f6n ek"},{"english":"alveolo-","pronunciation":"alveolo-","turkish":"di\u015f yuvas\u0131 anlam\u0131 veren \u00f6n ek"},{"english":"alveoloclasia","pronunciation":"alveoloclasia","turkish":"alvelloklazi"},{"english":"alveolodental","pronunciation":"alveolodental","turkish":"alveolodental"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"ufak yuva"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ukur"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"di\u015f yuvas\u0131"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"di\u015f \u00e7ukuru"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"alveolus"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"beze taneci\u011fi"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"hava keseci\u011fi"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"mide duvar\u0131nda bezlerin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00e7ukur"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"yuva"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"deniz kestanesinin a\u011fz\u0131ndaki kemik\u00e7ikler"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"deniz kestanesinin a\u011fz\u0131nda yak\u0131nsak di\u015f ta\u015f\u0131yan kemik\u00e7ik"},{"english":"alveolus","pronunciation":"alveolus","turkish":"alveol"},{"english":"Alves","pronunciation":"Alves","turkish":"\u00f6zellikle brezilya'n\u0131n do\u011fusunda bolca yeti\u015fen uzun ve tropik bir kereste a\u011fac\u0131"},{"english":"alveus","pronunciation":"alveus","turkish":"alveus"},{"english":"alveus","pronunciation":"alveus","turkish":"hipokampus maj\u00f6r\u00fcn ventrik\u00fcler y\u00fczeyinde ince bir med\u00fcller sinir lifi tabakas\u0131"},{"english":"alveus","pronunciation":"alveus","turkish":"nehir kanal\u0131"},{"english":"alvine","pronunciation":"alvine","turkish":"alvin"},{"english":"alvine","pronunciation":"alvine","turkish":"ba\u011f\u0131rsakla ilgili"},{"english":"alvine","pronunciation":"alvine","turkish":"ba\u011f\u0131rsaksal"},{"english":"alvine","pronunciation":"alvine","turkish":"ba\u011f\u0131rsaktan olan"},{"english":"alvine","pronunciation":"alvine","turkish":"ba\u011f\u0131rsak ile ilgili"},{"english":"Alvin","pronunciation":"Alvin","turkish":"illinois eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Alvin","pronunciation":"Alvin","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alvin","pronunciation":"Alvin","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alvite","pronunciation":"alvite","turkish":"alvit"},{"english":"Alvo","pronunciation":"Alvo","turkish":"nebraska eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Alvord","pronunciation":"Alvord","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Alvordton","pronunciation":"Alvordton","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"alway","pronunciation":"alway","turkish":"daima"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"hep"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"her zaman"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"daima"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"tekrar tekrar"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"her defa"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"her dem"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"muntazaman"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"herdem"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"boyuna"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"m\u00fctemadiyen"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"defalarca"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"oldum olas\u0131"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"her daim"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"daima"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"genelde"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"daima"},{"english":"always","pronunciation":"always","turkish":"her zaman"},{"english":"alzheimer","pronunciation":"alzheimer","turkish":"alzaym\u0131r"},{"english":"AM","pronunciation":"AM","turkish":"olmak"},{"english":"AM","pronunciation":"AM","turkish":"birle\u015fmek"},{"english":"AM","pronunciation":"AM","turkish":"birle\u015ftirmek"},{"english":"AM","pronunciation":"AM","turkish":"\u00f6\u011fleden \u00f6nce"},{"english":"AM","pronunciation":"AM","turkish":"amerisyumun simgesi"},{"english":"AM","pronunciation":"AM","turkish":"\u00f6\u00f6"},{"english":"AM","pronunciation":"AM","turkish":"genlik mod\u00fclasyonu kullanan yay\u0131n sistemi"},{"english":"AM","pronunciation":"AM","turkish":"amerikyumun simgesi"},{"english":"Am.","pronunciation":"Am.","turkish":"amerika"},{"english":"Am.","pronunciation":"Am.","turkish":"amerikan"},{"english":"AMA","pronunciation":"AMA","turkish":"inci toplamak veya avlanmak gibi ama\u00e7larla dalan japon dalg\u0131\u00e7"},{"english":"AMA","pronunciation":"AMA","turkish":"dal\u0131\u015f tak\u0131m\u0131 olmadan dalan japon kad\u0131n dalg\u0131\u00e7"},{"english":"AMA","pronunciation":"AMA","turkish":"k\u00fcrekli hawaii kanosunda \u015famand\u0131ra"},{"english":"AMA","pronunciation":"AMA","turkish":"kukui a\u011fac\u0131"},{"english":"AMA","pronunciation":"AMA","turkish":"eski hristiyan kiliselerinde kutsal \u015farab\u0131n sunuldu\u011fu kap"},{"english":"AMA","pronunciation":"AMA","turkish":"amerikan t\u0131p derne\u011fi"},{"english":"AMA","pronunciation":"AMA","turkish":"avustralya t\u0131p derne\u011fi"},{"english":"amabile","pronunciation":"amabile","turkish":"tatl\u0131"},{"english":"amabile","pronunciation":"amabile","turkish":"sevimli"},{"english":"amacratic","pronunciation":"amacratic","turkish":"amakratik"},{"english":"amacratic","pronunciation":"amacratic","turkish":"belirli bir t\u00fcr lens ile \u0131\u015f\u0131k huzmesini tek bir noktada birle\u015ftiren"},{"english":"amability","pronunciation":"amability","turkish":"sevecenlik"},{"english":"amadan","pronunciation":"amadan","turkish":"avanak"},{"english":"amadan","pronunciation":"amadan","turkish":"aptal"},{"english":"amadan","pronunciation":"amadan","turkish":"al\u0131k"},{"english":"amacrine","pronunciation":"amacrine","turkish":"amakrin"},{"english":"amadelphous","pronunciation":"amadelphous","turkish":"sokulgan"},{"english":"amadelphous","pronunciation":"amadelphous","turkish":"toplu halde ya\u015fayan"},{"english":"amadelphous","pronunciation":"amadelphous","turkish":"topluluk seven"},{"english":"amadavats","pronunciation":"amadavats","turkish":"k\u0131rm\u0131z\u0131 mumgaga"},{"english":"amadavats","pronunciation":"amadavats","turkish":"asya'ya \u00f6zg\u00fc genellikle kafes ku\u015fu olarak beslenen bir g\u00f6\u00e7men ku\u015f"},{"english":"amadavat","pronunciation":"amadavat","turkish":"k\u0131rm\u0131z\u0131 mumgaga"},{"english":"amadavat","pronunciation":"amadavat","turkish":"asya'ya \u00f6zg\u00fc genellikle kafes ku\u015fu olarak beslenen bir g\u00f6\u00e7men ku\u015f"},{"english":"Amadeus","pronunciation":"Amadeus","turkish":"air france ve di\u011fer ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lar taraf\u0131ndan i\u015fletilen gds"},{"english":"amadou","pronunciation":"amadou","turkish":"kav"},{"english":"amadou","pronunciation":"amadou","turkish":"mantar kav\u0131"},{"english":"Amador","pronunciation":"Amador","turkish":"kaliforniya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"amadous","pronunciation":"amadous","turkish":"kav"},{"english":"amadous","pronunciation":"amadous","turkish":"mantar kav\u0131"},{"english":"Amaethon","pronunciation":"Amaethon","turkish":"tar\u0131m tanr\u0131s\u0131"},{"english":"Amagasaki","pronunciation":"Amagasaki","turkish":"japonya'da bir \u015fehir"},{"english":"amahs","pronunciation":"amahs","turkish":"s\u00fctana"},{"english":"amahs","pronunciation":"amahs","turkish":"s\u00fctanne"},{"english":"amahs","pronunciation":"amahs","turkish":"s\u00fct anne"},{"english":"amahs","pronunciation":"amahs","turkish":"(do\u011fu asya'da) hizmet\u00e7i"},{"english":"amahs","pronunciation":"amahs","turkish":"\u00e7inli dad\u0131"},{"english":"amah","pronunciation":"amah","turkish":"s\u00fctana"},{"english":"amah","pronunciation":"amah","turkish":"s\u00fctanne"},{"english":"amah","pronunciation":"amah","turkish":"s\u00fct anne"},{"english":"amah","pronunciation":"amah","turkish":"(do\u011fu asya'da) hizmet\u00e7i"},{"english":"amah","pronunciation":"amah","turkish":"\u00e7inli dad\u0131"},{"english":"Amahuaca","pronunciation":"Amahuaca","turkish":"brezilya ve peru'da ya\u015fayan bir yerli halk"},{"english":"Amahuaca","pronunciation":"Amahuaca","turkish":"brezilya ve peru'da ya\u015fayan amahuaca halk\u0131n\u0131n bir mensubu"},{"english":"Amahuaca","pronunciation":"Amahuaca","turkish":"amahuaca halk\u0131n\u0131n konu\u015ftu\u011fu panoan dili"},{"english":"amay","pronunciation":"amay","turkish":"deh\u015fete d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"amain","pronunciation":"amain","turkish":"\u015fiddetle"},{"english":"amain","pronunciation":"amain","turkish":"t\u00fcm g\u00fcc\u00fcyle"},{"english":"amain","pronunciation":"amain","turkish":"var g\u00fcc\u00fcyle"},{"english":"amaist","pronunciation":"amaist","turkish":"neredeyse"},{"english":"amaist","pronunciation":"amaist","turkish":"hemen hemen"},{"english":"amaist","pronunciation":"amaist","turkish":"adeta"},{"english":"Amakosa","pronunciation":"Amakosa","turkish":"afrika'n\u0131n xhosa halklar\u0131"},{"english":"amala","pronunciation":"amala","turkish":"(hindistan'da) mahkeme \u00e7al\u0131\u015fan\u0131"},{"english":"amalaka","pronunciation":"amalaka","turkish":"hindu tap\u0131na\u011f\u0131n\u0131n ana kulesini ta\u00e7land\u0131ran disk benzeri yap\u0131"},{"english":"Amalekite","pronunciation":"Amalekite","turkish":"yakup'un erkek karde\u015fi esav'\u0131n soyundan gelen kabile"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"c\u0131val\u0131 ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"malgama"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"birbirine kar\u0131\u015fma"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"amalgam"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"c\u0131va ala\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"c\u0131va ala\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"c\u0131vala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"c\u0131val\u0131 ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"malgama"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"malgalama"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"malgama"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"cival\u0131 ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"c\u0131val\u0131 olu\u015fum"},{"english":"amalgam","pronunciation":"amalgam","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"kayna\u015fmak"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"kat\u0131lmak"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"bile\u015ftirmek"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"birle\u015ftirmek"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"birle\u015fmek"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p birle\u015ftirmek"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"birle\u015fmek"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"f\u00fczyon yapmak"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"birle\u015ftirmek"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"c\u0131va ile kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"c\u0131vayla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"kayna\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"bile\u015ftirilmi\u015f"},{"english":"amalgamate","pronunciation":"amalgamate","turkish":"birle\u015ftirilmi\u015f"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"kayna\u015fmak"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"kat\u0131lmak"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"bile\u015ftirmek"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"birle\u015ftirmek"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"birle\u015fmek"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p birle\u015ftirmek"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"birle\u015fmek"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"f\u00fczyon yapmak"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"birle\u015ftirmek"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"c\u0131va ile kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"c\u0131vayla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"kayna\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"bile\u015ftirilmi\u015f"},{"english":"amalgamates","pronunciation":"amalgamates","turkish":"birle\u015ftirilmi\u015f"},{"english":"amalgamated","pronunciation":"amalgamated","turkish":"birle\u015ftirilmi\u015f"},{"english":"amalgamated","pronunciation":"amalgamated","turkish":"c\u0131vayla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgamating","pronunciation":"amalgamating","turkish":"kendili\u011finden kayna\u015fan bant"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"c\u0131va ile bir ba\u015fka madeni kar\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"birle\u015fme"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"f\u00fczyon"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"b\u00fct\u00fcnle\u015ftirme"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"kar\u0131\u015fma"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"birle\u015ftirme"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"birle\u015fme"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"birle\u015ftirme"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"f\u00fczyon"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"iki veya daha fazla i\u015fletmeye ait bor\u00e7 ve alacaklar\u0131n birbirine kat\u0131lmas\u0131"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"iki \u015firketin birle\u015fmesi"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"\u015firketlerin birle\u015fmesi"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"\u015firket birle\u015fmesi amac\u0131 ile uygulanan tasfiye i\u015flemleri"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"tevhit"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"birle\u015fme"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"f\u00fczyon"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"\u015firketlerin birle\u015fmesi"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"cival\u0131 ala\u015f\u0131mlama"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"c\u0131vayla kar\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"metallerle c\u0131vay\u0131 birle\u015ftirme"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"birle\u015ftirme"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"tevhid"},{"english":"amalgamation","pronunciation":"amalgamation","turkish":"harmanlama"},{"english":"amalgamating","pronunciation":"amalgamating","turkish":"kayna\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 diller"},{"english":"amalgamationist","pronunciation":"amalgamationist","turkish":"\u0131rksal birle\u015fme savunucusu kimse"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"c\u0131va ile bir ba\u015fka madeni kar\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"birle\u015fme"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"f\u00fczyon"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"b\u00fct\u00fcnle\u015ftirme"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"kar\u0131\u015fma"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"birle\u015ftirme"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"birle\u015fme"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"birle\u015ftirme"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"f\u00fczyon"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"iki veya daha fazla i\u015fletmeye ait bor\u00e7 ve alacaklar\u0131n birbirine kat\u0131lmas\u0131"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"iki \u015firketin birle\u015fmesi"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"\u015firketlerin birle\u015fmesi"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"\u015firket birle\u015fmesi amac\u0131 ile uygulanan tasfiye i\u015flemleri"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"tevhit"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"birle\u015fme"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"f\u00fczyon"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"\u015firketlerin birle\u015fmesi"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"cival\u0131 ala\u015f\u0131mlama"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"c\u0131vayla kar\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"metallerle c\u0131vay\u0131 birle\u015ftirme"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"birle\u015ftirme"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"tevhid"},{"english":"amalgamations","pronunciation":"amalgamations","turkish":"harmanlama"},{"english":"amalgamator","pronunciation":"amalgamator","turkish":"ala\u015f\u0131m yapan kimse"},{"english":"amalgamator","pronunciation":"amalgamator","turkish":"ala\u015f\u0131m yapan nesne"},{"english":"amalgamative","pronunciation":"amalgamative","turkish":"ala\u015f\u0131mdan"},{"english":"amalgamative","pronunciation":"amalgamative","turkish":"ala\u015f\u0131mla ilgili"},{"english":"amalgamators","pronunciation":"amalgamators","turkish":"ala\u015f\u0131m yapan kimse"},{"english":"amalgamators","pronunciation":"amalgamators","turkish":"ala\u015f\u0131m yapan nesne"},{"english":"amalgamize","pronunciation":"amalgamize","turkish":"birle\u015ftirmek"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"c\u0131val\u0131 ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"malgama"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"birbirine kar\u0131\u015fma"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"amalgam"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"c\u0131va ala\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"c\u0131va ala\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"c\u0131vala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"c\u0131val\u0131 ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"malgama"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"malgalama"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"malgama"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"cival\u0131 ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"c\u0131val\u0131 olu\u015fum"},{"english":"amalgams","pronunciation":"amalgams","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"malgama"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"birbirine kar\u0131\u015fma"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"c\u0131val\u0131 ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"c\u0131val\u0131 alt\u0131n"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"alt\u0131n amalgam\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"amalgam"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"c\u0131va ala\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"c\u0131val\u0131 ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"c\u0131vala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"c\u0131va ala\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"do\u011fal amalgam"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"g\u00fcm\u00fc\u015fl\u00fc amalgam"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"kromlu amalgam"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"malgama"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"mackenzie amalgam\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"amalgam fulvar\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"amalgam ayra\u00e7lar\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"amalgam ala\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"di\u015fci malgamas\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"di\u015f amalgam\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"malgalama"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"malgama"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"sodyum c\u0131va amalgam\u0131"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"cival\u0131 ala\u015f\u0131m"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"c\u0131val\u0131 olu\u015fum"},{"english":"amalgam's","pronunciation":"amalgam's","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"Amalie","pronunciation":"Amalie","turkish":"abd'de bulunan virgin adalar\u0131'n\u0131n ba\u015fkenti"},{"english":"Amalrician","pronunciation":"Amalrician","turkish":"frans\u0131z filozof amalric taraf\u0131ndan kurulan t\u00fcmtanr\u0131c\u0131 tarikat\u0131n mensubu kimse"},{"english":"amaltas","pronunciation":"amaltas","turkish":"hinth\u0131yar\u0131 a\u011fac\u0131ndan elde edilen tabaklama \u00f6z\u00fct\u00fc"},{"english":"amaltas","pronunciation":"amaltas","turkish":"alt\u0131n ya\u011fmur sinamekisinin kurutulmu\u015f posalar\u0131"},{"english":"Amalthea","pronunciation":"Amalthea","turkish":"j\u00fcpiter'in uydusu"},{"english":"Amalthea","pronunciation":"Amalthea","turkish":"amelteya"},{"english":"Amalthea","pronunciation":"Amalthea","turkish":"bebek zeus'u ke\u00e7i s\u00fct\u00fc ile b\u00fcy\u00fcten peri"},{"english":"Amalthea","pronunciation":"Amalthea","turkish":"bebek zeus'a s\u00fct veren ke\u00e7i"},{"english":"amamau","pronunciation":"amamau","turkish":"hawaii'de yeti\u015fen k\u00fc\u00e7\u00fck bir e\u011freltiotu a\u011fac\u0131"},{"english":"Amana","pronunciation":"Amana","turkish":"iowa nehri boyunca kurulmu\u015f yedi k\u00f6y"},{"english":"Aman","pronunciation":"Aman","turkish":"hindistan'da ya\u011fmur mevsiminde yeti\u015ftirilen uzun sapl\u0131 bir pirin\u00e7"},{"english":"Amand","pronunciation":"Amand","turkish":"g\u00f6ndermek"},{"english":"Amand","pronunciation":"Amand","turkish":"kovmak"},{"english":"Amand","pronunciation":"Amand","turkish":"uzakla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"Amanda","pronunciation":"Amanda","turkish":"kad\u0131n ismi"},{"english":"Amanda","pronunciation":"Amanda","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"amandine","pronunciation":"amandine","turkish":"bademden imal edilen bir kozmetik krem"},{"english":"amandine","pronunciation":"amandine","turkish":"badem ile pi\u015firmek"},{"english":"amandine","pronunciation":"amandine","turkish":"badem kaplamak"},{"english":"amandine","pronunciation":"amandine","turkish":"soluk rengi ile bilinen bir t\u00fcr frans\u0131z patatesi"},{"english":"amandine","pronunciation":"amandine","turkish":"garnit\u00fcr badem ile servis edilen"},{"english":"amandine","pronunciation":"amandine","turkish":"bademde bulunan bir protein"},{"english":"amang","pronunciation":"amang","turkish":"aras\u0131nda"},{"english":"amang","pronunciation":"amang","turkish":"i\u00e7inde"},{"english":"amang","pronunciation":"amang","turkish":"aras\u0131na"},{"english":"amani","pronunciation":"amani","turkish":"1919'dan 1926'ya kadar afganistan'da bas\u0131lan bir alt\u0131n sikke"},{"english":"amani","pronunciation":"amani","turkish":"hint h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan kiralanmayan veya tar\u0131ma a\u00e7\u0131k olmayan m\u00fclkler"},{"english":"amani","pronunciation":"amani","turkish":"hint h\u00fck\u00fcmetine para yerine ayni kira \u00f6deyen topraklar"},{"english":"amanitin","pronunciation":"amanitin","turkish":"amanita cinsi mantarlar\u0131n salg\u0131lad\u0131\u011f\u0131 bir zehir"},{"english":"Amanist","pronunciation":"Amanist","turkish":"amana derne\u011fi \u00fcyesi dini bir toplulu\u011fun mensubu"},{"english":"Amanita","pronunciation":"Amanita","turkish":"birka\u00e7 istisna d\u0131\u015f\u0131nda zehirli olan beyaz sporlu bir \u00e7ay\u0131r mantar\u0131 cinsi"},{"english":"amanitas","pronunciation":"amanitas","turkish":"birka\u00e7 istisna d\u0131\u015f\u0131nda zehirli olan beyaz sporlu bir \u00e7ay\u0131r mantar\u0131 cinsi"},{"english":"amanitine","pronunciation":"amanitine","turkish":"amanitin"},{"english":"amanitine","pronunciation":"amanitine","turkish":"amanitin"},{"english":"amanitine","pronunciation":"amanitine","turkish":"baz\u0131 mantarlar\u0131n zehirli \u00f6z\u00fc"},{"english":"amanitins","pronunciation":"amanitins","turkish":"amanita cinsi mantarlar\u0131n salg\u0131lad\u0131\u011f\u0131 bir zehir"},{"english":"amanori","pronunciation":"amanori","turkish":"su\u015fi veya pirin\u00e7 toplar\u0131 yaparken kullan\u0131lan kurutulmu\u015f ve yenebilir bir t\u00fcr suyosunu"},{"english":"amanori","pronunciation":"amanori","turkish":"su\u015fi veya pirin\u00e7 toplar\u0131 yaparken kullan\u0131lan kurutulmu\u015f ve yenebilir bir t\u00fcr suyosunu"},{"english":"Amanitopsis","pronunciation":"Amanitopsis","turkish":"dairesel halkas\u0131 olmayan bir \u00e7ay\u0131r mantar\u0131 cinsi"},{"english":"amanous","pronunciation":"amanous","turkish":"elleri olmayan"},{"english":"amant","pronunciation":"amant","turkish":"seviyorum, seviyorsun, seviyor, seviyoruz, seviyorsunuz, seviyorlar"},{"english":"amantadine","pronunciation":"amantadine","turkish":"amantadin"},{"english":"amantadine","pronunciation":"amantadine","turkish":"amantadin"},{"english":"amantadine","pronunciation":"amantadine","turkish":"baz\u0131 grip t\u00fcrlerinin tedavisinde ve parkinson hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n semptomlar\u0131n\u0131 azaltmakta kullan\u0131lan bir antiviral ila\u00e7"},{"english":"amantadine","pronunciation":"amantadine","turkish":"amantadin"},{"english":"amanuensis","pronunciation":"amanuensis","turkish":"yazman"},{"english":"amanuensis","pronunciation":"amanuensis","turkish":"katip"},{"english":"amanuensis","pronunciation":"amanuensis","turkish":"yaz\u0131c\u0131"},{"english":"amanuensis","pronunciation":"amanuensis","turkish":"sekreter"},{"english":"Amapa","pronunciation":"Amapa","turkish":"brezilya'da bir eyalet"},{"english":"Amara","pronunciation":"Amara","turkish":"huysuz"},{"english":"Amara","pronunciation":"Amara","turkish":"bitki yiyen b\u00fcy\u00fck bir toprak b\u00f6ce\u011fi cinsi"},{"english":"amaracus","pronunciation":"amaracus","turkish":"g\u00fczel kokulu \u00e7i\u00e7ekleri olan otsu bir bitki cinsi"},{"english":"Amarant","pronunciation":"Amarant","turkish":"mor"},{"english":"Amarant","pronunciation":"Amarant","turkish":"horozibi\u011fi"},{"english":"amarantaceous","pronunciation":"amarantaceous","turkish":"\u0131spanakgiller familyas\u0131ndan olan"},{"english":"amarantaceous","pronunciation":"amarantaceous","turkish":"solmayan"},{"english":"amaranthaceous","pronunciation":"amaranthaceous","turkish":"\u0131spanakgillerden olan"},{"english":"amaranthaceous","pronunciation":"amaranthaceous","turkish":"\u0131spanakgillerle ilgili"},{"english":"amaranthaceous","pronunciation":"amaranthaceous","turkish":"\u0131spanakgillere ait"},{"english":"Amaranthaceae","pronunciation":"Amaranthaceae","turkish":"alma\u015f\u0131k veya kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 yapraklar\u0131 ve k\u00fc\u00e7\u00fck saman gibi \u00e7i\u00e7ekleri olan bir otsu bitki familyas\u0131"},{"english":"Amaranthaceae","pronunciation":"Amaranthaceae","turkish":"\u0131spanakgiller"},{"english":"amaranthine","pronunciation":"amaranthine","turkish":"ebedi"},{"english":"amaranthine","pronunciation":"amaranthine","turkish":"solmaz"},{"english":"amaranthine","pronunciation":"amaranthine","turkish":"\u00f6lmez"},{"english":"amaranthine","pronunciation":"amaranthine","turkish":"mor"},{"english":"amaranth","pronunciation":"amaranth","turkish":"mor"},{"english":"amaranth","pronunciation":"amaranth","turkish":"eflatun"},{"english":"amaranth","pronunciation":"amaranth","turkish":"horozibi\u011fi \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"amaranth","pronunciation":"amaranth","turkish":"solmayan \u00e7i\u00e7ek"},{"english":"amaranth","pronunciation":"amaranth","turkish":"horozibi\u011fi"},{"english":"amaranth","pronunciation":"amaranth","turkish":"amarant"},{"english":"amaranth","pronunciation":"amaranth","turkish":"mor boya"},{"english":"amaranth","pronunciation":"amaranth","turkish":"horozibi\u011fi"},{"english":"amaranth","pronunciation":"amaranth","turkish":"tropikal amerika'da peltogyne cinsi baklagil a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan elde edilen dayan\u0131kl\u0131 ve elastik morumsu kereste"},{"english":"amaranths","pronunciation":"amaranths","turkish":"mor"},{"english":"amaranths","pronunciation":"amaranths","turkish":"eflatun"},{"english":"amaranths","pronunciation":"amaranths","turkish":"horozibi\u011fi \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"amaranths","pronunciation":"amaranths","turkish":"solmayan \u00e7i\u00e7ek"},{"english":"amaranths","pronunciation":"amaranths","turkish":"horozibi\u011fi"},{"english":"amaranths","pronunciation":"amaranths","turkish":"amarant"},{"english":"amaranths","pronunciation":"amaranths","turkish":"mor boya"},{"english":"amaranths","pronunciation":"amaranths","turkish":"horozibi\u011fi"},{"english":"amaranths","pronunciation":"amaranths","turkish":"tropikal amerika'da peltogyne cinsi baklagil a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan elde edilen dayan\u0131kl\u0131 ve elastik morumsu kereste"},{"english":"amaranth-purple","pronunciation":"amaranth-purple","turkish":"koyu morumsu k\u0131rm\u0131z\u0131"},{"english":"Amaranthus","pronunciation":"Amaranthus","turkish":"esasen kaba bitkilerden olu\u015fan yayg\u0131n tek y\u0131ll\u0131k bir ot cinsi"},{"english":"Amaranthus","pronunciation":"Amaranthus","turkish":"horozibi\u011fi \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"Amaranthus","pronunciation":"Amaranthus","turkish":"solmaz \u00e7i\u00e7ek"},{"english":"amarantite","pronunciation":"amarantite","turkish":"amarantit"},{"english":"amarantite","pronunciation":"amarantite","turkish":"mor renkli sulu bir demirli s\u00fclfat"},{"english":"amarantite","pronunciation":"amarantite","turkish":"amarantit"},{"english":"amarantite","pronunciation":"amarantite","turkish":"amarantit"},{"english":"Amarantus","pronunciation":"Amarantus","turkish":"horozibi\u011fi \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"Amaras","pronunciation":"Amaras","turkish":"huysuz"},{"english":"Amaras","pronunciation":"Amaras","turkish":"bitki yiyen b\u00fcy\u00fck bir toprak b\u00f6ce\u011fi cinsi"},{"english":"amarelle","pronunciation":"amarelle","turkish":"renksiz suyu olan soluk k\u0131rm\u0131z\u0131 meyve veren bir vi\u015fne a\u011fac\u0131"},{"english":"amarelles","pronunciation":"amarelles","turkish":"renksiz suyu olan soluk k\u0131rm\u0131z\u0131 meyve veren bir vi\u015fne a\u011fac\u0131"},{"english":"amaretto","pronunciation":"amaretto","turkish":"ac\u0131badem veya kay\u0131s\u0131 \u00e7ekirde\u011fi aromal\u0131 \u0130talyan lik\u00f6r\u00fc"},{"english":"amarettos","pronunciation":"amarettos","turkish":"ac\u0131badem veya kay\u0131s\u0131 \u00e7ekirde\u011fi aromal\u0131 \u0130talyan lik\u00f6r\u00fc"},{"english":"amarevole","pronunciation":"amarevole","turkish":"ac\u0131 bir tonda \u00e7al\u0131nan"},{"english":"amarevole","pronunciation":"amarevole","turkish":"ac\u0131 bir tonda"},{"english":"amargosa","pronunciation":"amargosa","turkish":"ke\u00e7i otunun kabu\u011fu"},{"english":"amargosa","pronunciation":"amargosa","turkish":"filipinler'de yeti\u015fen pelesenka\u011fac\u0131 elmas\u0131"},{"english":"amargoso","pronunciation":"amargoso","turkish":"ke\u00e7i otunun kabu\u011fu"},{"english":"amargoso","pronunciation":"amargoso","turkish":"filipinler'de yeti\u015fen pelesenka\u011fac\u0131 elmas\u0131"},{"english":"amargosos","pronunciation":"amargosos","turkish":"ke\u00e7i otunun kabu\u011fu"},{"english":"amargosos","pronunciation":"amargosos","turkish":"filipinler'de yeti\u015fen pelesenka\u011fac\u0131 elmas\u0131"},{"english":"Amarillas","pronunciation":"Amarillas","turkish":"atlantik okyanusunun s\u0131cak sular\u0131nda bulunan bir \u00e7ipura"},{"english":"Amarillas","pronunciation":"Amarillas","turkish":"atlantik \u00e7ipuras\u0131"},{"english":"Amarillas","pronunciation":"Amarillas","turkish":"atlantik okyanusunun s\u0131cak sular\u0131nda bulunan bir \u00e7ipura"},{"english":"Amarillas","pronunciation":"Amarillas","turkish":"new mexico eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"amaryllid","pronunciation":"amaryllid","turkish":"nergisgiller familyas\u0131ndan olan bitki"},{"english":"Amaryllidaceae","pronunciation":"Amaryllidaceae","turkish":"nergisgiller familyas\u0131"},{"english":"amaryllidaceous","pronunciation":"amaryllidaceous","turkish":"nergisgiller familyas\u0131ndan olan"},{"english":"amaryllidaceous","pronunciation":"amaryllidaceous","turkish":"nergisgiller familyas\u0131na ait veya ilgili"},{"english":"Amarillo","pronunciation":"Amarillo","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"renkli nergis zamba\u011f\u0131"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"nergis zamba\u011f\u0131"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"g\u00fczelhatun \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"nergis zamba\u011f\u0131"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"g\u00fczelhatun \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"k\u00f6yl\u00fc g\u00fczeli"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"nergis zamba\u011f\u0131"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"\u015fovalye y\u0131ld\u0131z\u0131"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"s\u00fcvari y\u0131ld\u0131z\u0131"},{"english":"Amaryllis","pronunciation":"Amaryllis","turkish":"\u015feritli s\u00fcvari y\u0131ld\u0131z\u0131"},{"english":"amarillos","pronunciation":"amarillos","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"amarine","pronunciation":"amarine","turkish":"ac\u0131 badem ya\u011f\u0131ndan elde edilen kristalli bir madde"},{"english":"amarine","pronunciation":"amarine","turkish":"amarin"},{"english":"amaritude","pronunciation":"amaritude","turkish":"ac\u0131l\u0131k"},{"english":"Amarna","pronunciation":"Amarna","turkish":"milattan \u00f6nce yakla\u015f\u0131k 1375-1360'a denk d\u00fc\u015fen d\u00f6nemden"},{"english":"Amarna","pronunciation":"Amarna","turkish":"milattan \u00f6nce yakla\u015f\u0131k 1375-1360'a denk d\u00fc\u015fen d\u00f6neme ait"},{"english":"amarth","pronunciation":"amarth","turkish":"h\u00fck\u00fcm da\u011f\u0131"},{"english":"amaroidal","pronunciation":"amaroidal","turkish":"ac\u0131yla ilgili"},{"english":"amaroidal","pronunciation":"amaroidal","turkish":"ac\u0131 bir tad\u0131 olan"},{"english":"amas","pronunciation":"amas","turkish":"seviyorum, seviyorsun, seviyor, seviyoruz, seviyorsunuz, seviyorlar"},{"english":"amass","pronunciation":"amass","turkish":"top olmak"},{"english":"amass","pronunciation":"amass","turkish":"toplamak"},{"english":"amass","pronunciation":"amass","turkish":"bir araya getirmek"},{"english":"amass","pronunciation":"amass","turkish":"y\u0131\u011fmak"},{"english":"amass","pronunciation":"amass","turkish":"biriktirmek"},{"english":"amass","pronunciation":"amass","turkish":"bir araya gelmek"},{"english":"amass","pronunciation":"amass","turkish":"toplanmak"},{"english":"Amasias","pronunciation":"Amasias","turkish":"amasya"},{"english":"amassable","pronunciation":"amassable","turkish":"toplanabilir"},{"english":"amassable","pronunciation":"amassable","turkish":"y\u0131\u011f\u0131labilir"},{"english":"amassable","pronunciation":"amassable","turkish":"biriktirilebilir"},{"english":"amasser","pronunciation":"amasser","turkish":"toplayan kimse"},{"english":"amasser","pronunciation":"amasser","turkish":"y\u0131\u011fan kimse"},{"english":"amasser","pronunciation":"amasser","turkish":"biriktiren kimse"},{"english":"amassed","pronunciation":"amassed","turkish":"birikmi\u015f"},{"english":"amassed","pronunciation":"amassed","turkish":"y\u0131\u011f\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"amassed","pronunciation":"amassed","turkish":"toplanm\u0131\u015f"},{"english":"amassette","pronunciation":"amassette","turkish":"ressamlar\u0131n boyalar\u0131 ta\u015f \u00fczerine toplamada kulland\u0131\u011f\u0131 bir alet"},{"english":"amassers","pronunciation":"amassers","turkish":"toplayan kimse"},{"english":"amassers","pronunciation":"amassers","turkish":"y\u0131\u011fan kimse"},{"english":"amassers","pronunciation":"amassers","turkish":"biriktiren kimse"},{"english":"amasses","pronunciation":"amasses","turkish":"top olmak"},{"english":"amasses","pronunciation":"amasses","turkish":"toplamak"},{"english":"amasses","pronunciation":"amasses","turkish":"bir araya getirmek"},{"english":"amasses","pronunciation":"amasses","turkish":"y\u0131\u011fmak"},{"english":"amasses","pronunciation":"amasses","turkish":"biriktirmek"},{"english":"amasses","pronunciation":"amasses","turkish":"bir araya gelmek"},{"english":"amasses","pronunciation":"amasses","turkish":"toplanmak"},{"english":"amassing","pronunciation":"amassing","turkish":"top olmak"},{"english":"amassing","pronunciation":"amassing","turkish":"toplamak"},{"english":"amassing","pronunciation":"amassing","turkish":"bir araya getirmek"},{"english":"amassing","pronunciation":"amassing","turkish":"y\u0131\u011fmak"},{"english":"amassing","pronunciation":"amassing","turkish":"biriktirmek"},{"english":"amassing","pronunciation":"amassing","turkish":"bir araya gelmek"},{"english":"amassing","pronunciation":"amassing","turkish":"toplanmak"},{"english":"amassments","pronunciation":"amassments","turkish":"toplama"},{"english":"amassments","pronunciation":"amassments","turkish":"y\u0131\u011f\u0131n"},{"english":"amassments","pronunciation":"amassments","turkish":"birikinti"},{"english":"amassments","pronunciation":"amassments","turkish":"birikim"},{"english":"amasthenic","pronunciation":"amasthenic","turkish":"belirli bir t\u00fcr lens ile \u0131\u015f\u0131k huzmesini tek bir noktada birle\u015ftiren"},{"english":"amassment","pronunciation":"amassment","turkish":"toplama"},{"english":"amassment","pronunciation":"amassment","turkish":"y\u0131\u011f\u0131n"},{"english":"amassment","pronunciation":"amassment","turkish":"birikinti"},{"english":"amassment","pronunciation":"amassment","turkish":"birikim"},{"english":"AMAT","pronunciation":"AMAT","turkish":"seviyorum, seviyorsun, seviyor, seviyoruz, seviyorsunuz, seviyorlar"},{"english":"amastia","pronunciation":"amastia","turkish":"amazi"},{"english":"amastia","pronunciation":"amastia","turkish":"amasti"},{"english":"amastia","pronunciation":"amastia","turkish":"meme bezinin olmamas\u0131"},{"english":"amastia","pronunciation":"amastia","turkish":"memesiz do\u011fma"},{"english":"amate","pronunciation":"amate","turkish":"hevesini k\u0131rmak"},{"english":"amate","pronunciation":"amate","turkish":"zapturapt alt\u0131na almak"},{"english":"amate","pronunciation":"amate","turkish":"cesareti k\u0131r\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"Amaterasu","pronunciation":"Amaterasu","turkish":"japon h\u00fck\u00fcmdarlar\u0131n\u0131n atas\u0131 oldu\u011funa inan\u0131lan g\u00fcne\u015f tanr\u0131\u00e7as\u0131"},{"english":"amateurish","pronunciation":"amateurish","turkish":"amat\u00f6rce"},{"english":"amateurish","pronunciation":"amateurish","turkish":"amat\u00f6rce"},{"english":"amateurish","pronunciation":"amateurish","turkish":"acemi"},{"english":"amateurish","pronunciation":"amateurish","turkish":"beceriksiz"},{"english":"amateurish","pronunciation":"amateurish","turkish":"acemice yap\u0131lan"},{"english":"amateurish","pronunciation":"amateurish","turkish":"acemi i\u015fi"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"hevesli"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"acemi kimse"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"bir \u015feyle laf olsun diye ilgilenen kimse"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"\u015farlatan"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"merakl\u0131"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"amat\u00f6rce yap\u0131lan"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"acemice yap\u0131lan"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateur","pronunciation":"amateur","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateurism","pronunciation":"amateurism","turkish":"amat\u00f6rl\u00fck"},{"english":"amateurism","pronunciation":"amateurism","turkish":"amat\u00f6rl\u00fck"},{"english":"amateurishly","pronunciation":"amateurishly","turkish":"acemi bir \u015fekilde"},{"english":"amateurishly","pronunciation":"amateurishly","turkish":"amat\u00f6r olarak"},{"english":"amateurishness","pronunciation":"amateurishness","turkish":"amat\u00f6rl\u00fck"},{"english":"amateurisms","pronunciation":"amateurisms","turkish":"amat\u00f6rl\u00fck"},{"english":"amateurisms","pronunciation":"amateurisms","turkish":"amat\u00f6rl\u00fck"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"hevesli"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"acemi kimse"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"bir \u015feyle laf olsun diye ilgilenen kimse"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"\u015farlatan"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"merakl\u0131"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"amat\u00f6rce yap\u0131lan"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"acemice yap\u0131lan"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateurs","pronunciation":"amateurs","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateurship","pronunciation":"amateurship","turkish":"amat\u00f6rl\u00fck"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"hevesli"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"sportif bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r radyo"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r film kameras\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r radyo band\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r tiyatro"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r pilot"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r kayak\u00e7\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r foto\u011fraf\u00e7\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r ruh"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r lig"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"yar\u0131 profesyonel"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"acemi kimse"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"bir \u015feyle laf olsun diye ilgilenen kimse"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"\u015farlatan"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"merakl\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6rce yap\u0131lan"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"acemice yap\u0131lan"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r pilot"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"d\u00fcnya amat\u00f6r boks kurumu"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r film kameras\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r radyo band\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r radyo band\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r radyo band\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r bant"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r frekans band\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r hizmet"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r istasyonu"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r radyo donan\u0131m\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r telsiz"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r bal\u0131k\u00e7\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r film kameras\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6rl\u00fck kurallar\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r atletizm birli\u011fi"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r futbol birli\u011fi"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r futbolcu"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r spor birli\u011fi"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r y\u00fczme birli\u011fi"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6rl\u00fck stat\u00fcs\u00fc"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amerikan \u00fcniversiteler aras\u0131 amat\u00f6r sporlar birli\u011fi"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"avrupa amat\u00f6r boks birli\u011fi"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"d\u00fcnya amat\u00f6r golf konseyi"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"uluslararas\u0131 amat\u00f6r boks birli\u011fi"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"uluslararas\u0131 amat\u00f6r boks birli\u011fi"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"uluslararas\u0131 amat\u00f6r atletizm federasyonu"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"uluslararas\u0131 amat\u00f6r basketbol federasyonu"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"uluslararas\u0131 amat\u00f6r y\u00fczme federasyonu"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r tiyatroculuk"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"\u00f6zenci tiyatro"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r tiyatroculuktan"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r tiyatroculukla ilgili"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r sinemas\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r sinemac\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r sinema"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r sinemac\u0131"},{"english":"amateur's","pronunciation":"amateur's","turkish":"amat\u00f6r oyuncu"},{"english":"amathophobia","pronunciation":"amathophobia","turkish":"toz korkusu"},{"english":"Amati","pronunciation":"Amati","turkish":"nicolo amati veya bir aile \u00fcyesi taraf\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f keman"},{"english":"amating","pronunciation":"amating","turkish":"seviyorum, seviyorsun, seviyor, seviyoruz, seviyorsunuz, seviyorlar"},{"english":"amative","pronunciation":"amative","turkish":"a\u015fk dolu"},{"english":"amative","pronunciation":"amative","turkish":"a\u015fka e\u011filimli"},{"english":"amative","pronunciation":"amative","turkish":"a\u015fk\u0131n belirtisi olan"},{"english":"amative","pronunciation":"amative","turkish":"a\u015fkla ilgili"},{"english":"amative","pronunciation":"amative","turkish":"a\u015f\u0131kane"},{"english":"amative","pronunciation":"amative","turkish":"tutkulu"},{"english":"amatively","pronunciation":"amatively","turkish":"tutkulu bir \u015fekilde"},{"english":"amativeness","pronunciation":"amativeness","turkish":"a\u015fk iste\u011fi"},{"english":"amativeness","pronunciation":"amativeness","turkish":"a\u015fk e\u011filimi"},{"english":"amativeness","pronunciation":"amativeness","turkish":"a\u015fka yatk\u0131nl\u0131k"},{"english":"amatols","pronunciation":"amatols","turkish":"amatol"},{"english":"amatols","pronunciation":"amatols","turkish":"amatol"},{"english":"amatols","pronunciation":"amatols","turkish":"olduk\u00e7a patlay\u0131c\u0131 amonyum nitrat ve trinitrotoluen kar\u0131\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"amatol","pronunciation":"amatol","turkish":"amatol"},{"english":"amatol","pronunciation":"amatol","turkish":"amatol"},{"english":"amatol","pronunciation":"amatol","turkish":"olduk\u00e7a patlay\u0131c\u0131 amonyum nitrat ve trinitrotoluen kar\u0131\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"amatory","pronunciation":"amatory","turkish":"ate\u015fli"},{"english":"amatory","pronunciation":"amatory","turkish":"a\u015fk dolu"},{"english":"amatory","pronunciation":"amatory","turkish":"a\u015fk\u0131n belirtisi olan"},{"english":"amatory","pronunciation":"amatory","turkish":"a\u015f\u0131kane"},{"english":"amatorially","pronunciation":"amatorially","turkish":"ate\u015fli bir \u015fekilde"},{"english":"amatorian","pronunciation":"amatorian","turkish":"ate\u015fli"},{"english":"amatorian","pronunciation":"amatorian","turkish":"a\u015fk dolu"},{"english":"amatorian","pronunciation":"amatorian","turkish":"a\u015f\u0131kane"},{"english":"amatorian","pronunciation":"amatorian","turkish":"a\u015fk\u0131n belirtisi olan"},{"english":"amatorial","pronunciation":"amatorial","turkish":"ate\u015fli"},{"english":"amatorial","pronunciation":"amatorial","turkish":"a\u015fk dolu"},{"english":"amatorial","pronunciation":"amatorial","turkish":"a\u015f\u0131kane"},{"english":"amatorial","pronunciation":"amatorial","turkish":"a\u015fk\u0131n belirtisi olan"},{"english":"amatorious","pronunciation":"amatorious","turkish":"ate\u015fli"},{"english":"amatorious","pronunciation":"amatorious","turkish":"a\u015fk dolu"},{"english":"amatorious","pronunciation":"amatorious","turkish":"a\u015f\u0131kane"},{"english":"amatorious","pronunciation":"amatorious","turkish":"a\u015fk\u0131n belirtisi olan"},{"english":"amatrice","pronunciation":"amatrice","turkish":"\u00e7evresindeki varisit ve kal\u0131ptan kesilmi\u015f m\u00fccevher"},{"english":"amaurosis","pronunciation":"amaurosis","turkish":"amoroz"},{"english":"amaurosis","pronunciation":"amaurosis","turkish":"amorozis"},{"english":"amaurosis","pronunciation":"amaurosis","turkish":"k\u0131smi k\u00f6rl\u00fck"},{"english":"amaurosis","pronunciation":"amaurosis","turkish":"amarosi"},{"english":"amaurosis","pronunciation":"amaurosis","turkish":"g\u00f6rmezlik"},{"english":"amaurosis","pronunciation":"amaurosis","turkish":"k\u00f6rl\u00fck"},{"english":"amatungula","pronunciation":"amatungula","turkish":"natal eri\u011fi"},{"english":"amatungula","pronunciation":"amatungula","turkish":"parlak ye\u015fil dikenleri ve \u00e7atall\u0131 yapraklar\u0131 olan, yenilebilir meyveli dev g\u00fcney afrika \u00e7al\u0131s\u0131"},{"english":"amaurotic","pronunciation":"amaurotic","turkish":"amorotik"},{"english":"amaurotic","pronunciation":"amaurotic","turkish":"k\u00f6rl\u00fc\u011fe ili\u015fkin"},{"english":"amaut","pronunciation":"amaut","turkish":"inuit kad\u0131nlar\u0131n\u0131n \u00e7ocuk ta\u015f\u0131makta kulland\u0131\u011f\u0131 parka veya kap\u00fc\u015fon"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"\u015fa\u015f\u0131rtmak"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"hayrette b\u0131rakmak"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"hayran b\u0131rakmak"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"hayrete d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"hayret ettirmek"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"afallatmak"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirmek"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"hayret uyand\u0131rmak"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k uyand\u0131rmak"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"hayranl\u0131k"},{"english":"amaze","pronunciation":"amaze","turkish":"hayret"},{"english":"amazed","pronunciation":"amazed","turkish":"hayrete d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"amazed","pronunciation":"amazed","turkish":"\u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015f"},{"english":"amazed","pronunciation":"amazed","turkish":"hayret etmi\u015f"},{"english":"amazed","pronunciation":"amazed","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131n"},{"english":"amaxomania","pronunciation":"amaxomania","turkish":"arabada bulunma saplant\u0131s\u0131"},{"english":"amaxomania","pronunciation":"amaxomania","turkish":"ara\u00e7la yolculuk etme tutkusu"},{"english":"amazedly","pronunciation":"amazedly","turkish":"hayretle"},{"english":"amazedly","pronunciation":"amazedly","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131n bir \u015fekilde"},{"english":"amazedly","pronunciation":"amazedly","turkish":"\u015fa\u015f\u0131lacak bi\u00e7imde"},{"english":"amazedness","pronunciation":"amazedness","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k"},{"english":"amazeful","pronunciation":"amazeful","turkish":"\u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131"},{"english":"amazement","pronunciation":"amazement","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k"},{"english":"amazement","pronunciation":"amazement","turkish":"hayret"},{"english":"amazements","pronunciation":"amazements","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k"},{"english":"amazements","pronunciation":"amazements","turkish":"hayret"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"\u015fa\u015f\u0131rtmak"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"hayrette b\u0131rakmak"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"hayran b\u0131rakmak"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"hayrete d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"hayret ettirmek"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"afallatmak"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirmek"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"hayret uyand\u0131rmak"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k uyand\u0131rmak"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"hayranl\u0131k"},{"english":"amazes","pronunciation":"amazes","turkish":"hayret"},{"english":"amazingly","pronunciation":"amazingly","turkish":"\u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 bir \u015fekilde"},{"english":"Amazilia","pronunciation":"Amazilia","turkish":"amerika k\u0131tas\u0131nda bulunan b\u00fcy\u00fck bir sinek ku\u015fu cinsi"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"\u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"harika"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"\u015fa\u015f\u0131rtma"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"insan\u0131 hayrete d\u00fc\u015f\u00fcren"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"hayrete d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcc\u00fc"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"ilgin\u00e7"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"\u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"hayret verici"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"insan\u0131 \u015fa\u015f\u0131rtan"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"parmak \u0131s\u0131rtan"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"hayrete d\u00fc\u015f\u00fcren"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"\u015fa\u015f\u0131lacak"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"hayran eden"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"inan\u0131lmaz"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"\u00e7ok \u015fa\u015f\u0131lacak"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011fa u\u011fratacak"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"akla ziyan"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"ak\u0131llara zarar"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"ak\u0131llara ziyan"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"muhte\u015fem"},{"english":"amazing","pronunciation":"amazing","turkish":"cillop gibi"},{"english":"Amazona","pronunciation":"Amazona","turkish":"b\u00fcy\u00fck bir tropikal amerikan papa\u011fan\u0131 cinsi"},{"english":"Amazon","pronunciation":"Amazon","turkish":"amazon"},{"english":"Amazon","pronunciation":"Amazon","turkish":"kad\u0131n sava\u015f\u00e7\u0131"},{"english":"Amazon","pronunciation":"Amazon","turkish":"amazon nehri"},{"english":"Amazon","pronunciation":"Amazon","turkish":"g\u00fc\u00e7l\u00fc ve erkeksi kad\u0131n"},{"english":"Amazon","pronunciation":"Amazon","turkish":"eli ma\u015fal\u0131 kad\u0131n"},{"english":"Amazon","pronunciation":"Amazon","turkish":"yumu\u015fak olmas\u0131 i\u00e7in t\u00fcyleri kabart\u0131lm\u0131\u015f y\u00fcnl\u00fc elbise"},{"english":"Amazon","pronunciation":"Amazon","turkish":"hayvan t\u00fcr\u00fcn\u00fcn partenogenetik di\u015fi olarak bilinen \u00fcyesi"},{"english":"Amazon","pronunciation":"Amazon","turkish":"karadeniz yak\u0131nlar\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015f iskenderiyeli kad\u0131n sava\u015f\u00e7\u0131"},{"english":"Amazon","pronunciation":"Amazon","turkish":"parlak renkli sinek ku\u015flar\u0131na verilen ad"},{"english":"Amazonas","pronunciation":"Amazonas","turkish":"brezilya'da bir eyalet"},{"english":"Amazonia","pronunciation":"Amazonia","turkish":"amazon havzas\u0131"},{"english":"Amazonia","pronunciation":"Amazonia","turkish":"missouri eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Amazonian","pronunciation":"Amazonian","turkish":"amazon"},{"english":"Amazonian","pronunciation":"Amazonian","turkish":"amazonlar ile ilgili"},{"english":"Amazonian","pronunciation":"Amazonian","turkish":"amazon nehri ile ilgili"},{"english":"Amazonian","pronunciation":"Amazonian","turkish":"g\u00fc\u00e7l\u00fc ve agresif (kad\u0131n)"},{"english":"Amazonian","pronunciation":"Amazonian","turkish":"g\u00fcney amerika'daki amazon b\u00f6lgesinde ya\u015fayan k\u0131z\u0131lderili"},{"english":"Amazonism","pronunciation":"Amazonism","turkish":"kad\u0131nlar\u0131n erkeksi al\u0131\u015fkanl\u0131klar ve meslekler edinmesi"},{"english":"amazonite","pronunciation":"amazonite","turkish":"amanzon ta\u015f\u0131"},{"english":"amazonite","pronunciation":"amazonite","turkish":"amazon ta\u015f\u0131"},{"english":"amazonite","pronunciation":"amazonite","turkish":"amazonit"},{"english":"amazonite","pronunciation":"amazonite","turkish":"genellikle yar\u0131 de\u011ferli bir ta\u015f olarak kullan\u0131lan ye\u015fil renkli bir mikroklin \u00e7e\u015fidi"},{"english":"amazons","pronunciation":"amazons","turkish":"amazon"},{"english":"amazons","pronunciation":"amazons","turkish":"kad\u0131n sava\u015f\u00e7\u0131"},{"english":"amazons","pronunciation":"amazons","turkish":"amazon nehri"},{"english":"amazons","pronunciation":"amazons","turkish":"g\u00fc\u00e7l\u00fc ve erkeksi kad\u0131n"},{"english":"amazonstone","pronunciation":"amazonstone","turkish":"genellikle yar\u0131 de\u011ferli bir ta\u015f olarak kullan\u0131lan ye\u015fil renkli bir mikroklin \u00e7e\u015fidi"},{"english":"amazonstone","pronunciation":"amazonstone","turkish":"amazonta\u015f\u0131"},{"english":"amazonstone","pronunciation":"amazonstone","turkish":"amazonit"},{"english":"amazons","pronunciation":"amazons","turkish":"eli ma\u015fal\u0131 kad\u0131n"},{"english":"amazons","pronunciation":"amazons","turkish":"yumu\u015fak olmas\u0131 i\u00e7in t\u00fcyleri kabart\u0131lm\u0131\u015f y\u00fcnl\u00fc elbise"},{"english":"amazons","pronunciation":"amazons","turkish":"hayvan t\u00fcr\u00fcn\u00fcn partenogenetik di\u015fi olarak bilinen \u00fcyesi"},{"english":"amazons","pronunciation":"amazons","turkish":"karadeniz yak\u0131nlar\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015f iskenderiyeli kad\u0131n sava\u015f\u00e7\u0131"},{"english":"amazons","pronunciation":"amazons","turkish":"parlak renkli sinek ku\u015flar\u0131na verilen ad"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon kar\u0131ncas\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"kad\u0131n sava\u015f\u00e7\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon nehri"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon nehri"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon orman\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"g\u00fc\u00e7l\u00fc ve erkeksi kad\u0131n"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"eli ma\u015fal\u0131 kad\u0131n"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon pakt\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amanzon ta\u015f\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazonit"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"yumu\u015fak olmas\u0131 i\u00e7in t\u00fcyleri kabart\u0131lm\u0131\u015f y\u00fcnl\u00fc elbise"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon'da ya\u015fayan bir nehir yunusu"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon'da ya\u015fayan bir nehir yunusu"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amerika'n\u0131n tropikal b\u00f6lgelerinde g\u00f6r\u00fclen, yumurtalar\u0131 de\u011ferli bir ya\u011f kayna\u011f\u0131 olan b\u00fcy\u00fck bir tatl\u0131 su kaplumba\u011fas\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"hayvan t\u00fcr\u00fcn\u00fcn partenogenetik di\u015fi olarak bilinen \u00fcyesi"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon papa\u011fan\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon papa\u011fan\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"barbados kiraz\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amerika'n\u0131n tropikal b\u00f6lgelerinde yeti\u015fen yenilebilir asit k\u0131rm\u0131z\u0131s\u0131 kiraza benzeyen meyve veren bir \u00e7al\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"g\u00fcney amerika'da yeti\u015fen eucharis cinsi zambak"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"akvaryumlarda kullan\u0131lan bir su veya batakl\u0131k otu"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"akvaryumlarda kullan\u0131lan bir su veya batakl\u0131k otu"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon nil\u00fcferi"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"g\u00fcney amerika'da yeti\u015fen b\u00fcy\u00fck dairesel yaprakl\u0131 bir nil\u00fcfer"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"bah\u00e7ecilikte s\u0131k kullan\u0131lan pembemsi k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7i\u00e7ekli bir paraguay zamba\u011f\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon ormanlar\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon havzas\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon ya\u011fmur orman\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"genellikle yar\u0131 de\u011ferli bir ta\u015f olarak kullan\u0131lan ye\u015fil renkli bir mikroklin \u00e7e\u015fidi"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"karadeniz yak\u0131nlar\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015f iskenderiyeli kad\u0131n sava\u015f\u00e7\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon papa\u011fan\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"parlak renkli sinek ku\u015flar\u0131na verilen ad"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"ispanyola papa\u011fan\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"ispanyola papa\u011fan\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"amazon kar\u0131ncas\u0131"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131rm\u0131z\u0131 renkli k\u00f6le yapan bir kar\u0131nca"},{"english":"amazon's","pronunciation":"amazon's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131rm\u0131z\u0131 renkli k\u00f6le yapan bir kar\u0131nca"},{"english":"Amb","pronunciation":"Amb","turkish":"amb"},{"english":"Amb","pronunciation":"Amb","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"Amb","pronunciation":"Amb","turkish":"ambulans"},{"english":"AMBA","pronunciation":"AMBA","turkish":"uganda'n\u0131n g\u00fcneybat\u0131s\u0131nda bantu dilini konu\u015fan bir halk"},{"english":"AMBA","pronunciation":"AMBA","turkish":"uganda'n\u0131n g\u00fcneybat\u0131s\u0131nda ya\u015fayan bantu dilini konu\u015fan amba halk\u0131n\u0131n bir mensubu"},{"english":"AMBA","pronunciation":"AMBA","turkish":"k\u0131pti din adam\u0131"},{"english":"AMBA","pronunciation":"AMBA","turkish":"k\u0131pti aziz"},{"english":"ambach","pronunciation":"ambach","turkish":"nil vadisi'nde yeti\u015fen a\u00e7\u0131k renkli de\u011ferli kerestesi olan bir a\u011fa\u00e7"},{"english":"ambage","pronunciation":"ambage","turkish":"dolaylama"},{"english":"ambage","pronunciation":"ambage","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambage","pronunciation":"ambage","turkish":"laf\u0131 doland\u0131rma"},{"english":"ambages","pronunciation":"ambages","turkish":"gizli sakl\u0131 yollar"},{"english":"ambages","pronunciation":"ambages","turkish":"ka\u00e7amak davran\u0131\u015flar"},{"english":"ambages","pronunciation":"ambages","turkish":"dolayl\u0131 davran\u0131\u015f"},{"english":"ambages","pronunciation":"ambages","turkish":"dolamba\u00e7l\u0131 yol"},{"english":"ambagious","pronunciation":"ambagious","turkish":"belirsiz"},{"english":"ambay","pronunciation":"ambay","turkish":"arjantin'de yeti\u015fen hafif ve yumu\u015fak kerestesi olan bir kereste a\u011fac\u0131"},{"english":"ambay","pronunciation":"ambay","turkish":"arjantin'de yeti\u015fen hafif ve yumu\u015fak kerestesi olan bir kereste a\u011fac\u0131"},{"english":"ambagitory","pronunciation":"ambagitory","turkish":"belirsiz"},{"english":"Ambala","pronunciation":"Ambala","turkish":"hindistan'da bir \u015fehir"},{"english":"ambalam","pronunciation":"ambalam","turkish":"sri lanka'da gezginlerin kald\u0131\u011f\u0131 ev"},{"english":"ambalam","pronunciation":"ambalam","turkish":"sri lanka'daki k\u00f6ylerde bulu\u015fma yeri"},{"english":"ambaree","pronunciation":"ambaree","turkish":"g\u00f6lgelikle \u00f6rt\u00fcl\u00fc semer sepeti"},{"english":"ambari","pronunciation":"ambari","turkish":"kenaf bitkisinden elde edilen lif"},{"english":"ambari","pronunciation":"ambari","turkish":"kenaf"},{"english":"ambari","pronunciation":"ambari","turkish":"asya'n\u0131n tropikal b\u00f6lgelerinde yeti\u015fen hint kenevirine benzer lifi olan bir bitki"},{"english":"ambarella","pronunciation":"ambarella","turkish":"pasifik adalar\u0131na \u00f6zg\u00fc ve tropikal ve subtropikal b\u00f6lgelerde yenilebilir meyveleri i\u00e7in yeti\u015ftirilen bir a\u011fa\u00e7"},{"english":"ambary","pronunciation":"ambary","turkish":"kenaf bitkisinden elde edilen lif"},{"english":"ambaris","pronunciation":"ambaris","turkish":"kenaf bitkisinden elde edilen lif"},{"english":"ambaris","pronunciation":"ambaris","turkish":"kenaf"},{"english":"ambaris","pronunciation":"ambaris","turkish":"asya'n\u0131n tropikal b\u00f6lgelerinde yeti\u015fen hint kenevirine benzer lifi olan bir bitki"},{"english":"ambas","pronunciation":"ambas","turkish":"uganda'n\u0131n g\u00fcneybat\u0131s\u0131nda bantu dilini konu\u015fan bir halk"},{"english":"ambas","pronunciation":"ambas","turkish":"uganda'n\u0131n g\u00fcneybat\u0131s\u0131nda ya\u015fayan bantu dilini konu\u015fan amba halk\u0131n\u0131n bir mensubu"},{"english":"ambas","pronunciation":"ambas","turkish":"k\u0131pti din adam\u0131"},{"english":"ambas","pronunciation":"ambas","turkish":"k\u0131pti aziz"},{"english":"ambassade","pronunciation":"ambassade","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik makam\u0131"},{"english":"ambassade","pronunciation":"ambassade","turkish":"el\u00e7ilik"},{"english":"ambassador","pronunciation":"ambassador","turkish":"el\u00e7i"},{"english":"ambassador","pronunciation":"ambassador","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassador","pronunciation":"ambassador","turkish":"sefir"},{"english":"ambassador","pronunciation":"ambassador","turkish":"temsilci"},{"english":"ambassador","pronunciation":"ambassador","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassador","pronunciation":"ambassador","turkish":"sefir"},{"english":"ambassador","pronunciation":"ambassador","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassador","pronunciation":"ambassador","turkish":"b\u00fcy\u00fck el\u00e7i"},{"english":"ambassador","pronunciation":"ambassador","turkish":"sefir"},{"english":"ambassador-at-large","pronunciation":"ambassador-at-large","turkish":"\u00f6zel yetkili b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassadorial","pronunciation":"ambassadorial","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i ile ilgili"},{"english":"ambassadorial","pronunciation":"ambassadorial","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik ile ilgili"},{"english":"ambassadors","pronunciation":"ambassadors","turkish":"b\u00fcy\u00fck el\u00e7iler"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"el\u00e7i"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"el\u00e7ilik etmek"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"sefir"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"temsilci"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"maslahatg\u00fczar"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"abd b\u00fcy\u00fckel\u00e7isi"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"marka y\u00fcz\u00fc"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"marka el\u00e7isi"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"sosyal medya marka el\u00e7isi"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"sefir"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"atanm\u0131\u015f el\u00e7i"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"b\u00fcy\u00fck el\u00e7i"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"iyi niyet el\u00e7isi"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr el\u00e7isi"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"ola\u011fan\u00fcst\u00fc ve tam yetkili b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"\u00f6zel el\u00e7i"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"\u00f6zel yetkili b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"sefir"},{"english":"ambassador's","pronunciation":"ambassador's","turkish":"yetkili el\u00e7i"},{"english":"ambassadorship","pronunciation":"ambassadorship","turkish":"sefirlik"},{"english":"ambassadorship","pronunciation":"ambassadorship","turkish":"sefaret"},{"english":"ambassadorship","pronunciation":"ambassadorship","turkish":"el\u00e7ilik"},{"english":"ambassadorships","pronunciation":"ambassadorships","turkish":"sefirlik"},{"english":"ambassadorships","pronunciation":"ambassadorships","turkish":"sefaret"},{"english":"ambassadorships","pronunciation":"ambassadorships","turkish":"el\u00e7ilik"},{"english":"ambassadress","pronunciation":"ambassadress","turkish":"sefire"},{"english":"ambassadress","pronunciation":"ambassadress","turkish":"el\u00e7i (kad\u0131n)"},{"english":"ambassadress","pronunciation":"ambassadress","turkish":"el\u00e7i kar\u0131s\u0131"},{"english":"ambassadress","pronunciation":"ambassadress","turkish":"bayan temsilci"},{"english":"ambassadress","pronunciation":"ambassadress","turkish":"bayan el\u00e7i"},{"english":"ambassadress","pronunciation":"ambassadress","turkish":"bayan b\u00fcy\u00fckel\u00e7i"},{"english":"ambassadress","pronunciation":"ambassadress","turkish":"bayan sefir"},{"english":"ambassadress","pronunciation":"ambassadress","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i kar\u0131s\u0131"},{"english":"ambassadress","pronunciation":"ambassadress","turkish":"b\u00fcy\u00fckel\u00e7i kad\u0131n"},{"english":"ambassage","pronunciation":"ambassage","turkish":"el\u00e7ilik taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen mesaj"},{"english":"ambassage","pronunciation":"ambassage","turkish":"el\u00e7ilik"},{"english":"ambassage","pronunciation":"ambassage","turkish":"el\u00e7ilik"},{"english":"ambassage","pronunciation":"ambassage","turkish":"el\u00e7ilik"},{"english":"ambassy","pronunciation":"ambassy","turkish":"el\u00e7ilik"},{"english":"ambatch","pronunciation":"ambatch","turkish":"nil vadisi'nde yeti\u015fen a\u00e7\u0131k renkli de\u011ferli kerestesi olan bir a\u011fa\u00e7"},{"english":"ambatoarinite","pronunciation":"ambatoarinite","turkish":"seryum metalleri ve stronsiyumun ortorombik karbonat\u0131ndan olu\u015fan bir mineral"},{"english":"ambeer","pronunciation":"ambeer","turkish":"t\u00fct\u00fcn \u00e7i\u011fnemekten kahverengiye d\u00f6nm\u00fc\u015f t\u00fck\u00fcr\u00fck"},{"english":"ambeers","pronunciation":"ambeers","turkish":"t\u00fct\u00fcn \u00e7i\u011fnemekten kahverengiye d\u00f6nm\u00fc\u015f t\u00fck\u00fcr\u00fck"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"kehribar rengine boyamak"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"kehribar rengi yapmak"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"samankapan"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"amber"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"kad\u0131n ismi"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"bir kad\u0131n ismi"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"kehribar"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"kehribar rengi"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"kehribardan yap\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"anglo-saksonlarda kullan\u0131lan bir \u00f6l\u00e7\u00fc birimi"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"amber"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"bal rengi"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"kehribar"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"kehribar rengi"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"kehribar renginde olan"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"amber"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"sar\u0131 \u0131\u015f\u0131k"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"amber"},{"english":"Amber","pronunciation":"Amber","turkish":"oklahoma eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"amberfish","pronunciation":"amberfish","turkish":"k\u0131rm\u0131z\u0131 bal\u0131k"},{"english":"amberfish","pronunciation":"amberfish","turkish":"\u00e7atall\u0131 kuyru\u011fu olan s\u0131cak sularda bulunan, istavritgiller familyas\u0131ndan seriola cinsi sar\u0131-bak\u0131r renkli bal\u0131k"},{"english":"Amberg","pronunciation":"Amberg","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"ambergris","pronunciation":"ambergris","turkish":"amber"},{"english":"ambergris","pronunciation":"ambergris","turkish":"esmeramber"},{"english":"ambergris","pronunciation":"ambergris","turkish":"akamber"},{"english":"ambergris","pronunciation":"ambergris","turkish":"amber"},{"english":"ambergris","pronunciation":"ambergris","turkish":"akamber"},{"english":"ambergrease","pronunciation":"ambergrease","turkish":"akamber"},{"english":"ambery","pronunciation":"ambery","turkish":"kehribardan yap\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"ambery","pronunciation":"ambery","turkish":"kehribarla ilgili"},{"english":"ambery","pronunciation":"ambery","turkish":"kehribara benzeyen"},{"english":"amberina","pronunciation":"amberina","turkish":"taban\u0131 sar\u0131 renkli kar\u0131\u015f\u0131k renkleri ile bilinen cam e\u015fya tipi"},{"english":"amberina","pronunciation":"amberina","turkish":"19. y\u00fczy\u0131l\u0131n sonlar\u0131nda amerika'da \u00fcretilmi\u015f a\u00e7\u0131k renk bir cam e\u015fya tipi"},{"english":"amberite","pronunciation":"amberite","turkish":"pamuk barutu, baryum nitrat ve parafinden yap\u0131lan bir toz"},{"english":"amberjack","pronunciation":"amberjack","turkish":"sar\u0131kuyruk bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"amberjack","pronunciation":"amberjack","turkish":"seriola cinsi bal\u0131klara verilen ad"},{"english":"amberjack","pronunciation":"amberjack","turkish":"\u00e7atall\u0131 kuyru\u011fu olan s\u0131cak sularda bulunan, istavritgiller familyas\u0131ndan seriola cinsi sar\u0131-bak\u0131r renkli bal\u0131k"},{"english":"amberjack","pronunciation":"amberjack","turkish":"akya"},{"english":"amberjacks","pronunciation":"amberjacks","turkish":"sar\u0131kuyruk bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"amberjacks","pronunciation":"amberjacks","turkish":"seriola cinsi bal\u0131klara verilen ad"},{"english":"amberjacks","pronunciation":"amberjacks","turkish":"\u00e7atall\u0131 kuyru\u011fu olan s\u0131cak sularda bulunan, istavritgiller familyas\u0131ndan seriola cinsi sar\u0131-bak\u0131r renkli bal\u0131k"},{"english":"amberjacks","pronunciation":"amberjacks","turkish":"akya"},{"english":"Amberley","pronunciation":"Amberley","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"amberoid","pronunciation":"amberoid","turkish":"re\u00e7ine kehribar\u0131"},{"english":"amberoid","pronunciation":"amberoid","turkish":"yapay kehribar"},{"english":"amberoids","pronunciation":"amberoids","turkish":"re\u00e7ine kehribar\u0131"},{"english":"amberoids","pronunciation":"amberoids","turkish":"yapay kehribar"},{"english":"amberous","pronunciation":"amberous","turkish":"kehribardan yap\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"amberous","pronunciation":"amberous","turkish":"kehribarla ilgili"},{"english":"amberous","pronunciation":"amberous","turkish":"kehribara benzeyen"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"kehribar rengine boyamak"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"kehribar rengi yapmak"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"samankapan"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"amber"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"kad\u0131n ismi"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"bir kad\u0131n ismi"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"kehribar"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"kehribar rengi"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"kehribardan yap\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"anglo-saksonlarda kullan\u0131lan bir \u00f6l\u00e7\u00fc birimi"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"amber"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"bal rengi"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"kehribar"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"kehribar rengi"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"kehribar renginde olan"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"amber"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"sar\u0131 \u0131\u015f\u0131k"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"amber"},{"english":"ambers","pronunciation":"ambers","turkish":"oklahoma eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"amber-white","pronunciation":"amber-white","turkish":"soluk sar\u0131ya bakan bir ye\u015fil tonu"},{"english":"ambi-","pronunciation":"ambi-","turkish":"ikisi birden anlam\u0131 katan \u00f6n ek"},{"english":"Ambia","pronunciation":"Ambia","turkish":"indiana eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"ambiances","pronunciation":"ambiances","turkish":"hava"},{"english":"ambiances","pronunciation":"ambiances","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambiances","pronunciation":"ambiances","turkish":"ortam"},{"english":"ambiances","pronunciation":"ambiances","turkish":"ambians"},{"english":"ambicolorate","pronunciation":"ambicolorate","turkish":"anormal renk geli\u015fimi sergileyen (yass\u0131 bal\u0131k)"},{"english":"ambiance","pronunciation":"ambiance","turkish":"hava"},{"english":"ambiance","pronunciation":"ambiance","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambiance","pronunciation":"ambiance","turkish":"ortam"},{"english":"ambiance","pronunciation":"ambiance","turkish":"ambians"},{"english":"ambicoloration","pronunciation":"ambicoloration","turkish":"yass\u0131 bal\u0131klarda anormal renk geli\u015fimi"},{"english":"ambidexterities","pronunciation":"ambidexterities","turkish":"iki elini de kullanabilme"},{"english":"ambidexterities","pronunciation":"ambidexterities","turkish":"iki elini de ayn\u0131 beceriyle kullanabilme"},{"english":"ambidexterities","pronunciation":"ambidexterities","turkish":"iki y\u00fczl\u00fcl\u00fck"},{"english":"ambidexterities","pronunciation":"ambidexterities","turkish":"\u00e7ift ellilik"},{"english":"ambidexterities","pronunciation":"ambidexterities","turkish":"iki elini e\u015fit bi\u00e7imde kullanabilme becerisi"},{"english":"ambidexter","pronunciation":"ambidexter","turkish":"iki elini de kullanabilen kimse"},{"english":"ambidexter","pronunciation":"ambidexter","turkish":"iki y\u00fczl\u00fc"},{"english":"ambidexter","pronunciation":"ambidexter","turkish":"iki elini kullanan"},{"english":"ambidexter","pronunciation":"ambidexter","turkish":"hem daval\u0131 hem de davac\u0131dan r\u00fc\u015fvet alan j\u00fcri \u00fcyesi"},{"english":"ambidexterity","pronunciation":"ambidexterity","turkish":"iki elini de kullanabilme"},{"english":"ambidexterity","pronunciation":"ambidexterity","turkish":"iki elini de ayn\u0131 beceriyle kullanabilme"},{"english":"ambidexterity","pronunciation":"ambidexterity","turkish":"iki y\u00fczl\u00fcl\u00fck"},{"english":"ambidexterity","pronunciation":"ambidexterity","turkish":"\u00e7ift ellilik"},{"english":"ambidexterity","pronunciation":"ambidexterity","turkish":"iki elini e\u015fit bi\u00e7imde kullanabilme becerisi"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"iki elini de kullanabilen"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"elinden her i\u015f gelen"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"iki y\u00fczl\u00fc"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"\u00e7ok y\u00f6nl\u00fc"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"iki elini ayn\u0131 \u015fekilde kullanabilen"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"iki elini ayn\u0131 beceriyle kullanabilen"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"iki elini de ayn\u0131 bi\u00e7imde kullanabilen"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"ambidekstr\u00f6z"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"ikielli"},{"english":"ambidextrous","pronunciation":"ambidextrous","turkish":"iki elini e\u015fit bi\u00e7imde kullanabilen"},{"english":"ambidextrously","pronunciation":"ambidextrously","turkish":"iki y\u00fczl\u00fc bir \u015fekilde"},{"english":"ambidextrously","pronunciation":"ambidextrously","turkish":"\u00e7ok y\u00f6nl\u00fc olarak"},{"english":"ambidextrously","pronunciation":"ambidextrously","turkish":"iki elini de kullanarak"},{"english":"ambidextral","pronunciation":"ambidextral","turkish":"hem sa\u011f hem sol tarafa e\u015fit olarak ait"},{"english":"ambidextrousness","pronunciation":"ambidextrousness","turkish":"\u00e7ift ellilik"},{"english":"ambidextrousness","pronunciation":"ambidextrousness","turkish":"iki elini de ayn\u0131 beceriyle kullanabilme"},{"english":"ambience","pronunciation":"ambience","turkish":"ambians"},{"english":"ambience","pronunciation":"ambience","turkish":"muhit"},{"english":"ambience","pronunciation":"ambience","turkish":"atmosfer"},{"english":"ambience","pronunciation":"ambience","turkish":"hava"},{"english":"ambience","pronunciation":"ambience","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambience","pronunciation":"ambience","turkish":"ortam"},{"english":"ambience","pronunciation":"ambience","turkish":"ambiyans"},{"english":"ambience","pronunciation":"ambience","turkish":"\u00e7evresel \u00f6zellik"},{"english":"ambiences","pronunciation":"ambiences","turkish":"ambians"},{"english":"ambiences","pronunciation":"ambiences","turkish":"muhit"},{"english":"ambiences","pronunciation":"ambiences","turkish":"atmosfer"},{"english":"ambiences","pronunciation":"ambiences","turkish":"hava"},{"english":"ambiences","pronunciation":"ambiences","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambiences","pronunciation":"ambiences","turkish":"ortam"},{"english":"ambiences","pronunciation":"ambiences","turkish":"ambiyans"},{"english":"ambiences","pronunciation":"ambiences","turkish":"\u00e7evresel \u00f6zellik"},{"english":"ambiens","pronunciation":"ambiens","turkish":"baz\u0131 ku\u015flarda uyluk kas\u0131"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ortama ait"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ambiyant"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"yerel (\u0131s\u0131\/bas\u0131n\u00e7)"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"yak\u0131n civar"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ortam"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"\u00e7evresel"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ku\u015fatan"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"\u00e7evreleyen"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"\u00e7evredeki"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"dolay"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"\u00e7evreleyen"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"d\u0131\u015f"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ortamsal"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"\u00e7evresel"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ortamsal"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ortam"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ortama ait"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ambiyans"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"su buhar\u0131na doymu\u015f atmosfer s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 ve bas\u0131nc\u0131"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ambient m\u00fczik"},{"english":"ambients","pronunciation":"ambients","turkish":"ambient m\u00fczi\u011fe ait veya ilgili"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ortama ait"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ambiyant"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"yerel (\u0131s\u0131\/bas\u0131n\u00e7)"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"yak\u0131n civar"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ortam"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"\u00e7evresel"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ku\u015fatan"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"\u00e7evreleyen"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"\u00e7evredeki"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"dolay"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"\u00e7evreleyen"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"d\u0131\u015f"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ortamsal"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"\u00e7evresel"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ortamsal"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ortam"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ortama ait"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ambiyans"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"su buhar\u0131na doymu\u015f atmosfer s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 ve bas\u0131nc\u0131"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ambient m\u00fczik"},{"english":"ambient","pronunciation":"ambient","turkish":"ambient m\u00fczi\u011fe ait veya ilgili"},{"english":"ambigenous","pronunciation":"ambigenous","turkish":"iki t\u00fcrden olan"},{"english":"ambigu","pronunciation":"ambigu","turkish":"\u00e7e\u015fitli yemeklerin bir araya geldi\u011fi ziyafet"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"iki anlaml\u0131l\u0131k"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"ikircim"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"iki manal\u0131l\u0131k"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"anlam bulan\u0131kl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"anlam belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"m\u00fcphemiyet"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"birden fazla anlama gelme"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"anla\u015fmazl\u0131k"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"anlam karma\u015fas\u0131"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"\u015f\u00fcpheli olu\u015f"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"\u00e7okanlaml\u0131 s\u00f6z"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"anlat\u0131m bozuklu\u011fu"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"anlam karga\u015fas\u0131"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"iltibas"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"\u00e7apra\u015fma"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguity","pronunciation":"ambiguity","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"iki anlaml\u0131l\u0131k"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"ikircim"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"iki manal\u0131l\u0131k"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"anlam bulan\u0131kl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"anlam belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"m\u00fcphemiyet"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"birden fazla anlama gelme"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"anla\u015fmazl\u0131k"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"anlam karma\u015fas\u0131"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"\u015f\u00fcpheli olu\u015f"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"\u00e7okanlaml\u0131 s\u00f6z"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"anlat\u0131m bozuklu\u011fu"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"anlam karga\u015fas\u0131"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"iltibas"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"\u00e7apra\u015fma"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguities","pronunciation":"ambiguities","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambiguously","pronunciation":"ambiguously","turkish":"mu\u011flak\/belirsiz olarak"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"belirsizlikten ka\u00e7\u0131nmak"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"anlam belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"iki anlaml\u0131l\u0131k"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"ikircim"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"iki manal\u0131l\u0131k"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"anlam bulan\u0131kl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"m\u00fcphemiyet"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"birden fazla anlama gelme"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"anla\u015fmazl\u0131k"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"\u015f\u00fcpheli olu\u015f"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"anlam karma\u015fas\u0131"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"\u00e7okanlaml\u0131 s\u00f6z"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"anlat\u0131m bozuklu\u011fu"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"sakl\u0131 benzerlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"gizli benzerlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"anlam karga\u015fas\u0131"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"mu\u011flak olmayan"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"kesin"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"aleni belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"belirgin belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"gizli belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"iltibas"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"sakl\u0131 belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"hata bulan\u0131kl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"hata belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"zaman kodlu belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"\u00e7apra\u015fma"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"cinsiyet belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"cinsel belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"rol belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"belirsizlik ho\u015fg\u00f6r\u00fcs\u00fc"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"dilbilgisel belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"fonolojik anlam belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"noktalamayla ilgili anlam belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"s\u00f6zdizimsel-anlamsal belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"s\u00f6zc\u00fcksel belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"s\u00f6zc\u00fck belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"mu\u011flak"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"belirsiz"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"birden fazla anlama gelebilen"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"anlam\u0131 belirsiz"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"lastikli"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"\u00e7ok anlaml\u0131"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"iki anlaml\u0131"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"ne oldu\u011fu belirsiz"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"ikianlaml\u0131"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"m\u00fcphem"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"belirsiz"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"yap\u0131sal belirsizlik"},{"english":"ambiguity's","pronunciation":"ambiguity's","turkish":"y\u00fczey yap\u0131 belirsizli\u011fi"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"ku\u015fkulu"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"belirgin olmayan"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"m\u00fcphem"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"belirsiz"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"mu\u011flak"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"anlam\u0131 a\u00e7\u0131k olmayan"},{"english":"ambiguous","pronunciation":"ambiguous","turkish":"belirsiz"},{"english":"ambiguousness","pronunciation":"ambiguousness","turkish":"mu\u011flakl\u0131k"},{"english":"ambiguousness","pronunciation":"ambiguousness","turkish":"bilenmezlik"},{"english":"ambilateral","pronunciation":"ambilateral","turkish":"ambilateral"},{"english":"ambilateral","pronunciation":"ambilateral","turkish":"organ\u0131n\/sistemin iki taraf\u0131n\u0131 da etkileyen"},{"english":"ambilateral","pronunciation":"ambilateral","turkish":"ki\u015finin anne veya baban\u0131n soy grubuna \u00fcye oldu\u011funu iddia edebilece\u011fi (akrabal\u0131k sistemi)"},{"english":"ambilevous","pronunciation":"ambilevous","turkish":"beceriksiz"},{"english":"ambilevous","pronunciation":"ambilevous","turkish":"hantal"},{"english":"ambilevous","pronunciation":"ambilevous","turkish":"sakar"},{"english":"ambilevous","pronunciation":"ambilevous","turkish":"solak"},{"english":"ambilevous","pronunciation":"ambilevous","turkish":"ambilev\u00f6z"},{"english":"ambilian","pronunciation":"ambilian","turkish":"sumatra'da g\u00f6r\u00fclen, damad\u0131n gelinin ailesine dahil oldu\u011fu evlilik t\u00fcr\u00fcne ait veya ilgili"},{"english":"ambiopia","pronunciation":"ambiopia","turkish":"ambiyopi"},{"english":"ambiparous","pronunciation":"ambiparous","turkish":"hem \u00e7i\u00e7eklerin hem yapraklar\u0131n \u00f6zelliklerine sahip (filiz)"},{"english":"ambiparous","pronunciation":"ambiparous","turkish":"ambipar"},{"english":"ambisexual","pronunciation":"ambisexual","turkish":"biseks\u00fcel kimse"},{"english":"ambisexual","pronunciation":"ambisexual","turkish":"biseks\u00fcel"},{"english":"ambisexual","pronunciation":"ambisexual","turkish":"\u00fcniseks"},{"english":"ambisexual","pronunciation":"ambisexual","turkish":"her iki cinse de uyan"},{"english":"ambisexual","pronunciation":"ambisexual","turkish":"her iki cinsiyetin de \u00fcreme organlar\u0131na sahip hayvan"},{"english":"ambisexual","pronunciation":"ambisexual","turkish":"her iki cinsiyetin de \u00fcreme organlar\u0131na sahip bitki"},{"english":"ambisexuality","pronunciation":"ambisexuality","turkish":"biseks\u00fcellik"},{"english":"ambisexuality","pronunciation":"ambisexuality","turkish":"her iki cinsiyetin de \u00fcreme organ\u0131na sahip olma"},{"english":"ambisyllabic","pronunciation":"ambisyllabic","turkish":"k\u0131smen birinci, k\u0131smen ikinci heceye ait olan (ses)"},{"english":"ambisinister","pronunciation":"ambisinister","turkish":"sakar"},{"english":"ambisinister","pronunciation":"ambisinister","turkish":"her iki elini de kullanamayan"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"alan"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"muhit"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"ortam"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"etraf"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"saha"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"\u00e7er\u00e7eve"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"hudut"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"s\u0131n\u0131r"},{"english":"ambit","pronunciation":"ambit","turkish":"\u015f\u00fcmul"},{"english":"Ambystoma","pronunciation":"Ambystoma","turkish":"yeni d\u00fcnya semenderleri (ambystomatidae) familyas\u0131n\u0131n tip cinsi"},{"english":"Ambystoma","pronunciation":"Ambystoma","turkish":"ambistoma"},{"english":"ambitendency","pronunciation":"ambitendency","turkish":"\u00e7ift e\u011filimlilik"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"ihtiras"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"h\u0131rs"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"\u015fiddetle istemek"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"h\u0131rs yapmak"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"azmetmek"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"emel"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"tamah"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"b\u00fcy\u00fck ama\u00e7 (uzun zamand\u0131r g\u00fcd\u00fclen)"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"heves"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"ihtiras"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fck"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"bir \u015feyi ba\u015farma tutkusu"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"sevda"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"h\u0131rs"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"bir \u015feyi elde etme tutkusu"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"harislik"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"\u015fiddetle istenen \u015fey"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"tutku"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"istek"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"azim"},{"english":"ambition","pronunciation":"ambition","turkish":"arzu"},{"english":"ambitionless","pronunciation":"ambitionless","turkish":"hevessiz"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"ihtiras"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"h\u0131rs"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"\u015fiddetle istemek"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"h\u0131rs yapmak"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"azmetmek"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"emel"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"tamah"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"b\u00fcy\u00fck ama\u00e7 (uzun zamand\u0131r g\u00fcd\u00fclen)"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"heves"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"ihtiras"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fck"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"bir \u015feyi ba\u015farma tutkusu"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"sevda"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"h\u0131rs"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"bir \u015feyi elde etme tutkusu"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"harislik"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"\u015fiddetle istenen \u015fey"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"tutku"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"istek"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"azim"},{"english":"ambitioning","pronunciation":"ambitioning","turkish":"arzu"},{"english":"ambitionist","pronunciation":"ambitionist","turkish":"a\u015f\u0131r\u0131 h\u0131rsl\u0131 kimse"},{"english":"ambitioned","pronunciation":"ambitioned","turkish":"arzu edilen"},{"english":"ambitioned","pronunciation":"ambitioned","turkish":"istenen"},{"english":"ambitioned","pronunciation":"ambitioned","turkish":"arzulanan"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"ihtiras"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"h\u0131rs"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"\u015fiddetle istemek"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"h\u0131rs yapmak"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"azmetmek"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"emel"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"tamah"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"b\u00fcy\u00fck ama\u00e7 (uzun zamand\u0131r g\u00fcd\u00fclen)"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"heves"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"ihtiras"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fck"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"bir \u015feyi ba\u015farma tutkusu"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"sevda"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"h\u0131rs"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"bir \u015feyi elde etme tutkusu"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"harislik"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"\u015fiddetle istenen \u015fey"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"tutku"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"istek"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"azim"},{"english":"ambitions","pronunciation":"ambitions","turkish":"arzu"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"h\u0131rsl\u0131"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"hevesli"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"arzulu"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"istekli"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"muhteris"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"ihtirasl\u0131"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"tutkulu"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"h\u0131rsl\u0131"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"bir \u015feyi ba\u015farma tutkusuyla yan\u0131p tutu\u015fan"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"haris"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"\u00e7ok istekli"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"tutkun"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"ba\u015farma iste\u011fi olan"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"hep kazanmak isteyen"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"azimli"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"h\u0131rs ve gayret gerektiren"},{"english":"ambitious","pronunciation":"ambitious","turkish":"iddial\u0131"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"ihtiras"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"h\u0131rs"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"h\u0131rs yapmak"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"h\u0131rs yapmak"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"h\u0131rs\u0131na yenik d\u00fc\u015fmek"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"h\u0131rs\u0131yla hareket etmek"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"\u015fiddetle istemek"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"h\u0131rs yapmak"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"azmetmek"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"harislik"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"sevda"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"h\u0131rs"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"bir \u015feyi elde etme tutkusu"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"emel"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"tamah"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"b\u00fcy\u00fck ama\u00e7 (uzun zamand\u0131r g\u00fcd\u00fclen)"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"heves"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"ihtiras"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fck"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"bir \u015feyi ba\u015farma tutkusu"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"iktidar sevdas\u0131"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"g\u00fc\u00e7 sevdas\u0131"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"\u015fiddetle istenen \u015fey"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"tutku"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"istek"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"para kazanma h\u0131rs\u0131"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma azmi"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"a\u015f\u0131r\u0131 h\u0131rs"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"azim"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"arzu"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"\u015fiddetli h\u0131rs"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"h\u0131rs sava\u015f\u0131"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"k\u00f6t\u00fc niyet"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"kin"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"fesatl\u0131k"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"en b\u00fcy\u00fck tutku"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"tutkunun doru\u011fu"},{"english":"ambition's","pronunciation":"ambition's","turkish":"negatif h\u0131rs"},{"english":"ambitiousness","pronunciation":"ambitiousness","turkish":"ihtirasl\u0131l\u0131k"},{"english":"ambitiousness","pronunciation":"ambitiousness","turkish":"hevesli olma"},{"english":"ambitiousness","pronunciation":"ambitiousness","turkish":"h\u0131rsl\u0131l\u0131k"},{"english":"ambitiousness","pronunciation":"ambitiousness","turkish":"tutkulu olma"},{"english":"ambitiously","pronunciation":"ambitiously","turkish":"istekle"},{"english":"ambitiously","pronunciation":"ambitiously","turkish":"arzulu bir \u015fekilde"},{"english":"ambitiously","pronunciation":"ambitiously","turkish":"h\u0131rsl\u0131 bir \u015fekilde"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"alan"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"muhit"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"ortam"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"etraf"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"saha"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"\u00e7er\u00e7eve"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"hudut"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"s\u0131n\u0131r"},{"english":"ambits","pronunciation":"ambits","turkish":"\u015f\u00fcmul"},{"english":"ambitty","pronunciation":"ambitty","turkish":"kristal veya k\u0131r\u0131lgan hale gelen (cam)"},{"english":"ambitus","pronunciation":"ambitus","turkish":"d\u0131\u015f kenar"},{"english":"ambitus","pronunciation":"ambitus","turkish":"d\u0131\u015f \u00e7evre"},{"english":"ambitus","pronunciation":"ambitus","turkish":"terimin uygulanabilir oldu\u011fu \u015feylerin toplam\u0131"},{"english":"ambitus","pronunciation":"ambitus","turkish":"ses aral\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ambitus","pronunciation":"ambitus","turkish":"melodi aral\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"karars\u0131zl\u0131k"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"m\u00fcphemlik"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"kar\u015f\u0131t duygular\u0131n birlikte ya\u015fanmas\u0131"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"\u00e7eli\u015fik duygular\u0131 olma"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"ambivalens"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"duygu \u00e7eli\u015fmesi"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"duygu ikilemi"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"duygu tezatl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"duygu karma\u015fas\u0131"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"bocalama"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"teredd\u00fct"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"ikirciklik"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"iki de\u011ferlilik"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"ambivalans"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"\u00e7eli\u015fik duygululuk"},{"english":"ambivalence","pronunciation":"ambivalence","turkish":"ikirciklilik"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"karars\u0131zl\u0131k"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"m\u00fcphemlik"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"kar\u015f\u0131t duygular\u0131n birlikte ya\u015fanmas\u0131"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"\u00e7eli\u015fik duygular\u0131 olma"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"ambivalens"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"duygu \u00e7eli\u015fmesi"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"duygu ikilemi"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"duygu tezatl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"duygu karma\u015fas\u0131"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"bocalama"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"teredd\u00fct"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"ikirciklik"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"iki de\u011ferlilik"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"ambivalans"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"\u00e7eli\u015fik duygululuk"},{"english":"ambivalences","pronunciation":"ambivalences","turkish":"ikirciklilik"},{"english":"ambivalency","pronunciation":"ambivalency","turkish":"karars\u0131zl\u0131k"},{"english":"ambivalency","pronunciation":"ambivalency","turkish":"kar\u015f\u0131t duygular\u0131n birlikte ya\u015fanmas\u0131"},{"english":"ambivalency","pronunciation":"ambivalency","turkish":"\u00e7eli\u015fik duygular\u0131 olma"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131k hisleri olan"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"duygular\u0131 \u00e7eli\u015fen"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"de\u011fi\u015fken"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"birbirine z\u0131t hisleri olan"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"karars\u0131z"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131k duygular besleyen"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"\u00e7eli\u015fik duygular ta\u015f\u0131yan"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"\u00e7eli\u015fik duygu ta\u015f\u0131yan"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"z\u0131t duygu ta\u015f\u0131yan"},{"english":"ambivalent","pronunciation":"ambivalent","turkish":"ikircikli"},{"english":"ambivalently","pronunciation":"ambivalently","turkish":"de\u011fi\u015fken bir halde"},{"english":"ambivalently","pronunciation":"ambivalently","turkish":"karars\u0131z bir \u015fekilde"},{"english":"ambiverts","pronunciation":"ambiverts","turkish":"hem i\u00e7e kapan\u0131k hem de d\u0131\u015fa d\u00f6n\u00fck ki\u015fi"},{"english":"ambiversive","pronunciation":"ambiversive","turkish":"d\u0131\u015fa d\u00f6n\u00fckl\u00fck ile i\u00e7e d\u00f6n\u00fckl\u00fck aras\u0131nda dengeli olan"},{"english":"ambivert","pronunciation":"ambivert","turkish":"hem i\u00e7e kapan\u0131k hem de d\u0131\u015fa d\u00f6n\u00fck ki\u015fi"},{"english":"ambiversion","pronunciation":"ambiversion","turkish":"d\u0131\u015fa d\u00f6n\u00fckl\u00fck ile i\u00e7e d\u00f6n\u00fckl\u00fck aras\u0131nda kurulan denge"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"sallana sallana y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"yava\u015f yava\u015f dola\u015fmak"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"sal\u0131narak y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"rahat rahat y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"rahvan ko\u015fmak"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"rahvan gitmek"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"yava\u015f yava\u015f y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"kolayca gitmek"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"ak\u0131c\u0131 ilerlemek"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"rahvan"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"sal\u0131narak y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"rahvan ko\u015fma"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"sallana sallana y\u00fcr\u00fcme"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"yava\u015f yava\u015f dola\u015fma"},{"english":"ambled","pronunciation":"ambled","turkish":"ingiltere'de yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"sallana sallana y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"yava\u015f yava\u015f dola\u015fmak"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"sal\u0131narak y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"rahat rahat y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"rahvan ko\u015fmak"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"rahvan gitmek"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"yava\u015f yava\u015f y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"kolayca gitmek"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"ak\u0131c\u0131 ilerlemek"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"rahvan"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"sal\u0131narak y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"rahvan ko\u015fma"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"sallana sallana y\u00fcr\u00fcme"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"yava\u015f yava\u015f dola\u015fma"},{"english":"Amble","pronunciation":"Amble","turkish":"ingiltere'de yerle\u015fim yeri"},{"english":"Ambler","pronunciation":"Ambler","turkish":"rahvan y\u00fcr\u00fcyen at"},{"english":"Ambler","pronunciation":"Ambler","turkish":"e\u015fkinli at"},{"english":"Ambler","pronunciation":"Ambler","turkish":"pensilvanya eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"amblers","pronunciation":"amblers","turkish":"rahvan y\u00fcr\u00fcyen at"},{"english":"amblers","pronunciation":"amblers","turkish":"e\u015fkinli at"},{"english":"amblers","pronunciation":"amblers","turkish":"pensilvanya eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"sallana sallana y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"yava\u015f yava\u015f dola\u015fmak"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"sal\u0131narak y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"rahat rahat y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"rahvan ko\u015fmak"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"rahvan gitmek"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"yava\u015f yava\u015f y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"kolayca gitmek"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"ak\u0131c\u0131 ilerlemek"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"rahvan"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"sal\u0131narak y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"rahvan ko\u015fma"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"sallana sallana y\u00fcr\u00fcme"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"yava\u015f yava\u015f dola\u015fma"},{"english":"ambles","pronunciation":"ambles","turkish":"ingiltere'de yerle\u015fim yeri"},{"english":"amblyaphia","pronunciation":"amblyaphia","turkish":"ambliyafi"},{"english":"Amblycephalidae","pronunciation":"Amblycephalidae","turkish":"geni\u015f ba\u015fl\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck bir tropikal y\u0131lan familyas\u0131"},{"english":"Amblydactyla","pronunciation":"Amblydactyla","turkish":"iri ve soyu t\u00fckenmi\u015f bir grup ot\u00e7ul memeli"},{"english":"amblygon","pronunciation":"amblygon","turkish":"geni\u015f a\u00e7\u0131l\u0131 \u00fc\u00e7gen"},{"english":"amblygonal","pronunciation":"amblygonal","turkish":"geni\u015f a\u00e7\u0131l\u0131"},{"english":"amblygonite","pronunciation":"amblygonite","turkish":"ambligonit"},{"english":"amblygonite","pronunciation":"amblygonite","turkish":"ambligonit"},{"english":"amblygonite","pronunciation":"amblygonite","turkish":"lityum cevheri"},{"english":"amblygonite","pronunciation":"amblygonite","turkish":"lityum al\u00fcminyum fosfattan olu\u015fan beyaz veya gri renkli bir mineral"},{"english":"ambling","pronunciation":"ambling","turkish":"sallana sallana y\u00fcr\u00fcme"},{"english":"amblingly","pronunciation":"amblingly","turkish":"sallana sallana y\u00fcr\u00fcyerek"},{"english":"amblingly","pronunciation":"amblingly","turkish":"rahvan giderek"},{"english":"amblyopic","pronunciation":"amblyopic","turkish":"ambliyop"},{"english":"amblyopia","pronunciation":"amblyopia","turkish":"g\u00f6rme yitimi"},{"english":"amblyopia","pronunciation":"amblyopia","turkish":"ambliyopi"},{"english":"amblyopia","pronunciation":"amblyopia","turkish":"donuk g\u00f6r\u00fc"},{"english":"amblyopia","pronunciation":"amblyopia","turkish":"g\u00f6rme tembelli\u011fi"},{"english":"amblyopia","pronunciation":"amblyopia","turkish":"g\u00f6z tembelli\u011fi"},{"english":"amblyopia","pronunciation":"amblyopia","turkish":"ambliyopi"},{"english":"Amblyopsis","pronunciation":"Amblyopsis","turkish":"beyaz renkli k\u00fc\u00e7\u00fck k\u00f6r bir bal\u0131k cinsi"},{"english":"amblypod","pronunciation":"amblypod","turkish":"amblypoda tak\u0131m\u0131ndan olan toynakl\u0131 hayvan"},{"english":"amblyoscope","pronunciation":"amblyoscope","turkish":"ambliyoskop"},{"english":"Amblypoda","pronunciation":"Amblypoda","turkish":"iri ve soyu t\u00fckenmi\u015f bir ot\u00e7ul memeli grubu"},{"english":"amblypodous","pronunciation":"amblypodous","turkish":"amblypoda tak\u0131m\u0131ndan olan"},{"english":"amblypodous","pronunciation":"amblypodous","turkish":"amblypoda tak\u0131m\u0131na ait veya ilgili"},{"english":"amblystegite","pronunciation":"amblystegite","turkish":"hipersten mineralinin bir t\u00fcrevi"},{"english":"Amblyrhynchus","pronunciation":"Amblyrhynchus","turkish":"deniz iguanas\u0131 cinsi"},{"english":"Amblystoma","pronunciation":"Amblystoma","turkish":"yeni d\u00fcnya semenderleri familyas\u0131n\u0131n tip cinsi"},{"english":"amblotic","pronunciation":"amblotic","turkish":"k\u00fcrtaja neden olan"},{"english":"ambo","pronunciation":"ambo","turkish":"vaiz k\u00fcrs\u00fcs\u00fc"},{"english":"ambo","pronunciation":"ambo","turkish":"ambulans"},{"english":"ambo","pronunciation":"ambo","turkish":"ambulans s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc"},{"english":"ambo","pronunciation":"ambo","turkish":"vaiz k\u00fcrs\u00fcs\u00fc"},{"english":"ambo","pronunciation":"ambo","turkish":"ambo"},{"english":"amboceptor","pronunciation":"amboceptor","turkish":"ambosept\u00f6r"},{"english":"amboceptor","pronunciation":"amboceptor","turkish":"enfeksiyon s\u0131ras\u0131nda kanda olu\u015fan ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flay\u0131c\u0131 madde"},{"english":"Ambocoelia","pronunciation":"Ambocoelia","turkish":"d\u00fcz veya dikenli olabilen k\u00fc\u00e7\u00fck ve dall\u0131 bacakl\u0131 bir fosil cinsi"},{"english":"Amboy","pronunciation":"Amboy","turkish":"georgia eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Amboy","pronunciation":"Amboy","turkish":"indiana eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amboy","pronunciation":"Amboy","turkish":"illinois eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Amboy","pronunciation":"Amboy","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Amboy","pronunciation":"Amboy","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amboina","pronunciation":"Amboina","turkish":"malay padu\u011fundan elde edilen taneli-damarl\u0131 kereste"},{"english":"Amboina","pronunciation":"Amboina","turkish":"endonezya'da bir ada"},{"english":"Amboina","pronunciation":"Amboina","turkish":"endonezya'da bir liman"},{"english":"Amboina","pronunciation":"Amboina","turkish":"endonezya'da bir \u015fehir"},{"english":"amboinas","pronunciation":"amboinas","turkish":"malay padu\u011fundan elde edilen taneli-damarl\u0131 kereste"},{"english":"amboinas","pronunciation":"amboinas","turkish":"endonezya'da bir ada"},{"english":"amboinas","pronunciation":"amboinas","turkish":"endonezya'da bir liman"},{"english":"amboinas","pronunciation":"amboinas","turkish":"endonezya'da bir \u015fehir"},{"english":"amboynas","pronunciation":"amboynas","turkish":"malay padu\u011fundan elde edilen taneli-damarl\u0131 kereste"},{"english":"amboyna","pronunciation":"amboyna","turkish":"malay padu\u011fundan elde edilen taneli-damarl\u0131 kereste"},{"english":"Amboise","pronunciation":"Amboise","turkish":"fransa'da bir kasaba"},{"english":"ambones","pronunciation":"ambones","turkish":"k\u00fcrs\u00fcler"},{"english":"ambonite","pronunciation":"ambonite","turkish":"kordierit i\u00e7eren bir mineral"},{"english":"ambonite","pronunciation":"ambonite","turkish":"ambonit"},{"english":"Ambon","pronunciation":"Ambon","turkish":"endonezya'da bir ada"},{"english":"Ambon","pronunciation":"Ambon","turkish":"endonezya'da bir liman"},{"english":"Ambon","pronunciation":"Ambon","turkish":"endonezya'da bir \u015fehir"},{"english":"ambos","pronunciation":"ambos","turkish":"vaiz k\u00fcrs\u00fcs\u00fc"},{"english":"ambos","pronunciation":"ambos","turkish":"ambulans"},{"english":"ambos","pronunciation":"ambos","turkish":"ambulans s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc"},{"english":"ambos","pronunciation":"ambos","turkish":"vaiz k\u00fcrs\u00fcs\u00fc"},{"english":"ambos","pronunciation":"ambos","turkish":"ambo"},{"english":"ambosexual","pronunciation":"ambosexual","turkish":"biseks\u00fcel"},{"english":"ambosexual","pronunciation":"ambosexual","turkish":"\u00fcniseks"},{"english":"ambosexual","pronunciation":"ambosexual","turkish":"her iki cinse de uyan"},{"english":"ambosexual","pronunciation":"ambosexual","turkish":"amboseks\u00fcel"},{"english":"ambreate","pronunciation":"ambreate","turkish":"ambreik asidin bir baz veya pozitif radikal ile birle\u015fimi sonucu olu\u015fan tuz"},{"english":"ambrain","pronunciation":"ambrain","turkish":"akamberin ana bile\u015feni olan kokulu madde"},{"english":"ambrette","pronunciation":"ambrette","turkish":"misk kokulu frans\u0131z armudundan yap\u0131lan bir tatl\u0131"},{"english":"ambrette","pronunciation":"ambrette","turkish":"misk-i amber"},{"english":"ambrette","pronunciation":"ambrette","turkish":"parf\u00fcmeride ve yemeklerde kullan\u0131lan amber hatmisi tohumu"},{"english":"ambrein","pronunciation":"ambrein","turkish":"akamberin ana bile\u015feni olan kokulu madde"},{"english":"ambrein","pronunciation":"ambrein","turkish":"ambrein"},{"english":"ambreic","pronunciation":"ambreic","turkish":"ambreinden"},{"english":"ambreic","pronunciation":"ambreic","turkish":"ambreine ait"},{"english":"ambry","pronunciation":"ambry","turkish":"kilisede duvar i\u00e7ine yerle\u015ftirilen g\u00f6mme dolap"},{"english":"ambrite","pronunciation":"ambrite","turkish":"yeni zelanda'da b\u00fcy\u00fck miktarlarda meydana gelen fosil re\u00e7inesi"},{"english":"ambrite","pronunciation":"ambrite","turkish":"ambrit"},{"english":"ambroids","pronunciation":"ambroids","turkish":"re\u00e7ine kehribar\u0131"},{"english":"ambrology","pronunciation":"ambrology","turkish":"kehribar kaynaklar\u0131n\u0131n ve olu\u015fumunun incelenmesi"},{"english":"Ambrose","pronunciation":"Ambrose","turkish":"new york'un g\u00fcneydo\u011fusunda bir kanal"},{"english":"Ambrose","pronunciation":"Ambrose","turkish":"georgia eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Ambrose","pronunciation":"Ambrose","turkish":"kuzey dakota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"ambroid","pronunciation":"ambroid","turkish":"re\u00e7ine kehribar\u0131"},{"english":"ambrosiac","pronunciation":"ambrosiac","turkish":"lezzetli"},{"english":"ambrosiac","pronunciation":"ambrosiac","turkish":"nefis"},{"english":"ambrosiac","pronunciation":"ambrosiac","turkish":"tanr\u0131lara yak\u0131\u015fan"},{"english":"Ambrosia","pronunciation":"Ambrosia","turkish":"tanr\u0131 yeme\u011fi"},{"english":"Ambrosia","pronunciation":"Ambrosia","turkish":"\u00e7ok lezzetli yemek"},{"english":"Ambrosia","pronunciation":"Ambrosia","turkish":"\u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fck yeme\u011fi"},{"english":"Ambrosia","pronunciation":"Ambrosia","turkish":"\u00e7ok leziz yiyecek"},{"english":"Ambrosia","pronunciation":"Ambrosia","turkish":"leziz"},{"english":"Ambrosia","pronunciation":"Ambrosia","turkish":"tad\u0131 ve kokusu g\u00fczel \u015fey"},{"english":"Ambrosia","pronunciation":"Ambrosia","turkish":"g\u00fczel kokulu"},{"english":"ambrosial","pronunciation":"ambrosial","turkish":"\u00e7ok lezzetli"},{"english":"ambrosial","pronunciation":"ambrosial","turkish":"m\u00fckemmel"},{"english":"ambrosial","pronunciation":"ambrosial","turkish":"nefis"},{"english":"ambrosial","pronunciation":"ambrosial","turkish":"tad\u0131 g\u00fczel"},{"english":"ambrosial","pronunciation":"ambrosial","turkish":"tanr\u0131lara lay\u0131k"},{"english":"ambrosiaceous","pronunciation":"ambrosiaceous","turkish":"ambrosiaceae familyas\u0131na ait veya ilgili"},{"english":"ambrosially","pronunciation":"ambrosially","turkish":"\u00e7ok lezzetli bir halde"},{"english":"ambrosially","pronunciation":"ambrosially","turkish":"m\u00fckemmel bir \u015fekilde"},{"english":"Ambrosiaceae","pronunciation":"Ambrosiaceae","turkish":"baz\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rmalarda bile\u015fikgillerin bir alt grubunu i\u00e7erdi\u011fi kabul edilen bir ot familyas\u0131"},{"english":"Ambrosian","pronunciation":"Ambrosian","turkish":"\u00e7ok lezzetli"},{"english":"Ambrosian","pronunciation":"Ambrosian","turkish":"tad\u0131 g\u00fczel"},{"english":"Ambrosian","pronunciation":"Ambrosian","turkish":"tanr\u0131lara yak\u0131\u015fan"},{"english":"ambrosias","pronunciation":"ambrosias","turkish":"tanr\u0131 yeme\u011fi"},{"english":"ambrosias","pronunciation":"ambrosias","turkish":"\u00e7ok lezzetli yemek"},{"english":"ambrosias","pronunciation":"ambrosias","turkish":"\u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fck yeme\u011fi"},{"english":"ambrosias","pronunciation":"ambrosias","turkish":"\u00e7ok leziz yiyecek"},{"english":"ambrosias","pronunciation":"ambrosias","turkish":"leziz"},{"english":"ambrosias","pronunciation":"ambrosias","turkish":"tad\u0131 ve kokusu g\u00fczel \u015fey"},{"english":"ambrosias","pronunciation":"ambrosias","turkish":"g\u00fczel kokulu"},{"english":"ambrosin","pronunciation":"ambrosin","turkish":"aziz ambrose'un at \u00fczerindeki fig\u00fcr\u00fcn\u00fc ta\u015f\u0131yan sikke"},{"english":"Ambrosine","pronunciation":"Ambrosine","turkish":"kehribar\u0131n bir \u00e7e\u015fidi olan re\u00e7ineli bir hidrokarbon minerali"},{"english":"Ambrosine","pronunciation":"Ambrosine","turkish":"ambrozin"},{"english":"ambrotype","pronunciation":"ambrotype","turkish":"karanl\u0131k arka plana cam negatif yerle\u015ftirerek yap\u0131lan bir foto\u011fraf t\u00fcr\u00fc"},{"english":"ambsace","pronunciation":"ambsace","turkish":"\u015fanss\u0131zl\u0131k"},{"english":"ambsace","pronunciation":"ambsace","turkish":"talihsizlik"},{"english":"ambsace","pronunciation":"ambsace","turkish":"hepyek"},{"english":"ambsace","pronunciation":"ambsace","turkish":"zardaki en d\u00fc\u015f\u00fck say\u0131"},{"english":"ambsace","pronunciation":"ambsace","turkish":"zardaki en d\u00fc\u015f\u00fck de\u011fer"},{"english":"ambsace","pronunciation":"ambsace","turkish":"de\u011fersiz veya u\u011fursuz \u015fey"},{"english":"ambs-ace","pronunciation":"ambs-ace","turkish":"k\u00f6t\u00fc \u015fans"},{"english":"ambsaces","pronunciation":"ambsaces","turkish":"\u015fanss\u0131zl\u0131k"},{"english":"ambsaces","pronunciation":"ambsaces","turkish":"talihsizlik"},{"english":"ambsaces","pronunciation":"ambsaces","turkish":"hepyek"},{"english":"ambsaces","pronunciation":"ambsaces","turkish":"zardaki en d\u00fc\u015f\u00fck say\u0131"},{"english":"ambsaces","pronunciation":"ambsaces","turkish":"zardaki en d\u00fc\u015f\u00fck de\u011fer"},{"english":"ambsaces","pronunciation":"ambsaces","turkish":"de\u011fersiz veya u\u011fursuz \u015fey"},{"english":"ambulacral","pronunciation":"ambulacral","turkish":"ambulakral"},{"english":"ambulacral","pronunciation":"ambulacral","turkish":"ambulakra ait"},{"english":"ambulacral","pronunciation":"ambulacral","turkish":"ambulakral"},{"english":"ambulacrum","pronunciation":"ambulacrum","turkish":"ekinodermlerin kar\u0131n y\u00fczeyinde bulunan be\u015f radyal bant"},{"english":"ambulacrum","pronunciation":"ambulacrum","turkish":"ambulakrum"},{"english":"ambulacriform","pronunciation":"ambulacriform","turkish":"ekinoderm \u015feklinde olan"},{"english":"ambulance","pronunciation":"ambulance","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance","pronunciation":"ambulance","turkish":"cankurtaran"},{"english":"ambulance","pronunciation":"ambulance","turkish":"amb\u00fclans"},{"english":"ambulance","pronunciation":"ambulance","turkish":"cankurtaran arabas\u0131"},{"english":"ambulance","pronunciation":"ambulance","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance","pronunciation":"ambulance","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance","pronunciation":"ambulance","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance","pronunciation":"ambulance","turkish":"cankurtaran arabas\u0131"},{"english":"ambulance","pronunciation":"ambulance","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulant","pronunciation":"ambulant","turkish":"ayakta tedavi edilen"},{"english":"ambulant","pronunciation":"ambulant","turkish":"seyyar"},{"english":"ambulant","pronunciation":"ambulant","turkish":"y\u00fcr\u00fcr durumda olan hasta"},{"english":"ambulant","pronunciation":"ambulant","turkish":"amb\u00fclan"},{"english":"ambulant","pronunciation":"ambulant","turkish":"ayakta"},{"english":"ambulant","pronunciation":"ambulant","turkish":"gezici"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"cankurtaran"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans beklerken ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmek"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans beklerken hayat\u0131n\u0131 kaybetmek"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans beklerken hayat\u0131n\u0131 kaybetmek"},{"english":"ambulances","pronunciation":"ambulances","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulances","pronunciation":"ambulances","turkish":"cankurtaran"},{"english":"ambulances","pronunciation":"ambulances","turkish":"amb\u00fclans"},{"english":"ambulances","pronunciation":"ambulances","turkish":"cankurtaran arabas\u0131"},{"english":"ambulances","pronunciation":"ambulances","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulances","pronunciation":"ambulances","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulances","pronunciation":"ambulances","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulances","pronunciation":"ambulances","turkish":"cankurtaran arabas\u0131"},{"english":"ambulances","pronunciation":"ambulances","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans beklerken \u00f6lmek"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans beklerken ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmek"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans beklerken \u00f6lmek"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rmak"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans \u00e7a\u011f\u0131rmak"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans \u00e7a\u011f\u0131rmak"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"cankurtaran arabas\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans u\u00e7a\u011f\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"hasta vagonu"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans \u015fof\u00f6r\u00fc"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"cankurtaran"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"hayvan ambulans\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"karayolu ambulans\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans sireni"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"yol amb\u00fclans\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"acil yard\u0131m\/m\u00fcdahale \u00e7al\u0131\u015fan\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans \u00e7a\u011f\u0131rmak"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"i\u015f i\u015ften ge\u00e7tikten sonra gelen yard\u0131m"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"biri ambulans \u00e7a\u011f\u0131rs\u0131n"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"biri ambulans \u00e7a\u011f\u0131rs\u0131n"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans hizmetleri"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"cankurtaran menkul k\u0131ymetler"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"yaralanmayla sonu\u00e7lanan kazalar\u0131 takip ederek ma\u011fduru tazminat davas\u0131 a\u00e7maya te\u015fvik eden avukat"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"yaralanmayla sonu\u00e7lanan kazalar\u0131 takip ederek ma\u011fduru tazminat davas\u0131 a\u00e7maya te\u015fvik etme"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"yaralanmayla sonu\u00e7lanan kazalar\u0131 takip ederek ma\u011fduru tazminat davas\u0131 a\u00e7maya te\u015fvik eden avukat"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"hasta vagonu"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"u\u00e7ak ambulans filosu"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans personeli"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans hizmetleri"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulansta \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k personeli"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans de\u011fi\u015fim noktas\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans sedyesi"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans \u00e7al\u0131\u015fan\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"acile ambulansla gelen hasta"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"acile ambulansla getirilen hasta"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans ile acil servise gelen hasta"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans ile acil servise getirilen hasta"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans i\u015f\u00e7isi"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans personeli (ambulans\u0131 s\u00fcren ve t\u0131bbi m\u00fcdahalede bulunan ki\u015fi)"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans servisi sunanlar"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans servisi verenler"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans ve acil servisler"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans yolculu\u011fu"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulansla acil servise gelen hasta"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulansla acil servise getirilen hasta"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"cankurtaran arabas\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"h\u0131z\u0131r acil (112)"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"kara ambulans\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"londra amb\u00fclans servisi"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ana yedek amb\u00fclans dura\u011f\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans arac\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans u\u00e7a\u011f\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans u\u00e7a\u011f\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans s\u0131hhiye eri"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans hizmeti"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans bindirme dura\u011f\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans trafik noktas\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans s\u0131hhiye eri"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans mangas\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans bindirme yeri"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans s\u0131hhiye eri"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans meki\u011fi (servisi)"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans botu"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans istasyonu"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"amb\u00fclans meki\u011fi"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"hava amb\u00fclans b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"hava amb\u00fclans\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ileri amb\u00fclans bindirme yeri"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"sahra amb\u00fclans\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"sedye tespit tertibat\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"yedek amb\u00fclans dura\u011f\u0131"},{"english":"ambulance's","pronunciation":"ambulance's","turkish":"ambulans"},{"english":"ambulantes","pronunciation":"ambulantes","turkish":"ambulant"},{"english":"ambulated","pronunciation":"ambulated","turkish":"gezmek"},{"english":"ambulante","pronunciation":"ambulante","turkish":"ambulant"},{"english":"ambulate","pronunciation":"ambulate","turkish":"gezmek"},{"english":"ambulation","pronunciation":"ambulation","turkish":"dola\u015fma"},{"english":"ambulation","pronunciation":"ambulation","turkish":"gezme"},{"english":"ambulating","pronunciation":"ambulating","turkish":"gezmek"},{"english":"ambulates","pronunciation":"ambulates","turkish":"gezmek"},{"english":"ambulator","pronunciation":"ambulator","turkish":"pedometre"},{"english":"ambulator","pronunciation":"ambulator","turkish":"y\u00fcr\u00fcyen mesafe \u00f6l\u00e7eri"},{"english":"ambulative","pronunciation":"ambulative","turkish":"gezen"},{"english":"ambulative","pronunciation":"ambulative","turkish":"y\u00fcr\u00fcyen"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"gezinti yeri"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"kemerli yol"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"seyyar"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"gezilebilir"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"gezici"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"ayakta tedavi edilen"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"ayakta"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"g\u00f6\u00e7ebe"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"belirli bir s\u00fcre i\u00e7inde geriye d\u00f6n\u00fclebilen (kabili r\u00fccu)"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"bozulabilir"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"de\u011fi\u015ftirilebilir"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"geri d\u00f6n\u00fclebilir"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"iptal edilebilir"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"kabili r\u00fccu"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"kemerli yol"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"ambulatuar"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"kilisede apsis koridoru"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"\u00e7evredal\u0131z"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"kora dehlizi"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"ambule"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"ambule hastaya uygulanan"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"hasta yatar durumda de\u011filken \u00f6l\u00e7\u00fclen"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"ambulatuvar"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"y\u00fcr\u00fcmeyi sa\u011flayan v\u00fccut eklentisi"},{"english":"ambulatory","pronunciation":"ambulatory","turkish":"hayvan\u0131n y\u00fcr\u00fcmesine yarayan"},{"english":"ambulatorial","pronunciation":"ambulatorial","turkish":"gezen"},{"english":"ambulatorial","pronunciation":"ambulatorial","turkish":"y\u00fcr\u00fcyen"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"gezinti yeri"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"kemerli yol"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"seyyar"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"gezilebilir"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"gezici"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"ayakta tedavi edilen"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"ayakta"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"g\u00f6\u00e7ebe"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"belirli bir s\u00fcre i\u00e7inde geriye d\u00f6n\u00fclebilen (kabili r\u00fccu)"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"bozulabilir"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"de\u011fi\u015ftirilebilir"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"geri d\u00f6n\u00fclebilir"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"iptal edilebilir"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"kabili r\u00fccu"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"kemerli yol"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"ambulatuar"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"kilisede apsis koridoru"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"\u00e7evredal\u0131z"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"kora dehlizi"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"ambule"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"ambule hastaya uygulanan"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"hasta yatar durumda de\u011filken \u00f6l\u00e7\u00fclen"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"ambulatuvar"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"y\u00fcr\u00fcmeyi sa\u011flayan v\u00fccut eklentisi"},{"english":"ambulatories","pronunciation":"ambulatories","turkish":"hayvan\u0131n y\u00fcr\u00fcmesine yarayan"},{"english":"ambulatorily","pronunciation":"ambulatorily","turkish":"y\u00fcr\u00fcyebilir halde"},{"english":"ambulators","pronunciation":"ambulators","turkish":"pedometre"},{"english":"ambulators","pronunciation":"ambulators","turkish":"y\u00fcr\u00fcyen mesafe \u00f6l\u00e7eri"},{"english":"ambulomancy","pronunciation":"ambulomancy","turkish":"daireler bi\u00e7iminde gezinerek fal bakma"},{"english":"ambulia","pronunciation":"ambulia","turkish":"limnophila cinsinden olan su bitkileri"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"tuzak kurmak"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"pusuya yatmak"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"pusu kurmak"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"pusuda beklemek"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"pusu"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"tuzak"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"pusu yeri"},{"english":"ambuscade","pronunciation":"ambuscade","turkish":"pusuya yatma"},{"english":"ambuscader","pronunciation":"ambuscader","turkish":"pusucu"},{"english":"ambuscader","pronunciation":"ambuscader","turkish":"tuzak kuran kimse"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"tuzak kurmak"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"pusuya yatmak"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"pusu kurmak"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"pusuda beklemek"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"pusu"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"tuzak"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"pusu yeri"},{"english":"ambuscaded","pronunciation":"ambuscaded","turkish":"pusuya yatma"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"tuzak kurmak"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"pusuya yatmak"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"pusu kurmak"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"pusuda beklemek"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"pusu"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"tuzak"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"pusu yeri"},{"english":"ambuscades","pronunciation":"ambuscades","turkish":"pusuya yatma"},{"english":"ambuscado","pronunciation":"ambuscado","turkish":"pusu"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"tuzak kurmak"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"pusuya yatmak"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"pusu kurmak"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"pusuda beklemek"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"pusu"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"tuzak"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"pusu yeri"},{"english":"ambuscading","pronunciation":"ambuscading","turkish":"pusuya yatma"},{"english":"ambuscadoed","pronunciation":"ambuscadoed","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"ambuscados","pronunciation":"ambuscados","turkish":"pusu"},{"english":"ambusher","pronunciation":"ambusher","turkish":"pusucu"},{"english":"ambusher","pronunciation":"ambusher","turkish":"tuzak kuran"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"pusu"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"pusuya yatmak"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"pusu kurmak"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"tuzak kurmak"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"pusuda beklemek"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrme"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"tuzak"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"pusu"},{"english":"ambush","pronunciation":"ambush","turkish":"tuzak"},{"english":"ambushers","pronunciation":"ambushers","turkish":"pusucu"},{"english":"ambushers","pronunciation":"ambushers","turkish":"tuzak kuran"},{"english":"ambushed","pronunciation":"ambushed","turkish":"pusuya d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f"},{"english":"ambushed","pronunciation":"ambushed","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"pusu"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"pusuya yatmak"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"pusu kurmak"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"tuzak kurmak"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"pusuda beklemek"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrme"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"tuzak"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"pusu"},{"english":"ambushing","pronunciation":"ambushing","turkish":"tuzak"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"pusu"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrmek"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"pusuya yatmak"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"pusu kurmak"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"tuzak kurmak"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"pusuda beklemek"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrme"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"tuzak"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"pusu"},{"english":"ambushes","pronunciation":"ambushes","turkish":"tuzak"},{"english":"ambushment","pronunciation":"ambushment","turkish":"pusuya yatma"},{"english":"ambushment","pronunciation":"ambushment","turkish":"tuzak"},{"english":"ambushment","pronunciation":"ambushment","turkish":"pusu"},{"english":"ambushment","pronunciation":"ambushment","turkish":"pusuya d\u00fc\u015f\u00fcrme"},{"english":"ambustion","pronunciation":"ambustion","turkish":"ambusyon"},{"english":"ambustion","pronunciation":"ambustion","turkish":"yan\u0131k"},{"english":"AMC","pronunciation":"AMC","turkish":"aktif y\u00f6netim \u015firketi"},{"english":"AMC","pronunciation":"AMC","turkish":"amerikan film klasikleri"},{"english":"Amchitka","pronunciation":"Amchitka","turkish":"alaska a\u00e7\u0131klar\u0131nda bir ada"},{"english":"AMD","pronunciation":"AMD","turkish":"geli\u015fmi\u015f mikro cihazlar"},{"english":"AMD","pronunciation":"AMD","turkish":"a\u00e7ma kapama dayan\u0131m\u0131 test cihaz\u0131"},{"english":"AMD","pronunciation":"AMD","turkish":"ya\u015fa ba\u011fl\u0131 mak\u00fcler dejenerasyon"},{"english":"amdt","pronunciation":"amdt","turkish":"yasa de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"AMDG","pronunciation":"AMDG","turkish":"tanr\u0131n\u0131n y\u00fcce onuru ad\u0131na (cizvit slogan\u0131)"},{"english":"AME","pronunciation":"AME","turkish":"amerikan ingilizcesi"},{"english":"ameba","pronunciation":"ameba","turkish":"amip"},{"english":"ameba","pronunciation":"ameba","turkish":"amib"},{"english":"ameba","pronunciation":"ameba","turkish":"amip"},{"english":"ameba","pronunciation":"ameba","turkish":"amip"},{"english":"ameba","pronunciation":"ameba","turkish":"amip"},{"english":"amebas","pronunciation":"amebas","turkish":"amip"},{"english":"amebas","pronunciation":"amebas","turkish":"amib"},{"english":"amebas","pronunciation":"amebas","turkish":"amip"},{"english":"amebas","pronunciation":"amebas","turkish":"amip"},{"english":"amebas","pronunciation":"amebas","turkish":"amip"},{"english":"ameban","pronunciation":"ameban","turkish":"amiplere ait"},{"english":"ameban","pronunciation":"ameban","turkish":"amiplere benzeyen"},{"english":"amebean","pronunciation":"amebean","turkish":"amiplere ait"},{"english":"amebean","pronunciation":"amebean","turkish":"amiplere benzeyen"},{"english":"amebiasis","pronunciation":"amebiasis","turkish":"amebiyazis"},{"english":"amebiasis","pronunciation":"amebiasis","turkish":"amibiyaz"},{"english":"amebiasis","pronunciation":"amebiasis","turkish":"bir kal\u0131n ba\u011f\u0131rsak hastal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"amebic","pronunciation":"amebic","turkish":"amiplerin neden oldu\u011fu"},{"english":"amebic","pronunciation":"amebic","turkish":"amibe benzeyen"},{"english":"amebic","pronunciation":"amebic","turkish":"amipten ileri gelen"},{"english":"amebic","pronunciation":"amebic","turkish":"amibe ait"},{"english":"amebic","pronunciation":"amebic","turkish":"amipli"},{"english":"amebic","pronunciation":"amebic","turkish":"amibik"},{"english":"amebic","pronunciation":"amebic","turkish":"amibik"},{"english":"amebicide","pronunciation":"amebicide","turkish":"amip \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc"},{"english":"amebid","pronunciation":"amebid","turkish":"amip"},{"english":"amebid","pronunciation":"amebid","turkish":"amip benzeri hayvan"},{"english":"amebocyte","pronunciation":"amebocyte","turkish":"amibosid"},{"english":"amebocyte","pronunciation":"amebocyte","turkish":"amip benzeri \u00f6zelliklere sahip h\u00fccre"},{"english":"amebocyte","pronunciation":"amebocyte","turkish":"am\u00f6bosit"},{"english":"ameboid","pronunciation":"ameboid","turkish":"amiboid"},{"english":"ameboid","pronunciation":"ameboid","turkish":"amip gibi"},{"english":"ameboid","pronunciation":"ameboid","turkish":"amiboyit"},{"english":"amebous","pronunciation":"amebous","turkish":"amiplere ait"},{"english":"amebous","pronunciation":"amebous","turkish":"amiplere benzeyen"},{"english":"amebous","pronunciation":"amebous","turkish":"amibe benzeyen"},{"english":"ameen","pronunciation":"ameen","turkish":"(hindistan'da) ajan"},{"english":"ameer","pronunciation":"ameer","turkish":"emir"},{"english":"ameer","pronunciation":"ameer","turkish":"emir"},{"english":"ameer","pronunciation":"ameer","turkish":"(islam \u00fclkelerinde) h\u00fck\u00fcmdar"},{"english":"ameer","pronunciation":"ameer","turkish":"ge\u00e7mi\u015fte afganistan'da h\u00fck\u00fcmdar"},{"english":"ameer","pronunciation":"ameer","turkish":"(ge\u00e7mi\u015fte t\u00fcrkiye'de) h\u00fck\u00fcmdar"},{"english":"ameer","pronunciation":"ameer","turkish":"amir"},{"english":"ameer","pronunciation":"ameer","turkish":"emir"},{"english":"ameer","pronunciation":"ameer","turkish":"muhammed'in soyundan gelenlere verilen onursal unvan"},{"english":"ameerate","pronunciation":"ameerate","turkish":"emirlik"},{"english":"ameerates","pronunciation":"ameerates","turkish":"emirlik"},{"english":"ameers","pronunciation":"ameers","turkish":"emir"},{"english":"ameers","pronunciation":"ameers","turkish":"emir"},{"english":"ameers","pronunciation":"ameers","turkish":"(islam \u00fclkelerinde) h\u00fck\u00fcmdar"},{"english":"ameers","pronunciation":"ameers","turkish":"ge\u00e7mi\u015fte afganistan'da h\u00fck\u00fcmdar"},{"english":"ameers","pronunciation":"ameers","turkish":"(ge\u00e7mi\u015fte t\u00fcrkiye'de) h\u00fck\u00fcmdar"},{"english":"ameers","pronunciation":"ameers","turkish":"amir"},{"english":"ameers","pronunciation":"ameers","turkish":"emir"},{"english":"ameers","pronunciation":"ameers","turkish":"muhammed'in soyundan gelenlere verilen onursal unvan"},{"english":"ameiosis","pronunciation":"ameiosis","turkish":"mayoz s\u0131ras\u0131nda kromozomlar\u0131n e\u015fle\u015fmemesi"},{"english":"ameiosis","pronunciation":"ameiosis","turkish":"amiyoz"},{"english":"Ameiurus","pronunciation":"Ameiurus","turkish":"ameiuridae familyas\u0131n\u0131n tip cinsi"},{"english":"Ameiuridae","pronunciation":"Ameiuridae","turkish":"kuzey amerika'da bulunan bir yay\u0131n bal\u0131\u011f\u0131 familyas\u0131"},{"english":"Ameiva","pronunciation":"Ameiva","turkish":"kam\u00e7\u0131 kuyruklu kertenkele familyas\u0131ndan olan bir yeni d\u00fcnya kertenkelesi cinsi"},{"english":"amel","pronunciation":"amel","turkish":"renkli ve parlak y\u00fczeyle s\u00fcslemek"},{"english":"amel","pronunciation":"amel","turkish":"y\u00fczeyini parlatmak"},{"english":"amel","pronunciation":"amel","turkish":"parlak y\u00fczey"},{"english":"amel","pronunciation":"amel","turkish":"y\u00fczeyi parlat\u0131lm\u0131\u015f nesne"},{"english":"amel","pronunciation":"amel","turkish":"di\u015f minesi"},{"english":"Amelanchier","pronunciation":"Amelanchier","turkish":"kuzey amerika'da yeti\u015fen bir yaprak d\u00f6ken a\u011fa\u00e7 veya \u00e7al\u0131 cinsi"},{"english":"Amelanchier","pronunciation":"Amelanchier","turkish":"ta\u015f armudu"},{"english":"amelcorn","pronunciation":"amelcorn","turkish":"ni\u015fasta \u00fcretiminde kullan\u0131lan bir bu\u011fday \u00e7e\u015fidi"},{"english":"amelcorns","pronunciation":"amelcorns","turkish":"ni\u015fasta \u00fcretiminde kullan\u0131lan bir bu\u011fday \u00e7e\u015fidi"},{"english":"Amelia","pronunciation":"Amelia","turkish":"kad\u0131n ismi"},{"english":"Amelia","pronunciation":"Amelia","turkish":"ameli"},{"english":"Amelia","pronunciation":"Amelia","turkish":"kol veya baca\u011f\u0131n do\u011fu\u015ftan olmamas\u0131"},{"english":"Amelia","pronunciation":"Amelia","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"iyile\u015ftirmek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"geli\u015fmek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"iyile\u015ftirmek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"ondurmak"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"geli\u015ftirmek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"d\u00fczelmek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"iyile\u015fmek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"d\u00fczeltmek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"abat eylemek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"\u0131slah etmek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"sa\u011faltmak"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"imar ve ihya etmek"},{"english":"ameliorate","pronunciation":"ameliorate","turkish":"abat etmek"},{"english":"ameliorant","pronunciation":"ameliorant","turkish":"topra\u011f\u0131n fiziksel durumunu iyile\u015ftirerek bitkinin b\u00fcy\u00fcmesine yard\u0131mc\u0131 olan madde"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"iyile\u015ftirmek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"geli\u015fmek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"iyile\u015ftirmek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"ondurmak"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"geli\u015ftirmek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"d\u00fczelmek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"iyile\u015fmek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"d\u00fczeltmek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"abat eylemek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"\u0131slah etmek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"sa\u011faltmak"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"imar ve ihya etmek"},{"english":"ameliorated","pronunciation":"ameliorated","turkish":"abat etmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"iyile\u015ftirmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"geli\u015fmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"iyile\u015ftirmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"ondurmak"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"geli\u015ftirmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"d\u00fczelmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"iyile\u015fmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"d\u00fczeltmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"abat eylemek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"\u0131slah etmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"sa\u011faltmak"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"imar ve ihya etmek"},{"english":"ameliorates","pronunciation":"ameliorates","turkish":"abat etmek"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"iyile\u015ftirme"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"d\u00fczelme"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"iyile\u015fme"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"\u0131slah"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"geli\u015fme"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"imar ve ihya etme"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"tadil"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"ameliyorasyon"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"anlam y\u00fccelmesi"},{"english":"amelioration","pronunciation":"amelioration","turkish":"iyilenme"},{"english":"ameliorating","pronunciation":"ameliorating","turkish":"d\u00fczeltici"},{"english":"ameliorating","pronunciation":"ameliorating","turkish":"iyile\u015ftirici"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"iyile\u015ftirme"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"d\u00fczelme"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"iyile\u015fme"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"\u0131slah"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"geli\u015fme"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"imar ve ihya etme"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"tadil"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"ameliyorasyon"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"anlam y\u00fccelmesi"},{"english":"ameliorations","pronunciation":"ameliorations","turkish":"iyilenme"},{"english":"ameliorative","pronunciation":"ameliorative","turkish":"iyile\u015ftirilebilir"},{"english":"ameliorative","pronunciation":"ameliorative","turkish":"d\u00fczelebilir"},{"english":"ameliorative","pronunciation":"ameliorative","turkish":"iyile\u015febilir"},{"english":"amelioratory","pronunciation":"amelioratory","turkish":"d\u00fczeltici"},{"english":"amelioratory","pronunciation":"amelioratory","turkish":"iyile\u015ftirici"},{"english":"ameloblast","pronunciation":"ameloblast","turkish":"di\u015fte \u00f6nc\u00fc mine h\u00fccresi"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"amin demek"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"dua etmek"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"temenni etmek"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"onaylamak"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"amin"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"onay verme"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"uygun bulma"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"sonu\u00e7land\u0131rma"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"sonu\u00e7land\u0131rmak"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"in\u015fallah!"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"amin!"},{"english":"Amen","pronunciation":"Amen","turkish":"kafas\u0131 ko\u00e7 ba\u015f\u0131 olup hayat\u0131 ve do\u011furganl\u0131\u011f\u0131 simgeleyen yerel m\u0131s\u0131r tanr\u0131s\u0131"},{"english":"amenability","pronunciation":"amenability","turkish":"uysall\u0131k"},{"english":"amenability","pronunciation":"amenability","turkish":"m\u00fckellefiyet"},{"english":"amenability","pronunciation":"amenability","turkish":"sorumluluk"},{"english":"amenability","pronunciation":"amenability","turkish":"y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck"},{"english":"amenability","pronunciation":"amenability","turkish":"amenabilite"},{"english":"amenability","pronunciation":"amenability","turkish":"yumu\u015fak ba\u015fl\u0131l\u0131k"},{"english":"amenableness","pronunciation":"amenableness","turkish":"uysall\u0131k"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"m\u00fckellef"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"sorumlu"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"ba\u011fl\u0131"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"y\u00fck\u00fcml\u00fc"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"akl\u0131 ba\u015f\u0131nda"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"yumu\u015fak ba\u015fl\u0131"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"tabi olan"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"tabi"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"cevap verebilir"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"uygun"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"uysal"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"makul"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"yatk\u0131n"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"ikna edilebilen"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"uyumlu"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"r\u0131za g\u00f6stermeye haz\u0131r"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"uzla\u015fmac\u0131"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"hemfikir"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"mutab\u0131k"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"anla\u015fmaya haz\u0131r"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"raz\u0131"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"(tart\u0131\u015fmaya\/ara\u015ft\u0131r\u0131lmaya) a\u00e7\u0131k"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"m\u00fcsait"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"sorgulanabilir"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"mesul"},{"english":"amenable","pronunciation":"amenable","turkish":"sorumlu"},{"english":"amenably","pronunciation":"amenably","turkish":"uysalca"},{"english":"amenably","pronunciation":"amenably","turkish":"yumu\u015fak ba\u015fl\u0131l\u0131kla"},{"english":"amenage","pronunciation":"amenage","turkish":"evcille\u015ftirmek"},{"english":"amenage","pronunciation":"amenage","turkish":"ehlile\u015ftirmek"},{"english":"amenance","pronunciation":"amenance","turkish":"davran\u0131\u015f"},{"english":"amendable","pronunciation":"amendable","turkish":"iyile\u015ftirilebilir"},{"english":"amendable","pronunciation":"amendable","turkish":"d\u00fczeltilebilir"},{"english":"amendable","pronunciation":"amendable","turkish":"tashih edilebilir"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"d\u00fczeltmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"onarmak"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015fikli\u011fe gitmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"iyile\u015ftirmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015fmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"tadil etmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"d\u00fczelmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"tanzim etmek"},{"english":"amendable","pronunciation":"amendable","turkish":"onar\u0131labilir"},{"english":"amendable","pronunciation":"amendable","turkish":"tadil edilebilir"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"iyile\u015fmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek kanun vb"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek (kural\u0131\/tasar\u0131y\u0131)"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"\u0131slah etmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015fiklik yapmak"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"\u00fczerinde de\u011fi\u015fiklik yapmak"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015fiklik yapmak (yasa tasar\u0131s\u0131 vb)"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"d\u00fczeltmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"\u0131slah etmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"tadil etmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"tashih etmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"yasa maddesini de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"de\u011fi\u015fiklik yapmak"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"iyile\u015ftirmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"\u0131slah etmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"yasa maddesi de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"(topra\u011f\u0131) organik madde veya kumla zenginle\u015ftirmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"tamir etmek"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"onarmak"},{"english":"Amend","pronunciation":"Amend","turkish":"\u015fifa vermek"},{"english":"amendatory","pronunciation":"amendatory","turkish":"d\u00fczeltici"},{"english":"amendatory","pronunciation":"amendatory","turkish":"iyile\u015ftirici"},{"english":"amended","pronunciation":"amended","turkish":"d\u00fczenlenmi\u015f"},{"english":"amended","pronunciation":"amended","turkish":"d\u00fczeltilmi\u015f"},{"english":"amended","pronunciation":"amended","turkish":"d\u00fczeltildi"},{"english":"amended","pronunciation":"amended","turkish":"tamir edilmi\u015f"},{"english":"amended","pronunciation":"amended","turkish":"onar\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"amended","pronunciation":"amended","turkish":"\u015fifa bulmu\u015f"},{"english":"amended","pronunciation":"amended","turkish":"\u0131slah olmu\u015f"},{"english":"amende","pronunciation":"amende","turkish":"halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde dilenen \u00f6z\u00fcr"},{"english":"amende","pronunciation":"amende","turkish":"ceza"},{"english":"amende","pronunciation":"amende","turkish":"para cezas\u0131"},{"english":"amende-honorable","pronunciation":"amende-honorable","turkish":"halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde dilenen \u00f6z\u00fcr"},{"english":"amending","pronunciation":"amending","turkish":"de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"yasay\u0131 de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"tadilat"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"iyile\u015ftirme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"tadil"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015ftirme (kural\u0131\/tasar\u0131y\u0131)"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"tashih"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"\u0131slah"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015fme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"yasa de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"toprak \u0131slah\u0131"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015fiklik (kanun vb)"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"tadil etme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"tadilat"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"dava dilek\u00e7esinin \u0131slah\u0131"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"\u0131slah"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"iddianamenin \u0131slah\u0131"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"resmen bir kanunu de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"tadil"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"tashih"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"tebdil"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"(abd) anayasa maddesi"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015fme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"topra\u011f\u0131 \u0131slah etmeye yarayan organik madde, turba veya kumdan olu\u015fan madde"},{"english":"amendment","pronunciation":"amendment","turkish":"\u0131slah"},{"english":"amendments","pronunciation":"amendments","turkish":"de\u011fi\u015fiklikler"},{"english":"amends","pronunciation":"amends","turkish":"\u00f6z\u00fcr"},{"english":"amends","pronunciation":"amends","turkish":"\u0131slah"},{"english":"amends","pronunciation":"amends","turkish":"telafi"},{"english":"amends","pronunciation":"amends","turkish":"tazminat"},{"english":"amends","pronunciation":"amends","turkish":"zarar\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131"},{"english":"amene","pronunciation":"amene","turkish":"ho\u015f"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik yapmak"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"yasay\u0131 de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadilat"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadil"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"iyile\u015ftirme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015ftirme (kural\u0131\/tasar\u0131y\u0131)"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tashih"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"\u0131slah"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"ana s\u00f6zle\u015fme tadil metni"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"dolayl\u0131 de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"z\u0131mni de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"yasal de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"kanunda de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik talebi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"istenilen de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"yasa de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"anayasal de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik talebi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"toprak \u0131slah\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"bu soruya cevap vermeyece\u011fim"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"bu soruya cevap vermeyece\u011fim"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"bir kayd\u0131n okunmayacak \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik (kanun vb)"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"denk b\u00fct\u00e7e d\u00fczeltmesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"d\u00fczeltme tarihi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"en son d\u00fczenleme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"emeklilik plan\u0131 de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck d\u00fczeltmesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"\u0131slah dilek\u00e7esi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"nihai"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"stat\u00fc tadili"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadilat"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadil etme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadil s\u00f6zle\u015fmesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadilat (s\u00f6zle\u015fmede)"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadil belgesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"vergi de\u011fi\u015fikli\u011fi yasas\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"(abd) susma hakk\u0131n kullanmak"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"abd'de on dokuzuncu anayasa maddesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"hi\u00e7bir eyaletin ki\u015fiyi cinsiyetine ba\u011fl\u0131 olarak oy kullanma hakk\u0131ndan mahrum b\u0131rakamayaca\u011f\u0131n\u0131 garanti eden yasa"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"abd anayasas\u0131n\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc d\u00fczenlemesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"amerika anayasan\u0131n be\u015finci d\u00fczenlemesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"anayasaya ilave"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"abd anayasas\u0131n\u0131n be\u015finci ek maddesi ba\u011flam\u0131nda kendi aleyhine tan\u0131kl\u0131k etmeme hakk\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"anayasay\u0131 tadil veya de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"dava dilek\u00e7esinin \u0131slah\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik \u00f6nergesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"\u0131slah"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"\u0131slah"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"iyile\u015ftirme dosyas\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"\u0131slah ba\u015fvurusu"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"iddianamenin \u0131slah\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"kanun de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"kanun de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"mukavelenin tebdili"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"mevzuat de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"resmen bir kanunu de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadil"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tebdil"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tashih"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"yasa de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"(abd) anayasa maddesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fikli\u011fi onaylamak"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik \u00f6nerisinde bulunmak"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi paketi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"anayasa de\u011fi\u015fiklik paketi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"anla\u015fman\u0131n tadil edilmesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"antla\u015fman\u0131n de\u011fi\u015ftirilmesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"antla\u015fman\u0131n tadili"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"bir h\u00fck\u00fcmde de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"birinci anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"davan\u0131n \u0131slah\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"e\u015fit haklar tasar\u0131s\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"herhangi bir yasa maddesindeki de\u011fi\u015fikli\u011fin parlamentodan ge\u00e7mesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"h\u00fckm\u00fcn tadili"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"kanun tasar\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"kurucu anla\u015fmalar\u0131n tadilat\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"\u015feklen yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"\u015feklen yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadil tasar\u0131s\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"on sekizinci abd anayasas\u0131 de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"emeklilik plan\u0131 de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"d\u00fczeltme"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"iyile\u015ftirme k\u00fct\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"iyile\u015ftirme band\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"iyile\u015ftirme tutana\u011f\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"toprak iyile\u015ftirmesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"zemin \u0131slah\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"iyile\u015ftirme k\u00fct\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"iyile\u015ftirme band\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"iyile\u015ftirme tutana\u011f\u0131"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"bir h\u00fck\u00fcmde de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"tadil mukavelesi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"aip de\u011fi\u015fikli\u011fi"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"topra\u011f\u0131 \u0131slah etmeye yarayan organik madde, turba veya kumdan olu\u015fan madde"},{"english":"amendment's","pronunciation":"amendment's","turkish":"\u0131slah"},{"english":"Amenia","pronunciation":"Amenia","turkish":"amenia"},{"english":"Amenia","pronunciation":"Amenia","turkish":"adet g\u00f6rmeme"},{"english":"Amenia","pronunciation":"Amenia","turkish":"amenore"},{"english":"Amenia","pronunciation":"Amenia","turkish":"kuzey dakota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Amenia","pronunciation":"Amenia","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"ho\u015fluk"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"tatl\u0131l\u0131k"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"rahatl\u0131k"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"ho\u015f yerler"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"letafet"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"hayat\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran \u015fey"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"tesis"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"rahatl\u0131k sa\u011flayan \u015fey"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"rahatl\u0131kla ilgili"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"ho\u015fluk sa\u011flayan"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"hayat\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"rahat ettiren"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"gayrimenkul\u00fcn estetik de\u011feri"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"imkan"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"olanak"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"hizmet"},{"english":"amenity","pronunciation":"amenity","turkish":"tesis"},{"english":"amenities","pronunciation":"amenities","turkish":"imkanlar"},{"english":"amenities","pronunciation":"amenities","turkish":"kolayl\u0131klar"},{"english":"amenities","pronunciation":"amenities","turkish":"toplumsal nezaket kurallar\u0131"},{"english":"amenities","pronunciation":"amenities","turkish":"rahatl\u0131klar"},{"english":"amenorrhea","pronunciation":"amenorrhea","turkish":"adet g\u00f6rmeme"},{"english":"amenorrhea","pronunciation":"amenorrhea","turkish":"amenore"},{"english":"amenorrhea","pronunciation":"amenorrhea","turkish":"amenore"},{"english":"amenorrhea","pronunciation":"amenorrhea","turkish":"amenore"},{"english":"amenorrheal","pronunciation":"amenorrheal","turkish":"adetsizlik"},{"english":"amenorrheal","pronunciation":"amenorrheal","turkish":"adet g\u00f6rememekten kaynakl\u0131"},{"english":"amenorrheal","pronunciation":"amenorrheal","turkish":"adet g\u00f6rememe ile ilgili"},{"english":"amenorrheic","pronunciation":"amenorrheic","turkish":"adet g\u00f6rmeme"},{"english":"amenorrheic","pronunciation":"amenorrheic","turkish":"adet g\u00f6rememekten kaynakl\u0131"},{"english":"amenorrheic","pronunciation":"amenorrheic","turkish":"adet g\u00f6rememe ile ilgili"},{"english":"amenorrhoea","pronunciation":"amenorrhoea","turkish":"adet g\u00f6rmeme"},{"english":"amenorrhoea","pronunciation":"amenorrhoea","turkish":"amenore"},{"english":"amenorrhoea","pronunciation":"amenorrhoea","turkish":"amenore"},{"english":"amenorrhoea","pronunciation":"amenorrhoea","turkish":"amenore"},{"english":"amenorrhoeal","pronunciation":"amenorrhoeal","turkish":"adetsizlik"},{"english":"amenorrhoeal","pronunciation":"amenorrhoeal","turkish":"adet g\u00f6rememekten kaynakl\u0131"},{"english":"amenorrhoeal","pronunciation":"amenorrhoeal","turkish":"adet g\u00f6rememe ile ilgili"},{"english":"amenorrhoeic","pronunciation":"amenorrhoeic","turkish":"adet g\u00f6rmeme"},{"english":"amenorrhoeic","pronunciation":"amenorrhoeic","turkish":"adet g\u00f6rememekten kaynakl\u0131"},{"english":"amenorrhoeic","pronunciation":"amenorrhoeic","turkish":"adet g\u00f6rememe ile ilgili"},{"english":"ament","pronunciation":"ament","turkish":"hu\u015f a\u011fac\u0131 \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"ament","pronunciation":"ament","turkish":"s\u00f6\u011f\u00fct \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"ament","pronunciation":"ament","turkish":"do\u011fu\u015ftan zihinsel olarak yetersiz kimse"},{"english":"ament","pronunciation":"ament","turkish":"hu\u015f a\u011fac\u0131 \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"Amen-Ra","pronunciation":"Amen-Ra","turkish":"m\u0131s\u0131r g\u00fcne\u015f tanr\u0131s\u0131"},{"english":"Amen-Ra","pronunciation":"Amen-Ra","turkish":"m\u0131s\u0131r mitolojisinde g\u00fcne\u015f tanr\u0131s\u0131"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"amin demek"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"dua etmek"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"temenni etmek"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"onaylamak"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"amin"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"onay verme"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"uygun bulma"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"sonu\u00e7land\u0131rma"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"sonu\u00e7land\u0131rmak"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"in\u015fallah!"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"amin!"},{"english":"amens","pronunciation":"amens","turkish":"kafas\u0131 ko\u00e7 ba\u015f\u0131 olup hayat\u0131 ve do\u011furganl\u0131\u011f\u0131 simgeleyen yerel m\u0131s\u0131r tanr\u0131s\u0131"},{"english":"amentaceous","pronunciation":"amentaceous","turkish":"s\u00f6\u011f\u00fct \u00e7i\u00e7ekleri olan"},{"english":"amental","pronunciation":"amental","turkish":"zihinsel olmayan"},{"english":"amental","pronunciation":"amental","turkish":"akl\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 reddeden"},{"english":"amental","pronunciation":"amental","turkish":"s\u00f6\u011f\u00fct \u00e7i\u00e7ekleri olan"},{"english":"amenty","pronunciation":"amenty","turkish":"ak\u0131l hastal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"amentia","pronunciation":"amentia","turkish":"ak\u0131l hastal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"amentia","pronunciation":"amentia","turkish":"budalal\u0131k"},{"english":"amentia","pronunciation":"amentia","turkish":"amenti"},{"english":"Amentiferae","pronunciation":"Amentiferae","turkish":"s\u00f6\u011f\u00fct \u00e7i\u00e7ekleri olan bitki grubu"},{"english":"amentias","pronunciation":"amentias","turkish":"ak\u0131l hastal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"amentias","pronunciation":"amentias","turkish":"budalal\u0131k"},{"english":"amentias","pronunciation":"amentias","turkish":"amenti"},{"english":"amentiferous","pronunciation":"amentiferous","turkish":"s\u00f6\u011f\u00fct \u00e7i\u00e7ekleri olan"},{"english":"amentiform","pronunciation":"amentiform","turkish":"s\u00f6\u011f\u00fct \u00e7i\u00e7e\u011fi \u015feklinde olan"},{"english":"aments","pronunciation":"aments","turkish":"hu\u015f a\u011fac\u0131 \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"aments","pronunciation":"aments","turkish":"s\u00f6\u011f\u00fct \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"aments","pronunciation":"aments","turkish":"do\u011fu\u015ftan zihinsel olarak yetersiz kimse"},{"english":"aments","pronunciation":"aments","turkish":"hu\u015f a\u011fac\u0131 \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"amentum","pronunciation":"amentum","turkish":"do\u011fu\u015ftan zihinsel olarak yetersiz kimse"},{"english":"amentum","pronunciation":"amentum","turkish":"s\u00f6\u011f\u00fct \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"amenuse","pronunciation":"amenuse","turkish":"azaltmak"},{"english":"Amer.","pronunciation":"Amer.","turkish":"amerika"},{"english":"Amer.","pronunciation":"Amer.","turkish":"amerikan"},{"english":"amerce","pronunciation":"amerce","turkish":"t\u00fcz\u00fckle sabitlenmemi\u015f bir para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak"},{"english":"amerce","pronunciation":"amerce","turkish":"ceza vermek"},{"english":"amerce","pronunciation":"amerce","turkish":"cezaland\u0131rmak"},{"english":"amerce","pronunciation":"amerce","turkish":"herhangi bir takdir veya keyfi ceza vermek suretiyle cezaland\u0131rmak"},{"english":"amerce","pronunciation":"amerce","turkish":"para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak"},{"english":"amerced","pronunciation":"amerced","turkish":"t\u00fcz\u00fckle sabitlenmemi\u015f bir para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak"},{"english":"amerced","pronunciation":"amerced","turkish":"ceza vermek"},{"english":"amerced","pronunciation":"amerced","turkish":"cezaland\u0131rmak"},{"english":"amerced","pronunciation":"amerced","turkish":"herhangi bir takdir veya keyfi ceza vermek suretiyle cezaland\u0131rmak"},{"english":"amerced","pronunciation":"amerced","turkish":"para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak"},{"english":"amercement","pronunciation":"amercement","turkish":"para cezas\u0131 verme"},{"english":"amercement","pronunciation":"amercement","turkish":"parayla veya ba\u015fka bir \u015fekilde cezaland\u0131rma"},{"english":"amercement","pronunciation":"amercement","turkish":"para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rma"},{"english":"amercement","pronunciation":"amercement","turkish":"para cezas\u0131"},{"english":"amercement","pronunciation":"amercement","turkish":"para cezas\u0131na mahkumiyet"},{"english":"amercements","pronunciation":"amercements","turkish":"para cezas\u0131 verme"},{"english":"amercements","pronunciation":"amercements","turkish":"parayla veya ba\u015fka bir \u015fekilde cezaland\u0131rma"},{"english":"amercements","pronunciation":"amercements","turkish":"para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rma"},{"english":"amercements","pronunciation":"amercements","turkish":"para cezas\u0131"},{"english":"amercements","pronunciation":"amercements","turkish":"para cezas\u0131na mahkumiyet"},{"english":"amercer","pronunciation":"amercer","turkish":"para cezas\u0131 veren kimse"},{"english":"amercers","pronunciation":"amercers","turkish":"para cezas\u0131 veren kimse"},{"english":"amerces","pronunciation":"amerces","turkish":"t\u00fcz\u00fckle sabitlenmemi\u015f bir para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak"},{"english":"amerces","pronunciation":"amerces","turkish":"ceza vermek"},{"english":"amerces","pronunciation":"amerces","turkish":"cezaland\u0131rmak"},{"english":"amerces","pronunciation":"amerces","turkish":"herhangi bir takdir veya keyfi ceza vermek suretiyle cezaland\u0131rmak"},{"english":"amerces","pronunciation":"amerces","turkish":"para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak"},{"english":"amerciable","pronunciation":"amerciable","turkish":"para cezas\u0131 verilebilir"},{"english":"amerciament","pronunciation":"amerciament","turkish":"para cezas\u0131 verme"},{"english":"amerciament","pronunciation":"amerciament","turkish":"para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rma"},{"english":"amercing","pronunciation":"amercing","turkish":"t\u00fcz\u00fckle sabitlenmemi\u015f bir para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak"},{"english":"amercing","pronunciation":"amercing","turkish":"ceza vermek"},{"english":"amercing","pronunciation":"amercing","turkish":"cezaland\u0131rmak"},{"english":"amercing","pronunciation":"amercing","turkish":"herhangi bir takdir veya keyfi ceza vermek suretiyle cezaland\u0131rmak"},{"english":"amercing","pronunciation":"amercing","turkish":"para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rmak"},{"english":"Amery","pronunciation":"Amery","turkish":"wisconsin eyaletinde \u015fehir"},{"english":"America","pronunciation":"America","turkish":"amerika"},{"english":"Americana","pronunciation":"Americana","turkish":"amerika birle\u015fik devletlerinin tarihine ve k\u00fclt\u00fcr\u00fcne ait eserler"},{"english":"Americana","pronunciation":"Americana","turkish":"amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fc"},{"english":"Americana","pronunciation":"Americana","turkish":"halk ezgilerini i\u00e7eren bir amerikan m\u00fczi\u011fi t\u00fcr\u00fc"},{"english":"Americanese","pronunciation":"Americanese","turkish":"amerikan ingilizcesi"},{"english":"Americanisation","pronunciation":"Americanisation","turkish":"amerikal\u0131la\u015ft\u0131rma"},{"english":"American","pronunciation":"American","turkish":"amerikan"},{"english":"American","pronunciation":"American","turkish":"amerikal\u0131"},{"english":"American","pronunciation":"American","turkish":"amerika"},{"english":"American","pronunciation":"American","turkish":"amerika'ya \u00f6zg\u00fc"},{"english":"American","pronunciation":"American","turkish":"abd'li kimse"},{"english":"American","pronunciation":"American","turkish":"amerikan ingilizcesi"},{"english":"Americanise","pronunciation":"Americanise","turkish":"amerikal\u0131la\u015fmak"},{"english":"Americanise","pronunciation":"Americanise","turkish":"amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc empoze etmek"},{"english":"Americanise","pronunciation":"Americanise","turkish":"amerikanla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"Americanising","pronunciation":"Americanising","turkish":"aslen amerika'da \u00fcretilen a\u011fart\u0131lmam\u0131\u015f pamuklu \u00e7ar\u015faf"},{"english":"Americanism","pronunciation":"Americanism","turkish":"amerikanizm"},{"english":"Americanism","pronunciation":"Americanism","turkish":"amerikan ingilizcesi"},{"english":"Americanism","pronunciation":"Americanism","turkish":"amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn asl\u0131n\u0131 olu\u015fturan politik ilke ve uygulamalar"},{"english":"Americanism","pronunciation":"Americanism","turkish":"abd'nin gelenek, \u00e7\u0131kar veya ideallerine ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"Americanism","pronunciation":"Americanism","turkish":"amerika'ya \u00f6zg\u00fc gelenek"},{"english":"Americanism","pronunciation":"Americanism","turkish":"amerikan ingilizcesinin karakteristik \u00f6zelli\u011fi"},{"english":"americanisms","pronunciation":"americanisms","turkish":"amerikan deyimleri"},{"english":"Americanist","pronunciation":"Americanist","turkish":"amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fc uzman\u0131"},{"english":"Americanist","pronunciation":"Americanist","turkish":"amerikan tarihi uzman\u0131"},{"english":"Americanist","pronunciation":"Americanist","turkish":"amerika'n\u0131n yerlisi olan halklar\u0131n dilleri konusunda uzman kimse"},{"english":"Americanistic","pronunciation":"Americanistic","turkish":"bir \u00e7al\u0131\u015fma konusu olarak amerika ile ilgili"},{"english":"Americanitis","pronunciation":"Americanitis","turkish":"fanatik amerikanc\u0131l\u0131k"},{"english":"Americanitis","pronunciation":"Americanitis","turkish":"a\u015f\u0131r\u0131 sinirsel gerginlik"},{"english":"Americanize","pronunciation":"Americanize","turkish":"amerikal\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"Americanize","pronunciation":"Americanize","turkish":"amerikanla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"Americanize","pronunciation":"Americanize","turkish":"amerikal\u0131la\u015fmak"},{"english":"Americanize","pronunciation":"Americanize","turkish":"amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc empoze etmek"},{"english":"Americanize","pronunciation":"Americanize","turkish":"amerikanla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"Americanization","pronunciation":"Americanization","turkish":"amerikanla\u015ft\u0131rma"},{"english":"Americanization","pronunciation":"Americanization","turkish":"amerikal\u0131la\u015ft\u0131rma"},{"english":"Americanized","pronunciation":"Americanized","turkish":"amerikal\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"Americanizer","pronunciation":"Americanizer","turkish":"fanatik amerikanc\u0131 kimse"},{"english":"Americanizer","pronunciation":"Americanizer","turkish":"abd'deki g\u00f6\u00e7menleri amerikal\u0131la\u015ft\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015fan kimse"},{"english":"americanizes","pronunciation":"americanizes","turkish":"amerikal\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"americanizes","pronunciation":"americanizes","turkish":"amerikanla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"americanizes","pronunciation":"americanizes","turkish":"amerikal\u0131la\u015fmak"},{"english":"americanizes","pronunciation":"americanizes","turkish":"amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc empoze etmek"},{"english":"americanizes","pronunciation":"americanizes","turkish":"amerikanla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"Americanizing","pronunciation":"Americanizing","turkish":"amerikal\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"Americanizing","pronunciation":"Americanizing","turkish":"amerikanla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"Americanizing","pronunciation":"Americanizing","turkish":"amerikal\u0131la\u015fmak"},{"english":"Americanizing","pronunciation":"Americanizing","turkish":"amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc empoze etmek"},{"english":"Americanizing","pronunciation":"Americanizing","turkish":"amerikanla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"Americanly","pronunciation":"Americanly","turkish":"amerikan tarz\u0131nda"},{"english":"Americano","pronunciation":"Americano","turkish":"s\u0131cak su ile seyreltilmi\u015f espresso"},{"english":"Americano","pronunciation":"Americano","turkish":"tatl\u0131 vermut, ac\u0131 i\u00e7ki ve sodadan yap\u0131lan bir kokteyl"},{"english":"Americanoid","pronunciation":"Americanoid","turkish":"amerikal\u0131ya benzeyen"},{"english":"Americanos","pronunciation":"Americanos","turkish":"s\u0131cak su ile seyreltilmi\u015f espresso"},{"english":"Americanos","pronunciation":"Americanos","turkish":"tatl\u0131 vermut, ac\u0131 i\u00e7ki ve sodadan yap\u0131lan bir kokteyl"},{"english":"americans","pronunciation":"americans","turkish":"amerikal\u0131lar"},{"english":"americanum","pronunciation":"americanum","turkish":"amerikan mamutu"},{"english":"americanum","pronunciation":"americanum","turkish":"inci dar\u0131s\u0131"},{"english":"americanum","pronunciation":"americanum","turkish":"afrika, asya ve abd'de yeti\u015fen, yem olarak ve bira yap\u0131m\u0131nda kullan\u0131lan, dikenleri kedi kuyru\u011funa benzeyen bir ot"},{"english":"americanum","pronunciation":"americanum","turkish":"abd'nin new jersey'den g\u00fcney carolina eyaletleri aras\u0131ndaki b\u00f6lgesinde yeti\u015fen bir batakl\u0131k zamba\u011f\u0131"},{"english":"americanum","pronunciation":"americanum","turkish":"\u00e7ok keskin tad\u0131 olan bir \u00e7im"},{"english":"americanum","pronunciation":"americanum","turkish":"dikenli di\u015fbudak a\u011fac\u0131"},{"english":"americanum","pronunciation":"americanum","turkish":"kuzey amerika'ya \u00f6zg\u00fc, kabu\u011fu t\u0131bbi ama\u00e7larla kullan\u0131labilen, ho\u015f kokulu dikenli bir \u00e7al\u0131"},{"english":"americanum","pronunciation":"americanum","turkish":"kuzey amerika'n\u0131n do\u011fusuna \u00f6zg\u00fc kahverengi veya mor benekli sar\u0131 renkli \u00e7i\u00e7ekleri olan bir bitki"},{"english":"americanum","pronunciation":"americanum","turkish":"kayal\u0131k da\u011flar\u0131'nda bulunan uzun yaprakl\u0131 bir di\u015fi e\u011frelti"},{"english":"americas","pronunciation":"americas","turkish":"kuzey, orta ve g\u00fcney amerika anakaras\u0131"},{"english":"americas","pronunciation":"americas","turkish":"amerikalar"},{"english":"americas","pronunciation":"americas","turkish":"g\u00fcney ve kuzey amerika"},{"english":"americas","pronunciation":"americas","turkish":"k\u0131ta amerikas\u0131"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika'ya gitmek"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika'ya gitmek"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika birle\u015fik devletleri"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"orta ve g\u00fcney amerika'daki ispanyolca konu\u015fan \u00fclkeler"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika birle\u015fik devletleri"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"orta ve g\u00fcney amerika'n\u0131n portekizce ve ispanyolca'n\u0131n anadil olarak konu\u015fuldu\u011fu k\u0131s\u0131mlar\u0131"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"kuzey amerika yerliler\u0131"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"orta amerika"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika birle\u015fik devletleri"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"yerliler kuzey amerika"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"ingilizce'de meksika ve orta amerika i\u00e7in kullan\u0131lan ifade"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika birle\u015fik eyaletler"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"kuzey amerika yerlileri"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"g\u00fcney amerika"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"kuzey"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"latin amerika"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"kuzey amerika"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"g\u00fcney amerika yerlileri"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"florida'daki fort lauderdale"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan\u0131n sesi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan\u0131n ke\u015ffi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika ermeni kilisesi piskoposlu\u011fu"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"y\u00fczde y\u00fcz amerikan"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"sadece amerikal\u0131lardan olu\u015fan"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"tipik amerikan"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"tamam\u0131 abd topraklar\u0131 dahilinde olan"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"kaptan amerika"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"latin amerika'da kuzey amerikal\u0131lar i\u00e7in kullan\u0131lan tabir"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"latin amerika'da abd vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in kullan\u0131lan tabir"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"latin amerika ekonomik komisyonu"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"nafta"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"latin amerika \u00fclkeleri ekonomik komisyonu"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"abd'nin \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n her zaman di\u011fer \u00fclkelerin \u00e7\u0131karlar\u0131na g\u00f6re \u00f6ncelikli olmas\u0131 gerekti\u011fine inanan amerikal\u0131"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika birle\u015fik devletleri"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikalar i\u00e7in bolivarc\u0131 ittifak"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"kuzey amerika serbest ticaret b\u00f6lgesi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"latin amerika \u00fclkeleri ekonomik komisyonu"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"latin amerika ekonomik komisyonu"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika genel m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika kay\u0131t end\u00fcstrisi birli\u011fi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"latin amerika \u00fclkeleri ekonomik komisyonu"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"savunma sanayi avrupa ve amerika \u015fubesi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"savunma sanayi avrupa ve amerika \u015fubesi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan hava ula\u015f\u0131m\u0131 birli\u011fi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan motel birli\u011fi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"aol"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"orta amerika telekom\u00fcnikasyon teknik komisyonu"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"abd genel m\u00fcteahhitler birli\u011fi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan antika otomobil kul\u00fcb\u00fc"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan ba\u011f\u0131ms\u0131z benzin pazarlamac\u0131lar\u0131 birli\u011fi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan klasik otomobil kul\u00fcb\u00fc"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan spor otomobil kul\u00fcb\u00fc"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"i\u011fnemsi yapraklar\u0131 ve kahverengimsi mor kokulu \u00e7i\u00e7ek k\u00fcmeleri olan bir kuzey amerika asmas\u0131"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"abd'nin II. d\u00fcnya sava\u015f\u0131'na girmesine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan eski bir topluluk"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika konfedere devletleri"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikal\u0131lardan olu\u015fan tak\u0131m"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikal\u0131 sporcu"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"abd otoritelerine g\u00f6re en iyi sporcu\/tak\u0131m"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikal\u0131 atlet"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan karmas\u0131"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan sa\u011fl\u0131k konseyi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerikan \u00fcniversiteler aras\u0131 amat\u00f6r sporlar birli\u011fi"},{"english":"america's","pronunciation":"america's","turkish":"amerika sinema birli\u011fi film s\u0131n\u0131fland\u0131rma sistemi\/y\u00f6ntemi"},{"english":"americium","pronunciation":"americium","turkish":"amerikyum"},{"english":"americium","pronunciation":"americium","turkish":"amerisiyum"},{"english":"americium","pronunciation":"americium","turkish":"amerikum"},{"english":"americium","pronunciation":"americium","turkish":"amerikum"},{"english":"americium","pronunciation":"americium","turkish":"amerikyum"},{"english":"americium","pronunciation":"americium","turkish":"amerisiyum"},{"english":"americium","pronunciation":"americium","turkish":"amerisyum"},{"english":"americium","pronunciation":"americium","turkish":"pl\u00fctonyumun y\u00fcksek enerjili n\u00f6tronlarla radyasyona maruz b\u0131rak\u0131lmas\u0131yla yapay olarak \u00fcretilen radyoaktif metalik element"},{"english":"americo-","pronunciation":"americo-","turkish":"amerika ile ilgili"},{"english":"americo-","pronunciation":"americo-","turkish":"amerikal\u0131larla ile ilgili"},{"english":"americo-","pronunciation":"americo-","turkish":"amerikan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd b\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fine y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan roman yazarlar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sab\u0131r a\u011fac\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"bitki k\u00fcf\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan okullar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikal\u0131 kad\u0131n yazarlar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tarla faresi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sarma\u015f\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan hamam b\u00f6ce\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan peyniri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan soneler\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan porsu\u011fu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bizonu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u00e7ullu\u011fu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan roman\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ki\u015fisel hikayeleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sar\u0131 asma ku\u015fu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bilim kurgu roman"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan nesir edebiyat\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan su tavu\u011fu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afrikal\u0131 amerikal\u0131 oyun yazarlar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikal\u0131 \u00e7inli aileler"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"g\u00fcney amerikal\u0131 kimse"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u00f6kseotu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika k\u0131tas\u0131 \u00f6zg\u00fc bir mantar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"meksika as\u0131ll\u0131 amerikal\u0131 hakimler"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan denemeleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"geni\u015fletilmi\u015f kuzey amerikan standart tetkik usulleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan s\u00fcreli yay\u0131nlar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan vizonu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan siyah ay\u0131s\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u015fairleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerika"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ulusal \u00f6zellikleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan almanaklar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan geyi\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan timsah\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sanat"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan hayalet \u00f6yk\u00fcleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"k\u0131z\u0131lderili dili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan k\u0131rm\u0131z\u0131 sincap\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan balaban ku\u015fu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ulusal \u00f6zellikler"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika \u015felaleleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"irlandal\u0131 amerikan aileler"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"asyal\u0131 amerikan yazarlar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"bilgi de\u011fi\u015fimi i\u00e7in amerikan standart kodu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan binek at\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan korku romanlar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan su otu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan dramas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan f\u0131nd\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan karakurba\u011fas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan romanc\u0131lar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan antilopu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u0131stakozu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan servisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikal\u0131 yazarlar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika dili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan futbolu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan eyaleti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan pisibal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan macera \u00f6yk\u00fcleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"jaguar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan mamutu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerikan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"g\u00fcney amerikal\u0131 (kimse)"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan dini roman\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika ye\u015fil kurba\u011fas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kargas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan vaftiz gelene\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan deneysel \u015fiiri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"yerli"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan edebiyat\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u015fiiri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan saksa\u011fan\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan teryeri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan posterler"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika sanat\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tam pansiyon"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"pasifik adal\u0131 amerikan yazarlar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kara \u00e7am\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kartal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan siyasal \u015fiir"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan n\u00fckte ve mizah\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"g\u00fcney amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan zerdevas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kestanesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan oyun yazarlar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afrikal\u0131 amerikal\u0131lar kad\u0131n haklar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika plan\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan mimarisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"k\u0131z\u0131lderili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ulusal standartlar enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan samoas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"bilgi al\u0131\u015fveri\u015fi i\u00e7in amerikan standart kodu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan gazeteleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika \u015fiiri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika roman\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikal\u0131 kad\u0131nlar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan drama"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan etkileri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve edebiyat\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ruleti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan virgin adalar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro amerikan sanat"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ger\u00e7ekli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan mahkemeleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tel \u00f6l\u00e7e\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u00f6l\u00e7e\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"mu\u015famba"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikan dans\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro amerikan sanat\u00e7\u0131lar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afrikal\u0131 amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikal\u0131 kad\u0131n yazarlar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro amerikan sanat\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikal\u0131 delikanl\u0131lar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikan entellekt\u00fceller"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikan s\u00fcreli yay\u0131nlar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikan masallar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikal\u0131 m\u00fczisyenler"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikan esteti\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikan ticari te\u015febb\u00fcsleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikan aileler"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikan yazarlar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikan \u015fark\u0131lar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"bilgi al\u0131\u015f veri\u015finde kullan\u0131lan amerikan ulusal standart kodu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ingilizcesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan k\u00fclt\u00fcr derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afrika k\u00f6kenli amerikal\u0131 siyahlar\u0131n kilisesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u00fcss\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tarihi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"iki haftal\u0131k amerika tatili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan halk\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afro-amerikal\u0131 \u00f6\u011frenci"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"k\u0131z\u0131lderili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"zenci amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afrika k\u00f6kenli amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bezi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bayra\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tam pansiyon konaklama"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"jaguar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"slot makinesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"slot makinesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan aksan\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan dini kimlik ara\u015ft\u0131rmas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan vatanda\u015f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bayrakl\u0131 bikini"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bayrakl\u0131 mayo"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"klasik amerikan roman\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"k\u0131yafet balosu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"model trencilik"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika yerlisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika k\u0131tas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika vizesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afrika k\u00f6kenli amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"afrika k\u00f6kenli amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"siyahi m\u00fczi\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"zenci m\u00fczi\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"k\u0131z\u0131lderili kabilelerinde uygulanan iyile\u015ftirici y\u00f6ntem ve rit\u00fceller"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika k\u0131tas\u0131nda yer alan \u00fclkelerden her biri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika k\u0131tas\u0131nda yer alan \u00fclkelerden her biri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan korku hikayesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tarz\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tarz\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika k\u0131tas\u0131nda yer alan \u00fclkelerin aralar\u0131ndaki siyasi ve ekonomik birli\u011fi kutlad\u0131klar\u0131 bir g\u00fcn"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"g\u00fcney amerika\u00b4ya \u00f6zg\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"g\u00fcney amerika"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika'ya \u00f6zg\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan olmayan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"\u00e7inli-amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerika'da ya\u015fayanlarla ilgili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerika ile ilgili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan yerlileri, k\u00fclt\u00fcrleri veya dilleri ile ilgili olan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"y\u00fczde y\u00fcz amerikan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"sadece amerikal\u0131lardan olu\u015fan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tipik amerikan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tamam\u0131 abd topraklar\u0131 dahilinde olan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"\u00e7irkin amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"ba\u015fka \u00fclkelerdeki kaba, k\u00fcstah, d\u00fc\u015f\u00fcncesiz amerikal\u0131lar i\u00e7in kullan\u0131lan bir tabir"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan r\u00fcyas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"\u00e7ok \u00e7al\u0131\u015farak herkesin maddi ba\u015far\u0131 elde edebilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcncesi\/inanc\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"ba\u015far\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"zengin olma"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"aras\u0131 a\u00e7\u0131k\/bozuk olmak"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"\u00e7am devirmek"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"pot k\u0131rmak"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan r\u00fcyas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tamamen amerikan \u00f6zellikleri ta\u015f\u0131yan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tipik amerikan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tipik amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tam bir amerikal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tam bir amerikan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sermayesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kalite kontrol derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan r\u00fcyas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sat\u0131\u015f fiyat\u0131 uygulamas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan pazar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan dolar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tevdi senedi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sivil \u00f6zg\u00fcrl\u00fckler sendikas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ticaret borsas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan hisseleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd dolar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan firmas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u015firketi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika'n\u0131n ikinci en b\u00fcy\u00fck menkul de\u011ferler borsas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd'de ithalata rakip baz\u0131 mallar\u0131n g\u00fcmr\u00fck vergisinin hesaplanmas\u0131nda vergi temeli olarak amerika'n\u0131n kendi i\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n esas al\u0131nmas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan halk\u0131n\u0131n hayat felsefesi, ideal ama\u00e7lar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan mal\u0131 kullan yasas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u015firketi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan menkul k\u0131ymetler borsas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kalite kontrol derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan firmas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan emek federasyonu ve sanayi kurulu\u015flar\u0131 kongresi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd rekabet hukuku"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd'de yabanc\u0131 \u015firketi temsil eden arac\u0131 kurulu\u015fun yabanc\u0131 \u00fclkedeki \u015firket ad\u0131na amerika'da ihra\u00e7 etti\u011fi menkuller"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd'li y\u00f6netici"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan emanet makbuzu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan opsiyonu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan rekabet hukuku"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sivil \u00f6zg\u00fcrl\u00fckler birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tevdi makbuzu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tipi opsiyon"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan usul\u00fc kur"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan yeminli mali m\u00fc\u015favirler enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan yeminli serbest mali m\u00fc\u015favirler enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"bir yabanc\u0131 \u015firketin hisse senetlerini temsilen amerika'da \u00e7\u0131kart\u0131lan menkul de\u011fer"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"d\u00f6viz kurlar\u0131n\u0131n bir birim yabanc\u0131 para ile de\u011fi\u015ftirilebilen ulusal para miktar\u0131 bi\u00e7iminde tan\u0131mlanmas\u0131 y\u00f6ntemi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika serbest ticaret b\u00f6lgesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika serbest ticaret alan\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerika ortak pazar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"t\u00fcrk amerikan i\u015fadamlar\u0131 derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"t\u00fcrk amerikan i\u015f konseyi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"vade tarihinden \u00f6nce her zaman kullan\u0131labilecek opsiyonlar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ekol\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sistemini savunan ekonomistler"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan barosu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"m\u00fckerrer sigortada ilk sigortada kar\u015f\u0131lanmayan k\u0131s\u0131m i\u00e7in ikinci sigortadan talepte bulunmaya dair \u015fart"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"m\u00fckerrer sigortada ilk sigortada kar\u015f\u0131lanmayan k\u0131s\u0131m i\u00e7in ikinci sigortadan talepte bulunmaya dair kloz"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerika'da bulunan \u00fclkeler"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerika'da bulunan \u00fclke veya ulus"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan partisine benzer ilkelere sahip k\u0131sa \u00f6m\u00fcrl\u00fc bir siyasi parti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"19. y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda abd'de alexander hamilton taraf\u0131ndan kurulan b\u00fcy\u00fck bir siyasi parti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan i\u015f\u00e7i partisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"avrupa-latin amerika parlamenter asamblesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kar\u015f\u0131t\u0131 faaliyetleri izleme komitesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k bildirgesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan plan\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika k\u0131tas\u0131 kalk\u0131nma bankas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tarz\u0131 demokrasi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan samoal\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikal\u0131 k\u0131z\u0131lderililer"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bar\u0131\u015f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan b\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan devletleri \u00f6rg\u00fct\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan devletleri \u00f6rg\u00fct\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan devletleri \u00f6rg\u00fct\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan devrimi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan d\u0131\u015f kamuoyu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan giri\u015fimcileri kamu politikalar\u0131 ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kolonisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan konsoloslu\u011fu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan oyunu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika'n\u0131n oyunu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"g\u00fcney amerika uluslar\u0131 birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika entegrasyon birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika parlamentosu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika ve karay ip devletleri toplulu\u011fu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika ve karayip devletleri toplulu\u011fu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika entegrasyonu birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika serbest m\u00fcbadele birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"modern amerikan romani"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"merkezi amerika ortak pazar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerika entegrasyon sistemi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerika \u00fclkeleri ekonomik entegrasyon bankas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"orta amerika \u00fclkeleri ortak pazar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"t\u00fcrk amerikan bilim insanlar\u0131 ve akademisyenleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"yeni amerikan y\u00fczy\u0131l\u0131 projesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd'de g\u00fcc\u00fc g\u00f6\u00e7menlerin ve katoliklerin elinden uzak tutmak \u00fczere 1850'lerde kurulmu\u015f eski bir siyasi parti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"1887'de amerika'da kurulmu\u015f ve katolikleri kamu g\u00f6revlerinden uzak tutmay\u0131 ama\u00e7layan gizli bir \u00f6rg\u00fct"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan devrimi ve abd'nin kurulmas\u0131nda rol alm\u0131\u015f milliyet\u00e7i lider"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"olduk\u00e7a koruyucu bir vergi sistemi kabul edilerek abd'de hayata ge\u00e7irilen bir end\u00fcstriyel te\u015fvik politikas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika kar\u015f\u0131t\u0131 kimse"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan yerlilerinin haklar\u0131n\u0131 koruyacak uygulamalar\u0131 destekleyen (parti)"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika kar\u015f\u0131t\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kar\u015f\u0131t\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikanvari olmayan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ilke ve inan\u00e7lar\u0131na ayk\u0131r\u0131 olan"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"1955'te sanayi kurulu\u015flar\u0131 kongresi ile birle\u015fen kuzey amerika i\u015f\u00e7i sendikalar\u0131 federasyonu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan telefon ve telgraf  \u015firketi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan i\u0307statistik derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"avrupa, amerika ve uzak do\u011fu \u00fclkeleri dairesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika \u00fclkeleri dairesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika in\u015faat m\u00fchendisleri derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kimya derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika \u00fclkeleri kalk\u0131nma bankas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan su kaynaklar\u0131 derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd'de bulunan bir gazi yard\u0131mla\u015fma cemiyeti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u015fans oyunlar\u0131 derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan s\u0131hhi tesisat m\u00fchendisleri derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan gazete edit\u00f6rleri derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kumar derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan psikoloji derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika jeofizik birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika makine m\u00fchendisleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan co\u011frafya toplulu\u011fu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u00e7elik yap\u0131 enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan demiryolu birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan devlet karayolu ve ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k idareleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan devletleri \u00f6rg\u00fct\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan di\u015fli yap\u0131mc\u0131lar\u0131 birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan elektrik m\u00fchendisleri enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u0131s\u0131tma ve havaland\u0131rma m\u00fchendisleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan i\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 kurulu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan i\u015f\u00e7i sendikalar\u0131 konfederasyonu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kamyoncular birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan maden m\u00fchendisleri enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan r\u00fczgar enerjisi birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan s\u0131hhi tesisat m\u00fchendisleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan standartlar birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan test ve malzeme kurumu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"bilgi de\u011fi\u015fimi i\u00e7in amerikan standart kodlama sistemi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"g\u00fcney amerika \u00fclkeleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"isparya, portekiz, g\u00fcney amerika \u00fclkeleri \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"ispanya, portekiz, g\u00fcney amerika \u00fclkeleri \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika serbest ticaret anla\u015fmas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika \u00fclkeleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"latin amerika serbest ticaret b\u00f6lgesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"t\u00fcrk amerikan ticaret ve sanayi odas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tahkim birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan seyahat acentalar\u0131 birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"oda, kahvalt\u0131 ve bir \u00f6\u011f\u00fcn daha i\u00e7eren bir otel tarifesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"t\u00fcm konaklama ve \u00f6\u011f\u00fcnleri dahil konaklama"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"i\u015flenmi\u015f demirin do\u011frudan \u00fcretiminde kullan\u0131lan demir d\u00f6vme tekni\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan metal derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tel \u00f6l\u00e7e\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan malzeme test derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tel \u00f6l\u00e7e\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kaynak derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan malzeme ve test derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tel \u00f6l\u00e7\u00fc sistemi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan makine m\u00fchendisleri derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan d\u00f6k\u00fcmc\u00fcler derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kabak\u00fct\u00fck haddehanesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan t-ray\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan otel cam\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan gere\u00e7 deneme derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan metal borsas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u0131s\u0131tma so\u011futma ve iklimlendirme m\u00fchendisleri derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"american s\u00fczgeci"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan demir ve \u00e7elik enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan di\u015fli \u00fcreticileri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ham petrol\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u0131s\u0131tma-so\u011futma ve klima m\u00fchendisleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan petrol enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan standart boru di\u015fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tel \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tip k\u00fclt\u00fcr koleksiyonu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ulusal standartlar enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan vida di\u015fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika otomotiv i\u015flemleri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"meksika \u00e7ay bitkilerinden elde edilen kokusu ve tad\u0131 k\u00f6t\u00fc ve toksik u\u00e7ucu ya\u011f"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan bilgi-de\u011fi\u015fim standart kodu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan telefon ve telgraf \u015firketi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan dalga \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika numaraland\u0131rma plan y\u00f6netimi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd ve kanada'daki telgraf hatlar\u0131nda kullan\u0131lan bir mors kodu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"plastik mal\u00e7l\u0131 pamuk"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"akala"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"rus derisine benzeyen dana veya inek derisinden imal edilmi\u015f deri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan koloni mimarisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika'da uygulanan krali\u00e7e anne stili mimari"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"fransa\u2019daki napolyon sonras\u0131 mimariyi taklit eden amerikan restorasyon mimarisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"zemin kat\u0131n bir \u00fcst\u00fcndeki, binan\u0131n ana giri\u015fini de i\u00e7eren kat"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tipi tu\u011fla dizimi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika devlet karayolu ve ula\u015ft\u0131rma idareleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika in\u015faat m\u00fchendisleri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan beton boru birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"sar\u0131ya \u00e7alan bir ye\u015fil tonu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"k\u0131z\u0131l"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kur\u015fun molibdat veya bazik kur\u015fun kromattan olu\u015fan pigment"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"yap\u0131m\u0131nda al\u00fcminyum s\u00fclfat ve baryum s\u00fclfat kullan\u0131lan krom sar\u0131s\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika'da chippandale tarz\u0131nda yap\u0131lm\u0131\u015f mobilya"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"frans\u0131z imparatorlu\u011fu ile ingiliz krall\u0131\u011f\u0131 tarzlar\u0131n\u0131n kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 olan mobilya stili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan jakoben mobilya tarz\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"\u00e7a\u011fda\u015f frans\u0131z tarz\u0131ndan etkilenen 19. y\u00fczy\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011fine ait bir mobilya stili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan william ve mary tarz\u0131 mobilya"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan otomobil derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tel \u00f6l\u00e7e\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan makine m\u00fchendisleri derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan otomobil etiketleme yasas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan test m\u00fchendisleri derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan test ve malzemeler derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan hot rod birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kablo standard\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan otomobil birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan otomotiv imalat\u00e7\u0131lar\u0131 birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan petrol enstitis\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan petrol enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ulusal standartlar enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan uluslararas\u0131 oto bayileri birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kanada amerika m\u00fccadele kupas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika end\u00fcstriyel s\u0131n\u0131fland\u0131rma d\u00fczeni"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika otomotiv \u00f6\u011fretmenleri konseyi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika \u00fclkeleri serbest ticaret anla\u015fmas\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika'da \u00fcretilmi\u015f"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika efemerisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan astronomi takvimi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan denizcilik b\u00fcrosu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd'ye kay\u0131tl\u0131 tekne"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"ye\u015fime \u00e7ok benzeyen zeytin ye\u015fili veya \u00e7im ye\u015fili bir idokraz \u00e7e\u015fidi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"arizona ve new mexico'da bulunan pirop kesilmi\u015f lal ta\u015f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan romatizma cemiyeti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kanser derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k tibbi cemiyeti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan g\u00f6\u011f\u00fcs hekimleri koleji"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan toraks derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan a\u011fr\u0131 cemiyeti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan hastaneler derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan t\u0131p derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan farmakoloji ve deneysel tedavi bilimi derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan anesteziyoloji cemiyeti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika kanser komitesi evreleme sistemi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"anglo-amerikan modeli"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika \u00e7ocuk cerrahisi derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kalp cemiyeti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k t\u0131p derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan anestezi derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika pediatri akademisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan g\u00f6z akademisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan g\u00f6z bilimleri akademisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kalp birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan kanser ortak komisyonu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan mesleki sa\u011fl\u0131k hem\u015fire birli\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan pediatri akademisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan t\u0131p derne\u011fi dergisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"l\u00f6semi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"pian bois"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan hem\u015fireler derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan psikologlar derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan i\u015faret dili"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"g\u00fcney amerika'da g\u00f6r\u00fclen ate\u015f ve genellikle kalp kaslar\u0131nda yanma ile karakterize edilen bir uyku hastal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"g\u00fcney amerika'da g\u00f6r\u00fclen ate\u015f ve genellikle kalp kaslar\u0131nda yanma ile karakterize edilen bir uyku hastal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"cilt ve mukozada yaralara sebep olan, meksika, orta ve g\u00fcney amerika'ya \u00f6zg\u00fc bir lay\u015fmanyaz"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan k\u00f6pek kenesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"\u00e7e\u015fitli hastal\u0131klar ta\u015f\u0131yabilen yayg\u0131n bir kene"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"s\u0131\u011f\u0131r ve ilgili di\u011fer memelilerin karaci\u011ferinde meydana gelen bir kurt"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"insanlara zarar veren kuzey amerika'da ke\u015ffedilmi\u015f bir kancal\u0131 kurt"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"atlar aras\u0131nda bula\u015f\u0131c\u0131 bir anemi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"\u00e7edar peyniri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"dirsek makarna, k\u0131yma ve domates ile yap\u0131lan bir amerikan yeme\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan sosu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"patatesin rendelenmi\u015f so\u011fan ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131p kahverengimsi bir renk alana kadar k\u0131zart\u0131lmas\u0131yla yap\u0131lan bir yemek"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u015farab\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"\u00e7edar peyniri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"aslen g\u00fcneybat\u0131 ingiltere'de \u00fcretilen sert p\u00fcr\u00fczs\u00fcz dokulu bir peynir"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"\u00e7edar peyniri"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"aslen g\u00fcneybat\u0131 ingiltere'de \u00fcretilen sert p\u00fcr\u00fczs\u00fcz dokulu bir peynir"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"sar\u0131 y\u0131lan otunun eskiden tonik olarak kullan\u0131lan k\u00f6k\u00fc"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"soluk renkli \u015fapkas\u0131 ve sap\u0131na do\u011fru b\u00fcy\u00fcyen yap\u0131s\u0131 olan bir \u00e7ay\u0131r mantar\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzeybat\u0131 pasifik'te yemeklerde kullan\u0131lmak \u00fczere ticari ama\u00e7larla toplanan b\u00fcy\u00fck ve aromatik beyaz bir mantar"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan test ve malzeme derne\u011fi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tirsisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika'n\u0131n atlantik k\u0131y\u0131lar\u0131nda yeti\u015fen tirsi bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"sinyal kereviti"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika'n\u0131n do\u011fusunda yayg\u0131n olarak yeti\u015fen b\u00fcy\u00fck bir kerevit"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"florida'daki batakl\u0131k ve akarsularda bulunan koyu mavi \u00fczerine k\u0131rm\u0131z\u0131-beyaz \u00e7izgili bir bal\u0131k"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"maine'den g\u00fcney carolina'ya kadar geni\u015f bir co\u011frafyada g\u00f6r\u00fclen b\u00fcy\u00fck ve yumu\u015fak k\u0131ska\u00e7l\u0131 bir \u0131stakoz"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd'nin atlantik k\u0131y\u0131lar\u0131nda ya\u015fayan parlak benekli yenge\u00e7"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan \u0131stakozu"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"tatl\u0131 suda ya\u015fay\u0131p denize yumurtlayan sar\u0131 veya ye\u015filimsi kahverengi bir y\u0131lan bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika'n\u0131n do\u011fu k\u0131y\u0131s\u0131na \u00f6zg\u00fc sert ve genellikle oval kabuklu bir istiridye"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"do\u011fu kuzey amerika ve alaska'da yeti\u015fen bir t\u00fcr bal\u0131k"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerika'n\u0131n atlantik k\u0131y\u0131lar\u0131nda bulunan bir bal\u0131k"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"sar\u0131 levrek"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika'da bulunan levrek familyas\u0131ndan yayg\u0131n bir tatl\u0131 su bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"atlantik'in kuzey k\u0131y\u0131lar\u0131nda bulunan k\u00fc\u00e7\u00fck ve kahverengimsi bir pisi bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"atlantik'in kuzey k\u0131y\u0131lar\u0131nda bulunan k\u00fc\u00e7\u00fck ve kahverengimsi bir pisi bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"new hampshire ve maine'deki g\u00f6llerde bulunan parlak renkli bir bal\u0131k"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan tirsisi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika'n\u0131n atlantik k\u0131y\u0131lar\u0131nda yeti\u015fen bir tirsi bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"do\u011fu istiridyesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"wellfleet istiridyesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"atlantik istiridyesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"virginia istiridyesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan istiridyesi"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"abd'nin kuzeyi ve kanada'da ya\u015fayan bir sincap"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"amerikan k\u0131z\u0131l sincab\u0131"},{"english":"american's","pronunciation":"american's","turkish":"kuzey amerika kurba\u011falar\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc olan, bo\u011fuk ve yank\u0131l\u0131 ses \u00e7\u0131karan sucul t\u00fcr"},{"english":"Americus","pronunciation":"Americus","turkish":"georgia eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Americus","pronunciation":"Americus","turkish":"kansas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"amerikani","pronunciation":"amerikani","turkish":"aslen amerika'da \u00fcretilen a\u011fart\u0131lmam\u0131\u015f pamuklu \u00e7ar\u015faf"},{"english":"AmerInd","pronunciation":"AmerInd","turkish":"amerikan k\u0131z\u0131lderilisi"},{"english":"AmerInd","pronunciation":"AmerInd","turkish":"amerikan yerlileri, k\u00fclt\u00fcrleri veya dilleri ile ilgili"},{"english":"Amerindian","pronunciation":"Amerindian","turkish":"k\u0131z\u0131lderili"},{"english":"Amerindian","pronunciation":"Amerindian","turkish":"amerikan yerli halklar\u0131n\u0131n konu\u015ftu\u011fu diller"},{"english":"amerindians","pronunciation":"amerindians","turkish":"k\u0131z\u0131lderili"},{"english":"amerindians","pronunciation":"amerindians","turkish":"amerikan yerli halklar\u0131n\u0131n konu\u015ftu\u011fu diller"},{"english":"Amerindic","pronunciation":"Amerindic","turkish":"k\u0131z\u0131lderililere ait"},{"english":"amerism","pronunciation":"amerism","turkish":"belirleyici \u00f6zellikleri olmama"},{"english":"amerinds","pronunciation":"amerinds","turkish":"amerikan k\u0131z\u0131lderilisi"},{"english":"amerinds","pronunciation":"amerinds","turkish":"amerikan yerlileri, k\u00fclt\u00fcrleri veya dilleri ile ilgili"},{"english":"Amerika","pronunciation":"Amerika","turkish":"amerikan toplumunun fa\u015fist ya da \u0131rk\u00e7\u0131 y\u00f6n\u00fc"},{"english":"Amersfoort","pronunciation":"Amersfoort","turkish":"amersfort"},{"english":"Amersfoort","pronunciation":"Amersfoort","turkish":"hollanda'da bir \u015fehir"},{"english":"Amersham","pronunciation":"Amersham","turkish":"ingiltere'de yerle\u015fim yeri"},{"english":"AmerSp","pronunciation":"AmerSp","turkish":"latin amerika'da konu\u015fulan ispanyolca"},{"english":"amesace","pronunciation":"amesace","turkish":"k\u00f6t\u00fc \u015fans"},{"english":"amesace","pronunciation":"amesace","turkish":"zarda iki gelmesi"},{"english":"amesace","pronunciation":"amesace","turkish":"hepyek"},{"english":"amesace","pronunciation":"amesace","turkish":"en k\u0131sa mesafe"},{"english":"amesace","pronunciation":"amesace","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck miktar"},{"english":"Ames","pronunciation":"Ames","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Ames","pronunciation":"Ames","turkish":"oklahoma eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Ames","pronunciation":"Ames","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"amesaces","pronunciation":"amesaces","turkish":"k\u00f6t\u00fc \u015fans"},{"english":"amesaces","pronunciation":"amesaces","turkish":"zarda iki gelmesi"},{"english":"amesaces","pronunciation":"amesaces","turkish":"hepyek"},{"english":"amesaces","pronunciation":"amesaces","turkish":"en k\u0131sa mesafe"},{"english":"amesaces","pronunciation":"amesaces","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck miktar"},{"english":"ames-ace","pronunciation":"ames-ace","turkish":"k\u00f6t\u00fc \u015fans"},{"english":"amess","pronunciation":"amess","turkish":"boyuna ve omuza giyilen beyaz bezden yap\u0131lm\u0131\u015f uzun bir giysi"},{"english":"Ameslan","pronunciation":"Ameslan","turkish":"amerikan i\u015faret dili"},{"english":"amesite","pronunciation":"amesite","turkish":"yaprakl\u0131 alt\u0131gen plakalar \u015feklinde olu\u015fan elma ye\u015fili bir klorit minerali"},{"english":"amesite","pronunciation":"amesite","turkish":"amesit"},{"english":"Amesbury","pronunciation":"Amesbury","turkish":"ingiltere'de yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amesbury","pronunciation":"Amesbury","turkish":"massachusetts eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Amesville","pronunciation":"Amesville","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Ametabola","pronunciation":"Ametabola","turkish":"ba\u015fkala\u015f\u0131m ge\u00e7irmeyen b\u00f6cekler"},{"english":"ametabolia","pronunciation":"ametabolia","turkish":"ba\u015fkala\u015f\u0131m ge\u00e7irmeyen b\u00f6cekler"},{"english":"ametabolic","pronunciation":"ametabolic","turkish":"ametabolik"},{"english":"ametabolic","pronunciation":"ametabolic","turkish":"ametabolik"},{"english":"ametabolic","pronunciation":"ametabolic","turkish":"ametabolik"},{"english":"ametabolic","pronunciation":"ametabolic","turkish":"ba\u015fkala\u015fmas\u0131z"},{"english":"ametabolic","pronunciation":"ametabolic","turkish":"hafif metamorfoz ge\u00e7iren"},{"english":"ametabolic","pronunciation":"ametabolic","turkish":"hi\u00e7 metamorfoz ge\u00e7irmeyen"},{"english":"ametabolian","pronunciation":"ametabolian","turkish":"ba\u015fkala\u015f\u0131m ge\u00e7irmeyen b\u00f6ceklere ait veya ilgili"},{"english":"ametabolism","pronunciation":"ametabolism","turkish":"hafif metamorfoz ge\u00e7iren veya hi\u00e7 metamorfoz ge\u00e7irmeyen ya\u015fam d\u00f6ng\u00fcs\u00fc"},{"english":"ametabolous","pronunciation":"ametabolous","turkish":"ba\u015fkala\u015fmas\u0131z"},{"english":"ametabolous","pronunciation":"ametabolous","turkish":"hafif metamorfoz ge\u00e7iren"},{"english":"ametabolous","pronunciation":"ametabolous","turkish":"hi\u00e7 metamorfoz ge\u00e7irmeyen"},{"english":"Amethyst","pronunciation":"Amethyst","turkish":"morta\u015f"},{"english":"Amethyst","pronunciation":"Amethyst","turkish":"mor kuvars"},{"english":"Amethyst","pronunciation":"Amethyst","turkish":"ametist"},{"english":"Amethyst","pronunciation":"Amethyst","turkish":"ametist"},{"english":"Amethyst","pronunciation":"Amethyst","turkish":"eflatun rengi"},{"english":"Amethyst","pronunciation":"Amethyst","turkish":"k\u0131z\u0131lta\u015f"},{"english":"Amethyst","pronunciation":"Amethyst","turkish":"mor kuvars"},{"english":"Amethyst","pronunciation":"Amethyst","turkish":"ametist ta\u015f\u0131"},{"english":"Amethyst","pronunciation":"Amethyst","turkish":"ametist"},{"english":"amethystine","pronunciation":"amethystine","turkish":"ametistten yap\u0131lan"},{"english":"amethysts","pronunciation":"amethysts","turkish":"morta\u015f"},{"english":"amethysts","pronunciation":"amethysts","turkish":"mor kuvars"},{"english":"amethysts","pronunciation":"amethysts","turkish":"ametist"},{"english":"amethysts","pronunciation":"amethysts","turkish":"ametist"},{"english":"amethysts","pronunciation":"amethysts","turkish":"eflatun rengi"},{"english":"amethysts","pronunciation":"amethysts","turkish":"k\u0131z\u0131lta\u015f"},{"english":"amethysts","pronunciation":"amethysts","turkish":"mor kuvars"},{"english":"amethysts","pronunciation":"amethysts","turkish":"ametist ta\u015f\u0131"},{"english":"amethysts","pronunciation":"amethysts","turkish":"ametist"},{"english":"ametria","pronunciation":"ametria","turkish":"ametri"},{"english":"ametria","pronunciation":"ametria","turkish":"ametriya"},{"english":"ametria","pronunciation":"ametria","turkish":"rahmin do\u011fu\u015ftan olmamas\u0131"},{"english":"ametropia","pronunciation":"ametropia","turkish":"ametrop"},{"english":"ametropia","pronunciation":"ametropia","turkish":"kusurlu g\u00f6rme"},{"english":"ametropia","pronunciation":"ametropia","turkish":"ametropi"},{"english":"ametropic","pronunciation":"ametropic","turkish":"kusurlu g\u00f6rmeye ait"},{"english":"ametropic","pronunciation":"ametropic","turkish":"kusurlu g\u00f6rmeyle ilgili"},{"english":"AMEX","pronunciation":"AMEX","turkish":"amerikan menkul k\u0131ymetler borsas\u0131"},{"english":"Amfortas","pronunciation":"Amfortas","turkish":"kutsal kase \u015f\u00f6valyelerinin lideri"},{"english":"amgarn","pronunciation":"amgarn","turkish":"m\u0131zra\u011f\u0131 korudu\u011fu ya da m\u0131zra\u011f\u0131 atarken y\u00fcks\u00fck g\u00f6revi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen ta\u015f alet"},{"english":"Amhara","pronunciation":"Amhara","turkish":"etiyopya'da ya\u015fayan bir halk"},{"english":"Amhara","pronunciation":"Amhara","turkish":"etiyopya'da ya\u015fayan bir etnik grup"},{"english":"Amhara","pronunciation":"Amhara","turkish":"etiyopya'n\u0131n kuzeybat\u0131s\u0131nda bir b\u00f6lge"},{"english":"Amharic","pronunciation":"Amharic","turkish":"habe\u015fistan dili"},{"english":"Amharic","pronunciation":"Amharic","turkish":"habe\u015fistan dili"},{"english":"Amharic","pronunciation":"Amharic","turkish":"habe\u015fistan dilinde"},{"english":"Amharic","pronunciation":"Amharic","turkish":"habe\u015fistan diliyle ilgili"},{"english":"Amherst","pronunciation":"Amherst","turkish":"maine eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amherst","pronunciation":"Amherst","turkish":"massachusetts eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amherst","pronunciation":"Amherst","turkish":"new hampshire eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amherst","pronunciation":"Amherst","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amherst","pronunciation":"Amherst","turkish":"nebraska eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amherst","pronunciation":"Amherst","turkish":"ohio eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Amherst","pronunciation":"Amherst","turkish":"virginia eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Amherst","pronunciation":"Amherst","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"amherstite","pronunciation":"amherstite","turkish":"feldispat\u0131 andezen antiperitit olan pl\u00fctonik bir kaya\u00e7"},{"english":"AMI","pronunciation":"AMI","turkish":"tayvan'da ya\u015fayan bir etnik grup"},{"english":"AMI","pronunciation":"AMI","turkish":"akut miyokard infarkt\u00fcs\u00fc"},{"english":"Amy","pronunciation":"Amy","turkish":"kad\u0131n ismi"},{"english":"Amy","pronunciation":"Amy","turkish":"arkada\u015f"},{"english":"amiability","pronunciation":"amiability","turkish":"sevimlilik"},{"english":"amiability","pronunciation":"amiability","turkish":"tatl\u0131l\u0131k"},{"english":"amiability","pronunciation":"amiability","turkish":"yumu\u015fak ba\u015fl\u0131l\u0131k"},{"english":"amiability","pronunciation":"amiability","turkish":"cana yak\u0131nl\u0131k"},{"english":"amiability","pronunciation":"amiability","turkish":"dostane tutum"},{"english":"amiabilities","pronunciation":"amiabilities","turkish":"sevimlilik"},{"english":"amiabilities","pronunciation":"amiabilities","turkish":"tatl\u0131l\u0131k"},{"english":"amiabilities","pronunciation":"amiabilities","turkish":"yumu\u015fak ba\u015fl\u0131l\u0131k"},{"english":"amiabilities","pronunciation":"amiabilities","turkish":"cana yak\u0131nl\u0131k"},{"english":"amiabilities","pronunciation":"amiabilities","turkish":"dostane tutum"},{"english":"Amia","pronunciation":"Amia","turkish":"kelbal\u0131k"},{"english":"Amia","pronunciation":"Amia","turkish":"yayy\u00fczge\u00e7"},{"english":"Amia","pronunciation":"Amia","turkish":"amiidae familyas\u0131ndan olan bal\u0131klara verilen ad"},{"english":"Amia","pronunciation":"Amia","turkish":"apogon cinsinin taksonomik e\u015f anlaml\u0131s\u0131"},{"english":"Amia","pronunciation":"Amia","turkish":"kafas\u0131 b\u00fcy\u00fck bir deniz bal\u0131\u011f\u0131 cinsi"},{"english":"Amia","pronunciation":"Amia","turkish":"\u00e7amurbal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"Amia","pronunciation":"Amia","turkish":"kel bal\u0131k"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"sokulgan"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"tatl\u0131"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"cana yak\u0131n"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"ho\u015f"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"sevimli"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"yumu\u015fak ba\u015fl\u0131"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"samimi"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"dost canl\u0131s\u0131"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"arkada\u015f canl\u0131s\u0131"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"s\u0131cakkanl\u0131"},{"english":"amiable","pronunciation":"amiable","turkish":"sevimli ho\u015f"},{"english":"amiableness","pronunciation":"amiableness","turkish":"iyi huyluluk"},{"english":"amiableness","pronunciation":"amiableness","turkish":"arkada\u015f canl\u0131 olma"},{"english":"amiableness","pronunciation":"amiableness","turkish":"tatl\u0131l\u0131k"},{"english":"amiableness","pronunciation":"amiableness","turkish":"sevimlilik"},{"english":"amiableness","pronunciation":"amiableness","turkish":"yumu\u015fak ba\u015fl\u0131l\u0131k"},{"english":"amiant","pronunciation":"amiant","turkish":"amyant"},{"english":"amiant","pronunciation":"amiant","turkish":"ta\u015fpamu\u011fu"},{"english":"amiant","pronunciation":"amiant","turkish":"yanmazta\u015f"},{"english":"amiant","pronunciation":"amiant","turkish":"amyant"},{"english":"amiably","pronunciation":"amiably","turkish":"candan"},{"english":"amiably","pronunciation":"amiably","turkish":"tatl\u0131l\u0131kla"},{"english":"amiably","pronunciation":"amiably","turkish":"\u015fefkatle"},{"english":"amiably","pronunciation":"amiably","turkish":"nezaketle"},{"english":"amiably","pronunciation":"amiably","turkish":"cana yak\u0131n bir \u015fekilde"},{"english":"amiably","pronunciation":"amiably","turkish":"sevimli ho\u015f bi\u00e7imde"},{"english":"amianth","pronunciation":"amianth","turkish":"asbestin ipeksi \u00e7e\u015fitlerinden herhangi biri"},{"english":"amianth","pronunciation":"amianth","turkish":"amyant"},{"english":"amianthiform","pronunciation":"amianthiform","turkish":"asbestin ipeksi \u00e7e\u015fitlerinden herhangi birini and\u0131ran"},{"english":"amianthine","pronunciation":"amianthine","turkish":"amyanttan"},{"english":"amianthine","pronunciation":"amianthine","turkish":"amyantla ilgili"},{"english":"amianthine","pronunciation":"amianthine","turkish":"amyanta benzeyen"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"amyant"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"amyant"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"amyantus"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"pamuk ta\u015f\u0131"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"ta\u015fpamu\u011fu"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"yanmazta\u015f"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"asbestin ipeksi \u00e7e\u015fitlerinden herhangi biri"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"amyantl\u0131"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"amyant"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"lifli yap\u0131da asbest"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"amyant"},{"english":"amianthus","pronunciation":"amianthus","turkish":"lifli yap\u0131da asbest"},{"english":"amianthoid","pronunciation":"amianthoid","turkish":"amyanta benzyen"},{"english":"amiantus","pronunciation":"amiantus","turkish":"asbestin ipeksi \u00e7e\u015fitlerinden herhangi biri"},{"english":"Amias","pronunciation":"Amias","turkish":"kelbal\u0131k"},{"english":"Amias","pronunciation":"Amias","turkish":"yayy\u00fczge\u00e7"},{"english":"Amias","pronunciation":"Amias","turkish":"amiidae familyas\u0131ndan olan bal\u0131klara verilen ad"},{"english":"Amias","pronunciation":"Amias","turkish":"apogon cinsinin taksonomik e\u015f anlaml\u0131s\u0131"},{"english":"Amias","pronunciation":"Amias","turkish":"kafas\u0131 b\u00fcy\u00fck bir deniz bal\u0131\u011f\u0131 cinsi"},{"english":"Amias","pronunciation":"Amias","turkish":"\u00e7amurbal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"Amias","pronunciation":"Amias","turkish":"kel bal\u0131k"},{"english":"amicability","pronunciation":"amicability","turkish":"dostluk"},{"english":"amicability","pronunciation":"amicability","turkish":"dostanelik"},{"english":"amic","pronunciation":"amic","turkish":"tayvan'da ya\u015fayan bir etnik grup"},{"english":"amic","pronunciation":"amic","turkish":"amonyak ile ilgili"},{"english":"amic","pronunciation":"amic","turkish":"amonyaktan t\u00fcretilmi\u015f"},{"english":"amicabilities","pronunciation":"amicabilities","turkish":"dostluk"},{"english":"amicabilities","pronunciation":"amicabilities","turkish":"dostanelik"},{"english":"amicableness","pronunciation":"amicableness","turkish":"dostanelik"},{"english":"amicable","pronunciation":"amicable","turkish":"arkada\u015f\u00e7a"},{"english":"amicable","pronunciation":"amicable","turkish":"bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l"},{"english":"amicable","pronunciation":"amicable","turkish":"dost\u00e7a"},{"english":"amicable","pronunciation":"amicable","turkish":"dostane"},{"english":"amicable","pronunciation":"amicable","turkish":"dost\u00e7ul"},{"english":"amicable","pronunciation":"amicable","turkish":"dostane"},{"english":"amicable","pronunciation":"amicable","turkish":"dost\u00e7a"},{"english":"amicable","pronunciation":"amicable","turkish":"dostane"},{"english":"amicably","pronunciation":"amicably","turkish":"dostane"},{"english":"amicably","pronunciation":"amicably","turkish":"dost\u00e7a"},{"english":"amicably","pronunciation":"amicably","turkish":"sulhen"},{"english":"amicably","pronunciation":"amicably","turkish":"dostane yollarla"},{"english":"amicably","pronunciation":"amicably","turkish":"bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l"},{"english":"amicably","pronunciation":"amicably","turkish":"bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l yolla"},{"english":"amicably","pronunciation":"amicably","turkish":"dost\u00e7a"},{"english":"amical","pronunciation":"amical","turkish":"arkada\u015f canl\u0131s\u0131"},{"english":"amices","pronunciation":"amices","turkish":"boyuna ve omuza giyilen beyaz bezden yap\u0131lm\u0131\u015f uzun bir giysi"},{"english":"AMIChemE","pronunciation":"AMIChemE","turkish":"kimya m\u00fchendisleri enstit\u00fcs\u00fc yedek \u00fcyesi"},{"english":"AMICE","pronunciation":"AMICE","turkish":"boyuna ve omuza giyilen beyaz bezden yap\u0131lm\u0131\u015f uzun bir giysi"},{"english":"amici","pronunciation":"amici","turkish":"do\u011frudan g\u00f6r\u00fc\u015fl\u00fc tayf\u00f6l\u00e7erlerde kullan\u0131lan kompozit prizma"},{"english":"amicicide","pronunciation":"amicicide","turkish":"arkada\u015f \u00f6ld\u00fcrme"},{"english":"amicron","pronunciation":"amicron","turkish":"ultra mikroskop ile saptanabilen k\u00fc\u00e7\u00fck bir par\u00e7ac\u0131k t\u00fcr\u00fc"},{"english":"amicron","pronunciation":"amicron","turkish":"amikron"},{"english":"amicrobic","pronunciation":"amicrobic","turkish":"amikrobik"},{"english":"amicronucleate","pronunciation":"amicronucleate","turkish":"mikron\u00fckleusu olmayan"},{"english":"amicus","pronunciation":"amicus","turkish":"dava ile ilgili olmad\u0131\u011f\u0131 halde duru\u015fmada haz\u0131r olup mahkemenin dikkatini maddi veya hukuki bir meseleye celbeden kimse"},{"english":"amicus","pronunciation":"amicus","turkish":"imalat sanayi i\u015f\u00e7ilerini temsil eden sendika"},{"english":"amid","pronunciation":"amid","turkish":"aras\u0131nda"},{"english":"amid","pronunciation":"amid","turkish":"ortas\u0131na"},{"english":"amid","pronunciation":"amid","turkish":"aras\u0131na"},{"english":"amid","pronunciation":"amid","turkish":"seslerin ortas\u0131nda\/aras\u0131nda"},{"english":"amid","pronunciation":"amid","turkish":"esnas\u0131nda"},{"english":"amid","pronunciation":"amid","turkish":"s\u00fcresince"},{"english":"amid","pronunciation":"amid","turkish":"e\u015fli\u011finde"},{"english":"amid","pronunciation":"amid","turkish":"amit"},{"english":"amid-","pronunciation":"amid-","turkish":"aras\u0131nda"},{"english":"amid-","pronunciation":"amid-","turkish":"seslerin ortas\u0131nda\/aras\u0131nda"},{"english":"amid-","pronunciation":"amid-","turkish":"ortas\u0131na"},{"english":"amid-","pronunciation":"amid-","turkish":"aras\u0131na"},{"english":"amid-","pronunciation":"amid-","turkish":"esnas\u0131nda"},{"english":"amid-","pronunciation":"amid-","turkish":"s\u00fcresince"},{"english":"amid-","pronunciation":"amid-","turkish":"e\u015fli\u011finde"},{"english":"amid-","pronunciation":"amid-","turkish":"amid-imid emay kapl\u0131 yuvarlak kesitli bak\u0131r tel"},{"english":"amid-","pronunciation":"amid-","turkish":"amit"},{"english":"Amida","pronunciation":"Amida","turkish":"(japoncada) budizmde evrenin bat\u0131s\u0131nda yer alan ar\u0131 topra\u011f\u0131 y\u00f6neten ermi\u015f"}]