[{"english":"mill-wheel","pronunciation":"mill-wheel","turkish":"de\u011firmen \u00e7ark\u0131"},{"english":"Millwood","pronunciation":"Millwood","turkish":"washington eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"millwork","pronunciation":"millwork","turkish":"ah\u015fap do\u011frama"},{"english":"millwork","pronunciation":"millwork","turkish":"de\u011firmen i\u015fi"},{"english":"millwork","pronunciation":"millwork","turkish":"marangoz yap\u0131m\u0131"},{"english":"millwright","pronunciation":"millwright","turkish":"de\u011firmenci"},{"english":"millworks","pronunciation":"millworks","turkish":"ah\u015fap do\u011frama"},{"english":"millworks","pronunciation":"millworks","turkish":"de\u011firmen i\u015fi"},{"english":"millworks","pronunciation":"millworks","turkish":"marangoz yap\u0131m\u0131"},{"english":"millwrights","pronunciation":"millwrights","turkish":"de\u011firmenci"},{"english":"millwrighting","pronunciation":"millwrighting","turkish":"de\u011firmenci"},{"english":"Milner","pronunciation":"Milner","turkish":"georgia eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milnor","pronunciation":"Milnor","turkish":"kuzey dakota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milo","pronunciation":"Milo","turkish":"bazen s\u00fcs bitkisi olarak yeti\u015ftirilen, genellikle sahil b\u00f6lgelerine \u00f6zg\u00fc pantropik bir a\u011fa\u00e7"},{"english":"Milo","pronunciation":"Milo","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milo","pronunciation":"Milo","turkish":"maine eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milo","pronunciation":"Milo","turkish":"missouri eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milo","pronunciation":"Milo","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Mylo","pronunciation":"Mylo","turkish":"kuzey dakota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mylohyoid","pronunciation":"mylohyoid","turkish":"milohiyoid"},{"english":"milometer","pronunciation":"milometer","turkish":"mil\u00f6l\u00e7er"},{"english":"milometer","pronunciation":"milometer","turkish":"yol\u00f6l\u00e7er"},{"english":"milometer","pronunciation":"milometer","turkish":"odometre"},{"english":"milometer","pronunciation":"milometer","turkish":"yol\u00f6l\u00e7er"},{"english":"mylonites","pronunciation":"mylonites","turkish":"milonit"},{"english":"mylonites","pronunciation":"mylonites","turkish":"ezik kaya"},{"english":"mylonites","pronunciation":"mylonites","turkish":"ezik kaya\u00e7"},{"english":"mylonites","pronunciation":"mylonites","turkish":"milonit"},{"english":"mylonitic","pronunciation":"mylonitic","turkish":"milonitik zon"},{"english":"mylonitic","pronunciation":"mylonitic","turkish":"milonitik doku"},{"english":"mylonite","pronunciation":"mylonite","turkish":"milonit"},{"english":"mylonite","pronunciation":"mylonite","turkish":"ezik kaya"},{"english":"mylonite","pronunciation":"mylonite","turkish":"ezik kaya\u00e7"},{"english":"mylonite","pronunciation":"mylonite","turkish":"milonit"},{"english":"milords","pronunciation":"milords","turkish":"ingiliz asilzadesi"},{"english":"milord","pronunciation":"milord","turkish":"ingiliz asilzadesi"},{"english":"Milos","pronunciation":"Milos","turkish":"bazen s\u00fcs bitkisi olarak yeti\u015ftirilen, genellikle sahil b\u00f6lgelerine \u00f6zg\u00fc pantropik bir a\u011fa\u00e7"},{"english":"Milos","pronunciation":"Milos","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milos","pronunciation":"Milos","turkish":"maine eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milos","pronunciation":"Milos","turkish":"missouri eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milos","pronunciation":"Milos","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milquetoast","pronunciation":"Milquetoast","turkish":"s\u00fct \u00e7ocu\u011fu"},{"english":"Milquetoast","pronunciation":"Milquetoast","turkish":"muhallebi \u00e7ocu\u011fu"},{"english":"Milquetoast","pronunciation":"Milquetoast","turkish":"han\u0131m evlad\u0131"},{"english":"Milquetoast","pronunciation":"Milquetoast","turkish":"muhallebi \u00e7ocu\u011fu"},{"english":"Milquetoast","pronunciation":"Milquetoast","turkish":"s\u00fct \u00e7ocu\u011fu"},{"english":"Milpitas","pronunciation":"Milpitas","turkish":"kaliforniya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"milquetoasts","pronunciation":"milquetoasts","turkish":"s\u00fct \u00e7ocu\u011fu"},{"english":"milquetoasts","pronunciation":"milquetoasts","turkish":"muhallebi \u00e7ocu\u011fu"},{"english":"milquetoasts","pronunciation":"milquetoasts","turkish":"han\u0131m evlad\u0131"},{"english":"milquetoasts","pronunciation":"milquetoasts","turkish":"muhallebi \u00e7ocu\u011fu"},{"english":"milquetoasts","pronunciation":"milquetoasts","turkish":"s\u00fct \u00e7ocu\u011fu"},{"english":"milreis","pronunciation":"milreis","turkish":"brezilya para birimi"},{"english":"milreis","pronunciation":"milreis","turkish":"portekiz para birimi"},{"english":"Milroy","pronunciation":"Milroy","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mils","pronunciation":"mils","turkish":"binde bir"},{"english":"mils","pronunciation":"mils","turkish":"mil"},{"english":"milted","pronunciation":"milted","turkish":"bal\u0131k yumurtalar\u0131n\u0131 d\u00f6llemek"},{"english":"milted","pronunciation":"milted","turkish":"bal\u0131k spermi"},{"english":"milted","pronunciation":"milted","turkish":"bal\u0131k menisi"},{"english":"milted","pronunciation":"milted","turkish":"dalak"},{"english":"milted","pronunciation":"milted","turkish":"bal\u0131klar\u0131n spermi"},{"english":"Milt","pronunciation":"Milt","turkish":"bal\u0131k yumurtalar\u0131n\u0131 d\u00f6llemek"},{"english":"Milt","pronunciation":"Milt","turkish":"bal\u0131k spermi"},{"english":"Milt","pronunciation":"Milt","turkish":"bal\u0131k menisi"},{"english":"Milt","pronunciation":"Milt","turkish":"dalak"},{"english":"Milt","pronunciation":"Milt","turkish":"bal\u0131klar\u0131n spermi"},{"english":"milter","pronunciation":"milter","turkish":"posta filtresi"},{"english":"milter","pronunciation":"milter","turkish":"erkek ringa bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"milters","pronunciation":"milters","turkish":"posta filtresi"},{"english":"milters","pronunciation":"milters","turkish":"erkek ringa bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"milting","pronunciation":"milting","turkish":"bal\u0131k yumurtalar\u0131n\u0131 d\u00f6llemek"},{"english":"milting","pronunciation":"milting","turkish":"bal\u0131k spermi"},{"english":"milting","pronunciation":"milting","turkish":"bal\u0131k menisi"},{"english":"milting","pronunciation":"milting","turkish":"dalak"},{"english":"milting","pronunciation":"milting","turkish":"bal\u0131klar\u0131n spermi"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"bat\u0131 virginia eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"delaware eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"florida eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"georgia eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"illinois eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"indiana eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"kentucky eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"kuzey dakota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"massachusetts eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"north carolina eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"new hampshire eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"pensilvanya eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"vermont eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"washington eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"wisconsin eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Milton","pronunciation":"Milton","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Miltona","pronunciation":"Miltona","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Miltown","pronunciation":"Miltown","turkish":"irlanda'da yerle\u015fim yeri"},{"english":"Miltonvale","pronunciation":"Miltonvale","turkish":"kansas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"milts","pronunciation":"milts","turkish":"bal\u0131k yumurtalar\u0131n\u0131 d\u00f6llemek"},{"english":"milts","pronunciation":"milts","turkish":"bal\u0131k spermi"},{"english":"milts","pronunciation":"milts","turkish":"bal\u0131k menisi"},{"english":"milts","pronunciation":"milts","turkish":"dalak"},{"english":"milts","pronunciation":"milts","turkish":"bal\u0131klar\u0131n spermi"},{"english":"Milvus","pronunciation":"Milvus","turkish":"kara\u00e7aylak"},{"english":"Milvus","pronunciation":"Milvus","turkish":"kara \u00e7aylak"},{"english":"Milvus","pronunciation":"Milvus","turkish":"k\u0131z\u0131l \u00e7aylak"},{"english":"Milvus","pronunciation":"Milvus","turkish":"siyah \u00e7aylak"},{"english":"Milwaukee","pronunciation":"Milwaukee","turkish":"wisconsin eyaletinde \u015fehir"},{"english":"MIM","pronunciation":"MIM","turkish":"b\u00f6lme duvar\u0131"},{"english":"mimbar","pronunciation":"mimbar","turkish":"minber"},{"english":"mimbars","pronunciation":"mimbars","turkish":"minber"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"taklit etmek"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"pandomim yapmak"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"mim oynamak"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"pandomimci"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"sessiz tiyatro"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"mim"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"taklit\u00e7i"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"pandomim"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"pantomim"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"pandomima"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"pantomim oyuncusu"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"mim sanat\u0131\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"mim oyuncusu"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"pandomim sanat\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"pandomimci"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"pandomim oyuncusu"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"s\u00f6zs\u00fcz oyun sanat\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"mimed","pronunciation":"mimed","turkish":"yaln\u0131zca hareketlerle bir ki\u015fiyi ya da olay\u0131 g\u00f6steren sahne sanat\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"taklit etmek"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"pandomim yapmak"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"mim oynamak"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"pandomimci"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"sessiz tiyatro"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"mim"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"taklit\u00e7i"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"pandomim"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"pantomim"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"pandomima"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"pantomim oyuncusu"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"mim sanat\u0131\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"mim oyuncusu"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"pandomim sanat\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"pandomimci"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"pandomim oyuncusu"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"s\u00f6zs\u00fcz oyun sanat\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"MIME","pronunciation":"MIME","turkish":"yaln\u0131zca hareketlerle bir ki\u015fiyi ya da olay\u0131 g\u00f6steren sahne sanat\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"mimeographed","pronunciation":"mimeographed","turkish":"teksir makinesi ile \u00e7o\u011faltmak"},{"english":"mimeographed","pronunciation":"mimeographed","turkish":"teksir makinesi"},{"english":"mimeographed","pronunciation":"mimeographed","turkish":"teksir makinas\u0131"},{"english":"mimeographed","pronunciation":"mimeographed","turkish":"teksir makinesi"},{"english":"Mimeograph","pronunciation":"Mimeograph","turkish":"teksir makinesi ile \u00e7o\u011faltmak"},{"english":"Mimeograph","pronunciation":"Mimeograph","turkish":"teksir makinesi"},{"english":"Mimeograph","pronunciation":"Mimeograph","turkish":"teksir makinas\u0131"},{"english":"Mimeograph","pronunciation":"Mimeograph","turkish":"teksir makinesi"},{"english":"mimeographing","pronunciation":"mimeographing","turkish":"teksir makinesi ile \u00e7o\u011faltmak"},{"english":"mimeographing","pronunciation":"mimeographing","turkish":"teksir makinesi"},{"english":"mimeographing","pronunciation":"mimeographing","turkish":"teksir makinas\u0131"},{"english":"mimeographing","pronunciation":"mimeographing","turkish":"teksir makinesi"},{"english":"mimeographs","pronunciation":"mimeographs","turkish":"teksir makinesi ile \u00e7o\u011faltmak"},{"english":"mimeographs","pronunciation":"mimeographs","turkish":"teksir makinesi"},{"english":"mimeographs","pronunciation":"mimeographs","turkish":"teksir makinas\u0131"},{"english":"mimeographs","pronunciation":"mimeographs","turkish":"teksir makinesi"},{"english":"mimer","pronunciation":"mimer","turkish":"mim"},{"english":"mimers","pronunciation":"mimers","turkish":"mim"},{"english":"mimes","pronunciation":"mimes","turkish":"pandomim"},{"english":"mimes","pronunciation":"mimes","turkish":"mimikler"},{"english":"mimesis","pronunciation":"mimesis","turkish":"taklit"},{"english":"mimesis","pronunciation":"mimesis","turkish":"benzeme"},{"english":"mimesis","pronunciation":"mimesis","turkish":"benzetme"},{"english":"mimesis","pronunciation":"mimesis","turkish":"mimez"},{"english":"mimetic","pronunciation":"mimetic","turkish":"taklit eden"},{"english":"mimetic","pronunciation":"mimetic","turkish":"taklit\u00e7i"},{"english":"mimetic","pronunciation":"mimetic","turkish":"\u00f6yk\u00fcnmeci"},{"english":"mimetic","pronunciation":"mimetic","turkish":"mimetik"},{"english":"mimetically","pronunciation":"mimetically","turkish":"taklit yoluyla"},{"english":"mimetism","pronunciation":"mimetism","turkish":"mimetizm"},{"english":"mimetite","pronunciation":"mimetite","turkish":"mimetit"},{"english":"mimetites","pronunciation":"mimetites","turkish":"mimetit"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"taklit"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"kopya etmek"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"taklidini yapmak"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"benzemek"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"taklit etmek"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"mimik"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"taklit\u00e7i"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"taklit eden kimse"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"taklit eden"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"taklit etme"},{"english":"mimic","pronunciation":"mimic","turkish":"(hayvan) kendini bulundu\u011fu ortama benzetmek"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"taklit"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"kopya etmek"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"taklidini yapmak"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"benzemek"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"taklit etmek"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"mimik"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"taklit\u00e7i"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"taklit eden kimse"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"taklit eden"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"taklit etme"},{"english":"mimicked","pronunciation":"mimicked","turkish":"(hayvan) kendini bulundu\u011fu ortama benzetmek"},{"english":"mimicry","pronunciation":"mimicry","turkish":"taklit\u00e7ilik"},{"english":"mimicry","pronunciation":"mimicry","turkish":"\u015faklabanl\u0131k"},{"english":"mimicry","pronunciation":"mimicry","turkish":"benzerlik"},{"english":"mimicry","pronunciation":"mimicry","turkish":"benzeme"},{"english":"mimicry","pronunciation":"mimicry","turkish":"taklit"},{"english":"mimicry","pronunciation":"mimicry","turkish":"benzerlik"},{"english":"mimicry","pronunciation":"mimicry","turkish":"taklit"},{"english":"mimicry","pronunciation":"mimicry","turkish":"v\u00fccudun bulunulan ortama benzemesi"},{"english":"mimicry","pronunciation":"mimicry","turkish":"(hayvanlarda) v\u00fccudun ortama uymas\u0131"},{"english":"mimicking","pronunciation":"mimicking","turkish":"taklit etme"},{"english":"mimicries","pronunciation":"mimicries","turkish":"taklit\u00e7ilik"},{"english":"mimicries","pronunciation":"mimicries","turkish":"\u015faklabanl\u0131k"},{"english":"mimicries","pronunciation":"mimicries","turkish":"benzerlik"},{"english":"mimicries","pronunciation":"mimicries","turkish":"benzeme"},{"english":"mimicries","pronunciation":"mimicries","turkish":"taklit"},{"english":"mimicries","pronunciation":"mimicries","turkish":"benzerlik"},{"english":"mimicries","pronunciation":"mimicries","turkish":"taklit"},{"english":"mimicries","pronunciation":"mimicries","turkish":"v\u00fccudun bulunulan ortama benzemesi"},{"english":"mimicries","pronunciation":"mimicries","turkish":"(hayvanlarda) v\u00fccudun ortama uymas\u0131"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"taklit"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"kopya etmek"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"taklidini yapmak"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"benzemek"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"taklit etmek"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"mimik"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"taklit\u00e7i"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"taklit eden kimse"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"taklit eden"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"taklit etme"},{"english":"mimics","pronunciation":"mimics","turkish":"(hayvan) kendini bulundu\u011fu ortama benzetmek"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"taklit etmek"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"pandomim yapmak"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"mim oynamak"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"pandomimci"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"sessiz tiyatro"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"mim"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"taklit\u00e7i"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"pandomim"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"pantomim"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"pandomima"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"pantomim oyuncusu"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"mim sanat\u0131\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"mim oyuncusu"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"pandomim sanat\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"pandomimci"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"pandomim oyuncusu"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"s\u00f6zs\u00fcz oyun sanat\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"miming","pronunciation":"miming","turkish":"yaln\u0131zca hareketlerle bir ki\u015fiyi ya da olay\u0131 g\u00f6steren sahne sanat\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"mimodrama","pronunciation":"mimodrama","turkish":"mimodram"},{"english":"Mimosa","pronunciation":"Mimosa","turkish":"mimoza"},{"english":"Mimosa","pronunciation":"Mimosa","turkish":"k\u00fcst\u00fcmotu"},{"english":"Mimosa","pronunciation":"Mimosa","turkish":"k\u00f6se\u011fen"},{"english":"Mimosa","pronunciation":"Mimosa","turkish":"k\u00fcse\u011fen"},{"english":"Mimosa","pronunciation":"Mimosa","turkish":"k\u00fcst\u00fcmotu"},{"english":"Mimosa","pronunciation":"Mimosa","turkish":"k\u00fcsk\u00fcn"},{"english":"Mimosa","pronunciation":"Mimosa","turkish":"mimoza"},{"english":"mimosas","pronunciation":"mimosas","turkish":"mimoza"},{"english":"mimosas","pronunciation":"mimosas","turkish":"k\u00fcst\u00fcmotu"},{"english":"mimosas","pronunciation":"mimosas","turkish":"k\u00f6se\u011fen"},{"english":"mimosas","pronunciation":"mimosas","turkish":"k\u00fcse\u011fen"},{"english":"mimosas","pronunciation":"mimosas","turkish":"k\u00fcst\u00fcmotu"},{"english":"mimosas","pronunciation":"mimosas","turkish":"k\u00fcsk\u00fcn"},{"english":"mimosas","pronunciation":"mimosas","turkish":"mimoza"},{"english":"Mims","pronunciation":"Mims","turkish":"b\u00f6lme duvar\u0131"},{"english":"Mimulus","pronunciation":"Mimulus","turkish":"miskotu"},{"english":"MIN","pronunciation":"MIN","turkish":"dakika"},{"english":"MIN","pronunciation":"MIN","turkish":"minimum"},{"english":"MIN","pronunciation":"MIN","turkish":"enaz"},{"english":"MIN","pronunciation":"MIN","turkish":"en az"},{"english":"MIN","pronunciation":"MIN","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"MIN","pronunciation":"MIN","turkish":"min"},{"english":"MIN","pronunciation":"MIN","turkish":"dak"},{"english":"MIN","pronunciation":"MIN","turkish":"dk"},{"english":"MIN","pronunciation":"MIN","turkish":"\u00e7incenin tayvan'da konu\u015fulan bir leh\u00e7esi"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"dakika"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"minimum"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"en az"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"enaz"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"\u00e7in\u2019de ya\u015fayan etnik bir grup"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"\u00e7iang-min"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"erma"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"kiang"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"en az uzunluk"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"en d\u00fc\u015f\u00fck de\u011feri d\u00fczenler"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"en az dnis basamaklar\u0131"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"en az an\u0131 rakam say\u0131s\u0131"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7al\u0131\u015fma k\u00fcmesi"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"genel en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"kbayt\/dak"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"kb\/0 dak"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\/kapla d\u00fc\u011fmeleri"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"min"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"\u00f6zel en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt d\u00fc\u011fmesi"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck de\u011feri"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"dak"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"dk"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"alt\u0131 dakika y\u00fcr\u00fcme testi"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"\u00e7incenin tayvan'da konu\u015fulan bir leh\u00e7esi"},{"english":"min.","pronunciation":"min.","turkish":"\u00e7incenin tayvan'da konu\u015fulan bir leh\u00e7esi"},{"english":"Mina","pronunciation":"Mina","turkish":"mina"},{"english":"Mina","pronunciation":"Mina","turkish":"\u00e7ekirgeku\u015fu veya s\u0131\u011f\u0131rc\u0131kgillerden insan seslerini taklit edebilen g\u00fcneydo\u011fu asyaya \u00f6zg\u00fc bir ku\u015f"},{"english":"Mina","pronunciation":"Mina","turkish":"mina ku\u015fu"},{"english":"Mina","pronunciation":"Mina","turkish":"mine"},{"english":"Mina","pronunciation":"Mina","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Myna","pronunciation":"Myna","turkish":"s\u0131\u011f\u0131rc\u0131k familyas\u0131ndan olan bir ku\u015f t\u00fcr\u00fc"},{"english":"Myna","pronunciation":"Myna","turkish":"\u00e7ekirgeku\u015fu veya s\u0131\u011f\u0131rc\u0131kgillerden insan seslerini taklit edebilen g\u00fcneydo\u011fu asyaya \u00f6zg\u00fc bir ku\u015f"},{"english":"Myna","pronunciation":"Myna","turkish":"mina ku\u015fu"},{"english":"minacious","pronunciation":"minacious","turkish":"korkutucu"},{"english":"minacious","pronunciation":"minacious","turkish":"tehditkar"},{"english":"minacious","pronunciation":"minacious","turkish":"tehdit eden"},{"english":"minacious","pronunciation":"minacious","turkish":"korkun\u00e7"},{"english":"minaciously","pronunciation":"minaciously","turkish":"korkun\u00e7 bir halde"},{"english":"minaciously","pronunciation":"minaciously","turkish":"tehdit edici bir \u015fekilde"},{"english":"minae","pronunciation":"minae","turkish":"eski helen paras\u0131"},{"english":"minae","pronunciation":"minae","turkish":"eski yunan para birimi"},{"english":"mynah","pronunciation":"mynah","turkish":"\u00e7ekirgeku\u015fu veya s\u0131\u011f\u0131rc\u0131kgillerden insan seslerini taklit edebilen g\u00fcneydo\u011fu asyaya \u00f6zg\u00fc bir ku\u015f"},{"english":"mynah","pronunciation":"mynah","turkish":"mina ku\u015fu"},{"english":"minah","pronunciation":"minah","turkish":"\u00e7ekirgeku\u015fu veya s\u0131\u011f\u0131rc\u0131kgillerden insan seslerini taklit edebilen g\u00fcneydo\u011fu asyaya \u00f6zg\u00fc bir ku\u015f"},{"english":"minah","pronunciation":"minah","turkish":"mina ku\u015fu"},{"english":"mynahs","pronunciation":"mynahs","turkish":"\u00e7ekirgeku\u015fu veya s\u0131\u011f\u0131rc\u0131kgillerden insan seslerini taklit edebilen g\u00fcneydo\u011fu asyaya \u00f6zg\u00fc bir ku\u015f"},{"english":"mynahs","pronunciation":"mynahs","turkish":"mina ku\u015fu"},{"english":"minaret","pronunciation":"minaret","turkish":"minare"},{"english":"minaret","pronunciation":"minaret","turkish":"minare"},{"english":"minarets","pronunciation":"minarets","turkish":"\u00e7ifte minare"},{"english":"minarets","pronunciation":"minarets","turkish":"\u00e7ifte minare"},{"english":"minas","pronunciation":"minas","turkish":"tehdit yolu ile cebir"},{"english":"minas","pronunciation":"minas","turkish":"tehdit yoluyla zor kullanma"},{"english":"mynas","pronunciation":"mynas","turkish":"s\u0131\u011f\u0131rc\u0131k familyas\u0131ndan olan bir ku\u015f t\u00fcr\u00fc"},{"english":"mynas","pronunciation":"mynas","turkish":"\u00e7ekirgeku\u015fu veya s\u0131\u011f\u0131rc\u0131kgillerden insan seslerini taklit edebilen g\u00fcneydo\u011fu asyaya \u00f6zg\u00fc bir ku\u015f"},{"english":"mynas","pronunciation":"mynas","turkish":"mina ku\u015fu"},{"english":"minasragrite","pronunciation":"minasragrite","turkish":"minasragrit"},{"english":"minatory","pronunciation":"minatory","turkish":"korkutucu"},{"english":"minatory","pronunciation":"minatory","turkish":"tehditkar"},{"english":"minatory","pronunciation":"minatory","turkish":"tehdit eden"},{"english":"minatory","pronunciation":"minatory","turkish":"tehdit edici"},{"english":"Minatare","pronunciation":"Minatare","turkish":"nebraska eyaletinde \u015fehir"},{"english":"minbar","pronunciation":"minbar","turkish":"minber"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"k\u0131yma"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"ince do\u011framak"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"k\u0131r\u0131tmak"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"ufak ad\u0131mlarla k\u0131r\u0131ta k\u0131r\u0131ta y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"k\u0131ymak"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"ufaltmak"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"do\u011framak"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"\u00f6nemsiz g\u00f6stermek"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"do\u011framak (et vb)"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"(eti) k\u0131ymak"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"do\u011franm\u0131\u015f et"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"k\u0131y\u0131lm\u0131\u015f et"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"k\u0131yma"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"eti k\u0131ymak"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"ince ince do\u011framak"},{"english":"MINCE","pronunciation":"MINCE","turkish":"k\u0131yma"},{"english":"Minburn","pronunciation":"Minburn","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"minced","pronunciation":"minced","turkish":"k\u0131ymal\u0131"},{"english":"minced","pronunciation":"minced","turkish":"do\u011franm\u0131\u015f"},{"english":"minced","pronunciation":"minced","turkish":"do\u011franm\u0131\u015f (k\u0131yma)"},{"english":"minced","pronunciation":"minced","turkish":"k\u0131y\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"minced","pronunciation":"minced","turkish":"kafas\u0131 g\u00fczel"},{"english":"minced","pronunciation":"minced","turkish":"sarho\u015f"},{"english":"mincemeat","pronunciation":"mincemeat","turkish":"turta harc\u0131"},{"english":"mincemeat","pronunciation":"mincemeat","turkish":"k\u0131yma (et)"},{"english":"mince-pie","pronunciation":"mince-pie","turkish":"b\u00f6rek"},{"english":"mince-pie","pronunciation":"mince-pie","turkish":"noel zaman\u0131nda geleneksel olarak servis edilen kurutulmu\u015f meyve ve baharatlar ile doldurulmu\u015f ingiliz men\u015feli bir turta"},{"english":"mincer","pronunciation":"mincer","turkish":"k\u0131yma makinesi"},{"english":"mincer","pronunciation":"mincer","turkish":"k\u0131yma makinesi"},{"english":"mincer","pronunciation":"mincer","turkish":"e\u015fcinsel erkek"},{"english":"mincer","pronunciation":"mincer","turkish":"gey"},{"english":"mincer","pronunciation":"mincer","turkish":"homoseks\u00fcel"},{"english":"mincer","pronunciation":"mincer","turkish":"homo"},{"english":"mincer","pronunciation":"mincer","turkish":"ibne"},{"english":"mincers","pronunciation":"mincers","turkish":"g\u00f6zler"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"k\u0131yma"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"ince do\u011framak"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"k\u0131r\u0131tmak"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"ufak ad\u0131mlarla k\u0131r\u0131ta k\u0131r\u0131ta y\u00fcr\u00fcmek"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"k\u0131ymak"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"ufaltmak"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"do\u011framak"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"\u00f6nemsiz g\u00f6stermek"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"do\u011framak (et vb)"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"(eti) k\u0131ymak"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"do\u011franm\u0131\u015f et"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"k\u0131y\u0131lm\u0131\u015f et"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"k\u0131yma"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"eti k\u0131ymak"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"ince ince do\u011framak"},{"english":"minces","pronunciation":"minces","turkish":"k\u0131yma"},{"english":"Minch","pronunciation":"Minch","turkish":"reed-minch y\u00f6ntemi"},{"english":"Minch","pronunciation":"Minch","turkish":"kuzeybat\u0131 isko\u00e7ya'y\u0131 d\u0131\u015f hebridler'den ay\u0131ran kanal"},{"english":"mincing","pronunciation":"mincing","turkish":"k\u0131yma"},{"english":"mincing","pronunciation":"mincing","turkish":"do\u011frama"},{"english":"mincing","pronunciation":"mincing","turkish":"k\u0131y\u0131m"},{"english":"mincing","pronunciation":"mincing","turkish":"k\u0131y\u0131c\u0131"},{"english":"mincing","pronunciation":"mincing","turkish":"edal\u0131"},{"english":"mincing","pronunciation":"mincing","turkish":"\u00e7\u0131tk\u0131r\u0131ld\u0131m"},{"english":"mincingly","pronunciation":"mincingly","turkish":"do\u011frayarak"},{"english":"mincingly","pronunciation":"mincingly","turkish":"edal\u0131 bir \u015fekilde"},{"english":"mincingly","pronunciation":"mincingly","turkish":"\u00e7\u0131tk\u0131r\u0131ld\u0131m bir halde"},{"english":"Minco","pronunciation":"Minco","turkish":"oklahoma eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Mindanao","pronunciation":"Mindanao","turkish":"mindano ak\u0131nt\u0131s\u0131"},{"english":"mind-blindness","pronunciation":"mind-blindness","turkish":"zihin k\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"\u00f6nemsemek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"ald\u0131rmak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"ak\u0131l"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"kafa"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"zihin"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"endi\u015felenmek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"itiraz etmek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"kulak vermek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"saymak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"dikkatli olmak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"dikkat etmek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"\u00f6nem vermek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"kafaya takmak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"ald\u0131r\u0131\u015f etmek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"bakmak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"itaat etmek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"ilgilenmek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"kulak asmak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"ald\u0131rmak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"g\u00f6zetmek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"umursamak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"sak\u0131ncal\u0131 bulmak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"zeka"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"murat"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"meram"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"anl\u0131k"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"nefes"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"anlak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"istek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"\u015fuur"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"ruh"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"\u00f6z"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"idrak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"dima\u011f"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"hat\u0131r"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"anlay\u0131\u015f"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"i\u00e7"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnce"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"us"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"g\u00f6n\u00fcl"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"bellek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"haf\u0131za"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"fikir"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"arzu"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"dikkat"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"kan\u0131"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"ak\u0131l"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"irade g\u00fcc\u00fc"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"sak\u0131nca"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"izan"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"ald\u0131r\u0131\u015f etmek"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"bakmak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"umursamak"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"zihin"},{"english":"Mind","pronunciation":"Mind","turkish":"an"},{"english":"mind-body","pronunciation":"mind-body","turkish":"ak\u0131l v\u00fccut t\u0131bb\u0131"},{"english":"mind-body","pronunciation":"mind-body","turkish":"ruh-beden problemi"},{"english":"mind-body","pronunciation":"mind-body","turkish":"ruh-beden dualizmi"},{"english":"mind-blowing","pronunciation":"mind-blowing","turkish":"ak\u0131llara durgunluk veren"},{"english":"mind-blowing","pronunciation":"mind-blowing","turkish":"insan\u0131n akl\u0131n\u0131 ba\u015f\u0131ndan alan"},{"english":"mind-boggling","pronunciation":"mind-boggling","turkish":"ak\u0131llara durgunluk veren"},{"english":"mind-boggling","pronunciation":"mind-boggling","turkish":"parmak \u0131s\u0131rtan"},{"english":"mind-boggling","pronunciation":"mind-boggling","turkish":"inanmas\u0131 zor"},{"english":"mind-boggling","pronunciation":"mind-boggling","turkish":"kabul edilmesi\/hayal edilmesi\/anla\u015f\u0131lmas\u0131 \u00e7ok zor"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"akl\u0131 havada olmak"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"ho\u015fg\u00f6r\u00fcyle"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"anlay\u0131\u015fla"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"dalg\u0131n bir bi\u00e7imde"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"geri kafal\u0131 bir \u015fekilde"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"azimli bir \u015fekilde"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"dar g\u00f6r\u00fc\u015fl\u00fc olarak"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"kararl\u0131 bir \u015fekilde"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"candan bir halde"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"d\u00fcr\u00fcst bir \u015fekilde"},{"english":"mindedly","pronunciation":"mindedly","turkish":"a\u00e7\u0131k fikirli bir \u015fekilde"},{"english":"minded","pronunciation":"minded","turkish":"fikirli"},{"english":"minded","pronunciation":"minded","turkish":"istekli"},{"english":"minded","pronunciation":"minded","turkish":"niyetli"},{"english":"mindedness","pronunciation":"mindedness","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcncelilik"},{"english":"Minden","pronunciation":"Minden","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minden","pronunciation":"Minden","turkish":"louisiana eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minden","pronunciation":"Minden","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Minden","pronunciation":"Minden","turkish":"nebraska eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minden","pronunciation":"Minden","turkish":"nevada eyaletinde \u015fehir"},{"english":"minder","pronunciation":"minder","turkish":"bak\u0131c\u0131"},{"english":"minder","pronunciation":"minder","turkish":"muhaf\u0131z"},{"english":"minder","pronunciation":"minder","turkish":"bebek bak\u0131c\u0131s\u0131"},{"english":"mindful","pronunciation":"mindful","turkish":"dikkatli"},{"english":"mindful","pronunciation":"mindful","turkish":"unutmayan"},{"english":"mindful","pronunciation":"mindful","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnceli"},{"english":"mindful","pronunciation":"mindful","turkish":"dikkat eden"},{"english":"mindful","pronunciation":"mindful","turkish":"\u00f6nem veren"},{"english":"mindful","pronunciation":"mindful","turkish":"-e dikkat eden"},{"english":"mindful","pronunciation":"mindful","turkish":"duyarl\u0131"},{"english":"mindful","pronunciation":"mindful","turkish":"bilin\u00e7 sahibi"},{"english":"minders","pronunciation":"minders","turkish":"bak\u0131c\u0131"},{"english":"minders","pronunciation":"minders","turkish":"muhaf\u0131z"},{"english":"minders","pronunciation":"minders","turkish":"bebek bak\u0131c\u0131s\u0131"},{"english":"mindfully","pronunciation":"mindfully","turkish":"dikkatli bir \u015fekilde"},{"english":"mindfully","pronunciation":"mindfully","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnceli bir bi\u00e7imde"},{"english":"mindfulness","pronunciation":"mindfulness","turkish":"dikkatlilik"},{"english":"mindfulness","pronunciation":"mindfulness","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnceli olma"},{"english":"mindfulness","pronunciation":"mindfulness","turkish":"fark\u0131ndal\u0131k"},{"english":"Mindy","pronunciation":"Mindy","turkish":"bir kad\u0131n ismi"},{"english":"minding","pronunciation":"minding","turkish":"umur"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"burnunu sokmad\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederim"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"kendi i\u015fine bak l\u00fctfen"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"sen kendi i\u015fine bakarsan memnun olurum"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"benim i\u015fime kar\u0131\u015fma!"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"bak i\u015fine"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"i\u015fime burnunu sokma!"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"kendi i\u015fine bak"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"otur oturdu\u011fun yerde"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"siz neden i\u015finize bakm\u0131yorsunuz?"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"sen kendi i\u015fine bak"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"seni alakadar etmez"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"sana ne"},{"english":"mind-your-own-business","pronunciation":"mind-your-own-business","turkish":"sen kendi i\u015fine bak!"},{"english":"mindless","pronunciation":"mindless","turkish":"ak\u0131ls\u0131z"},{"english":"mindless","pronunciation":"mindless","turkish":"dikkatsiz"},{"english":"mindless","pronunciation":"mindless","turkish":"sersem"},{"english":"mindless","pronunciation":"mindless","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcncesiz"},{"english":"mindless","pronunciation":"mindless","turkish":"dikkat etmeyen"},{"english":"mindlessness","pronunciation":"mindlessness","turkish":"ak\u0131ls\u0131zl\u0131k"},{"english":"mindlessly","pronunciation":"mindlessly","turkish":"ak\u0131ls\u0131zca"},{"english":"mindlessly","pronunciation":"mindlessly","turkish":"ak\u0131ls\u0131z olarak"},{"english":"Mindoro","pronunciation":"Mindoro","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck mindoro bizonu"},{"english":"mind-set","pronunciation":"mind-set","turkish":"memur zihniyeti"},{"english":"mind-reader","pronunciation":"mind-reader","turkish":"zihin okuyucu"},{"english":"mind-reader","pronunciation":"mind-reader","turkish":"akl\u0131mdan ge\u00e7eni bilemezsin"},{"english":"mindset","pronunciation":"mindset","turkish":"zihniyet"},{"english":"mindset","pronunciation":"mindset","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnce yap\u0131s\u0131"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"akl\u0131n yolu birdir"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"bocalamak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"bir\u015fey hakk\u0131nda kesin bir karara varamamak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"bir\u015fey hakk\u0131nda kesin bir karara varamamak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"insanlar\u0131n sevgisini ve g\u00fcvenini kazanmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kafalarda soru i\u015fareti yaratmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kafalarda soru i\u015fareti yaratmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kafalarda soru i\u015fareti yaratmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kafalarda soru i\u015fareti b\u0131rakmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"yar\u0131n\u0131n ak\u0131llar\u0131"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"karars\u0131z"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"hayalinde"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"\u00fcmidinde"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnde"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"r\u00fcyas\u0131nda"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"orta yol"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"mutabakat"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"haf\u0131zalarda taze"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"akl\u0131n yolu bir"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kalp kalbe kar\u015f\u0131d\u0131r"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kalp kalbe kar\u015f\u0131ym\u0131\u015f"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck beyinler k\u00fc\u00e7\u00fck \u015feylerle u\u011fra\u015f\u0131r"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck beyinler k\u00fc\u00e7\u00fck \u015feylerle u\u011fra\u015f\u0131r"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"akl\u0131n yolu birdir"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"akl\u0131n yolu birdir"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kesin bir karara varamayan"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"karars\u0131z"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"zihnimizle"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"akl\u0131na gelmek"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"birilerinin deste\u011fini almak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"\u00e7a\u011fr\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"gel git ya\u015famak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"ikilemde olmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"karars\u0131zl\u0131k ya\u015famak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"karars\u0131zl\u0131k ya\u015famak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"muallakta kalmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"karars\u0131zl\u0131k ya\u015famak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"karars\u0131z kalmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"karars\u0131z kalmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"karars\u0131zl\u0131k ya\u015famak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"muallakta kalmak"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"(iki se\u00e7enek aras\u0131nda) gidip gelmek"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"(iki se\u00e7enek aras\u0131nda) gidip gelmek"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"orta yol bulma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"orta yol"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"ayn\u0131 kafada olma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"uzla\u015fma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"uzla\u015fma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"ayn\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fte olma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"ortak noktada bulu\u015fma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"ortak noktada bulu\u015fma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"orta yol bulma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anla\u015fma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anla\u015fma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anla\u015fma"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"uzla\u015f\u0131"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"akl\u0131n yolu birdir"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"kimse beni takm\u0131yor"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"fikirlerin bulu\u015fmas\u0131"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"akl\u0131n evrimi"},{"english":"minds","pronunciation":"minds","turkish":"insan akl\u0131n\u0131n evrimi"},{"english":"mindsets","pronunciation":"mindsets","turkish":"zihniyet"},{"english":"mindsets","pronunciation":"mindsets","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnce yap\u0131s\u0131"},{"english":"mineable","pronunciation":"mineable","turkish":"i\u015fletilebilir (maden)"},{"english":"mined","pronunciation":"mined","turkish":"\u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015f (maden)"},{"english":"mined","pronunciation":"mined","turkish":"may\u0131nl\u0131"},{"english":"mined","pronunciation":"mined","turkish":"madenden \u00e7\u0131kar\u0131lan"},{"english":"minelayer","pronunciation":"minelayer","turkish":"may\u0131n d\u00f6kme gemisi"},{"english":"minelayer","pronunciation":"minelayer","turkish":"may\u0131n gemisi"},{"english":"minelayer","pronunciation":"minelayer","turkish":"may\u0131n gemisi"},{"english":"minefield","pronunciation":"minefield","turkish":"may\u0131n tarlas\u0131"},{"english":"minefield","pronunciation":"minefield","turkish":"may\u0131nl\u0131 arazi"},{"english":"minefield","pronunciation":"minefield","turkish":"may\u0131nl\u0131 alan"},{"english":"minefield","pronunciation":"minefield","turkish":"may\u0131n tarlas\u0131"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"may\u0131n"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"benimki"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"t\u00fcnel kazmak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"sinsice bozmak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"may\u0131n d\u00f6\u015femek"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"yeralt\u0131nda kazmak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden i\u015fletmek"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"kazmak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"\u00e7\u0131karmak (maden)"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"ara\u015ft\u0131r\u0131p bulmak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden \u00e7\u0131karmak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"torpil"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"la\u011f\u0131m"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"ocak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"kaynak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"memba"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"hazine"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"may\u0131nl\u0131"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"bana ait"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"benim"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"benimki"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden oca\u011f\u0131"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden oca\u011f\u0131"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden \u00e7\u0131karmak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden \u00e7\u0131kartmak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"kaz\u0131p \u00e7\u0131karmak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden oca\u011f\u0131"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"maden"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"may\u0131nlamak"},{"english":"MiNE","pronunciation":"MiNE","turkish":"may\u0131n d\u00f6kmek"},{"english":"minelayers","pronunciation":"minelayers","turkish":"may\u0131n d\u00f6kme gemisi"},{"english":"minelayers","pronunciation":"minelayers","turkish":"may\u0131n gemisi"},{"english":"minelayers","pronunciation":"minelayers","turkish":"may\u0131n gemisi"},{"english":"Mineola","pronunciation":"Mineola","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Miner","pronunciation":"Miner","turkish":"madenci"},{"english":"Miner","pronunciation":"Miner","turkish":"la\u011f\u0131mc\u0131"},{"english":"Miner","pronunciation":"Miner","turkish":"may\u0131nc\u0131"},{"english":"Miner","pronunciation":"Miner","turkish":"la\u011f\u0131mc\u0131"},{"english":"Miner","pronunciation":"Miner","turkish":"maden i\u015f\u00e7isi"},{"english":"Miner","pronunciation":"Miner","turkish":"may\u0131nc\u0131"},{"english":"Miner","pronunciation":"Miner","turkish":"madenci"},{"english":"Miner","pronunciation":"Miner","turkish":"missouri eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineralised","pronunciation":"mineralised","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineralised","pronunciation":"mineralised","turkish":"minarelle\u015ftirmek"},{"english":"mineralised","pronunciation":"mineralised","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineralise","pronunciation":"mineralise","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineralise","pronunciation":"mineralise","turkish":"minarelle\u015ftirmek"},{"english":"mineralise","pronunciation":"mineralise","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"maden"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"madensel"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"maden filizi"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"madeni"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"mineral"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"mineral"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"maden filizi"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"maden"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"madeni"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"mineral"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"madensel"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"maden"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"suda do\u011fal olarak bulunan inorganik maddeler"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"illinois eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral","pronunciation":"mineral","turkish":"virginia eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineralising","pronunciation":"mineralising","turkish":"mineralle\u015ftirici"},{"english":"mineralization","pronunciation":"mineralization","turkish":"madenle\u015ftirme"},{"english":"mineralization","pronunciation":"mineralization","turkish":"madenle\u015ftirme"},{"english":"mineralization","pronunciation":"mineralization","turkish":"mineralizasyon"},{"english":"mineralization","pronunciation":"mineralization","turkish":"cevherle\u015fme"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madensel"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kaynak suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral end\u00fcstrisi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeny\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden cevheri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"i\u00e7me"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madenpamu\u011fu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madensuyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral end\u00fcstrisi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni toprak"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden sular\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden filizi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden yata\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden filizi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"i\u00e7meler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni katran"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"killi mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yem"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madenler ve mineral kaynaklar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"k\u0131rm\u0131z madeni"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madenk\u0131rm\u0131z"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineralli toprak"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden arama"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"i\u00e7inde az miktarda sa\u011fl\u0131k verici mineraller bulunduran i\u00e7me suyu \u00e7e\u015fidi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral \u00e7\u00f6zelti"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ye\u015filimsi renk bozuklu\u011fu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral zenginle\u015ftirme"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden suyu kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"de\u011feri olmayan mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"de\u011fersiz mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"yar\u0131 de\u011ferli ta\u015f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"do\u011fal maden suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"zengin mineralli maden suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mayho\u015f maden sular\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ek\u015fi maden sular\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengin"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madenler ve madeni \u00fcr\u00fcnler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden resmi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"istanbul maden ve metaller ihracat\u00e7\u0131 birlikleri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"istanbul maden ve metal ihracat\u00e7\u0131lar\u0131 birli\u011fi (immib)"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden tetkik ve arama genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (mta)"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden tetkik ve arama enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden tetkik arama enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden tetkik ve arama genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden tetkik arama genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden tetkik ve arama enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden tetkik ve arama genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden tetkik arama enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"uluslararas\u0131 mineral kaynaklar\u0131 raporlama standartlar\u0131 komitesi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"amyant"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ak asbest"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"agarik minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"anorganik asit"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"anorganik lif"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"araya sokulan mineral y\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"bak\u0131r k\u0131l\u0131fl\u0131 mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablo"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"beyaz madeni ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"birincil mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"beyaz asbest"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"curuf y\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"cam ve mineral dolgu muhtevas\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"do\u011fal asfalt"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"do\u011fal mineral gere\u00e7"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"do\u011fal maden suyu kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"genle\u015ftirilmi\u015f polistiren esasl\u0131 harici \u0131s\u0131 yal\u0131t\u0131m\u0131 kompozit sistemleri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"\u0131\u015f\u0131netkin mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kaya tuzu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"k\u0131rm\u0131z tozu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kat\u0131 mineral yak\u0131tlar"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kat\u0131 fosil yak\u0131tlar"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kat\u0131 mineral yak\u0131t"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"koruyucu katk\u0131l\u0131 mineral ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kuvvetli mineral asitlerle da\u011flanarak makroskopik muayene"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kullan\u0131lmam\u0131\u015f mineral yal\u0131t\u0131m ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kuvvetli inorganik asitler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden oca\u011f\u0131 makinesi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni ya\u011fa dald\u0131rma deneyi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden yata\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 \u0131s\u0131l \u00e7ift kablolar\u0131 ve \u0131s\u0131l \u00e7iftler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral boyarmadde"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131m ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral toprakta par\u00e7ac\u0131k b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc da\u011f\u0131l\u0131m\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral madde tayini"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral madde miktar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral lif"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablo"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ya\u011fa dald\u0131rma deneyi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral mordan"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral lifli \u0131s\u0131 yal\u0131t\u0131m malzemesi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablolar ve bunlar\u0131n ba\u011flant\u0131 ucu d\u00fczenleri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ya\u011f ile doldurulmu\u015f elektrikli donan\u0131m"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablo"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131m ya\u011f\u0131 doldurulmu\u015f elektrikli cihaz"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral asitler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral dolgu y\u00f6ntemi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral topraklarda tane b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn da\u011f\u0131l\u0131m\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral esasl\u0131 hidrolik ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ba\u011flay\u0131c\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"oksitlemeyen mineral asitleri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"organik ve mineral asitlerin seyreltik \u00e7\u00f6zeltileri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"\u00f6zg\u00fcn mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"petrol j\u00f6lesi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"portakals\u0131 mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"tuz birikimi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ta\u015fk\u00f6m\u00fcr\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ta\u015f\u0131l kum"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablo"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral mordan"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"fabrika yap\u0131m\u0131 mineral y\u00fcn"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kil minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yap\u0131 malzemeleri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral zemin"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral filler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral agrega"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"malahit ye\u015fili"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral kaynaklar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"al\u00fcminyum silikat minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"katk\u0131l\u0131 mineral t\u00fcrbin ya\u011flama ya\u011flar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral kapan"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"petrol ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"agarik minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"amyant"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"anorganik asit"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"anorganik lif"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ayr\u0131\u015fabilir mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"borat minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"bor minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"beyaz asbest"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"cevher haz\u0131rlama"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"c\u00fcrufy\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"cevher zenginle\u015ftirme tesisi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"cevher mineralleri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"derin maden minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"esas maden"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"fosfat minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"fraksiyonel mineral serbestle\u015fmesi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"fakir cevher"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"izomorf mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"\u0131l\u0131ca"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral lif"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kapl\u0131ca"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni kaynaklar"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"karbonatl\u0131 mineraller"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"karakteristik maden"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kil mineralleri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni toprak"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden damar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madenpamu\u011fu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden filizi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden damar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden \u00fczerinde sahip olunan haklar"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden yata\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madenler s\u0131n\u0131f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden vergisi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madensuyu kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden yata\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden tetkik ve arama"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden yata\u011f\u0131 rezervi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madensel tuzlar"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden damar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeny\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden haklar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden suyu kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral asit"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral boya"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral katk\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral serbestle\u015fmesi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral elyafl\u0131 levha"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ya\u011f"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral toprak"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral katran"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral agrega"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral y\u00fcn"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral kaplanm\u0131\u015f asfaltl\u0131 yal\u0131t\u0131m pestili"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral dolgu gereci"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral lifler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral boyarmadde"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral\/maden \u00e7\u0131karma"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral toplulu\u011fu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ba\u011flay\u0131c\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral i\u015fleme"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral dolgulu \u0131s\u0131lsertle\u015fenler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"semptomatik mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"s\u00fclf\u00fcr minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"s\u00fclfat minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ta\u015fk\u00f6m\u00fcr\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ta\u015fy\u00fcn\u00fc levha"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madensel"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"madeni"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ekonomik de\u011feri olmayan ve madenlerle birlikte \u00e7\u0131kar\u0131lan mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kemik mineral dansitesi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kemik mineral dansitesi \u00f6l\u00e7\u00fcm teknikleri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kemik mineral yo\u011funlu\u011fu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kemik mineral dengele\u015fimi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral faz"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral ya\u011flar"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yo\u011funlu\u011fu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"vertebra ve femur boynu kemik mineral yo\u011funlu\u011fu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral trioksid agregat"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral metabolizmas\u0131 bozukluklar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral metabolizmas\u0131 bozukluklar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"do\u011fal maden sular\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve pazarlanmas\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"do\u011fal zengin mineralli su"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral em\u00fclgat\u00f6rler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral safs\u0131zl\u0131k i\u00e7eri\u011fi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral safs\u0131zl\u0131k i\u00e7eri\u011fi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden sodas\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"\u015fise suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral fizi\u011fi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"siyah c\u0131va s\u00fclf\u00fcr"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"potasyum permanganat"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"koyu menek\u015fe renkli ve kristal yap\u0131l\u0131 bir tuz"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kalomel"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"tatl\u0131 s\u00fcl\u00fcmen olarak da bilinen bir c\u0131va klor\u00fcr bile\u015fi\u011fi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"doymam\u0131\u015f maden ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"maden pamu\u011fu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral y\u00fcn"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"suda do\u011fal olarak bulunan inorganik maddeler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral \u00f6nkar\u0131\u015f\u0131mlar"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral yemler"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"denizel mineral kaynaklar\u0131"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"do\u011fal maden suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"do\u011fal mineral suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral suyu"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral kaynakl\u0131 hidrokarbonlar"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"radyoaktif mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"toprakta mineral ya\u011f tayini"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"jig mineral zenginle\u015ftirme"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kaya\u00e7 olu\u015fturan mineraller"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"meteoritik mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral parajenezi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"silikat mineralleri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"tungstat minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"uranyum minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"antistres minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"aksesuar mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"amorf mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"birincil mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"cevher minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"eklenti"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"elzem mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"esas mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"evlat mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ince taneli mineral \u00f6rt\u00fc"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kil minerali"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kaya\u00e7 mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"koyu mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"mineral y\u00fczeyi"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"yavru mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"a\u011f\u0131r mineral"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"georgia eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"illinois eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"kansas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"missouri eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"north carolina eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"virginia eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"wisconsin eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineral.","pronunciation":"mineral.","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineralize","pronunciation":"mineralize","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineralize","pronunciation":"mineralize","turkish":"minarelle\u015ftirmek"},{"english":"mineralize","pronunciation":"mineralize","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineralized","pronunciation":"mineralized","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineralized","pronunciation":"mineralized","turkish":"minarelle\u015ftirmek"},{"english":"mineralized","pronunciation":"mineralized","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineralizer","pronunciation":"mineralizer","turkish":"mineralle\u015ftirici"},{"english":"mineralizes","pronunciation":"mineralizes","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineralizes","pronunciation":"mineralizes","turkish":"minarelle\u015ftirmek"},{"english":"mineralizes","pronunciation":"mineralizes","turkish":"mineralle\u015ftirmek"},{"english":"mineralizing","pronunciation":"mineralizing","turkish":"mineralle\u015ftirici"},{"english":"mineralocorticoid","pronunciation":"mineralocorticoid","turkish":"mineralokortikoid"},{"english":"mineralocorticoid","pronunciation":"mineralocorticoid","turkish":"mineralokortikoyid"},{"english":"mineralogy","pronunciation":"mineralogy","turkish":"mineralbilim"},{"english":"mineralogy","pronunciation":"mineralogy","turkish":"madenbilim"},{"english":"mineralogy","pronunciation":"mineralogy","turkish":"mineral bilimi"},{"english":"mineralogy","pronunciation":"mineralogy","turkish":"mineraloji"},{"english":"mineralogy","pronunciation":"mineralogy","turkish":"mineraloji"},{"english":"mineralogical","pronunciation":"mineralogical","turkish":"mineralojik"},{"english":"mineralogies","pronunciation":"mineralogies","turkish":"mineralbilim"},{"english":"mineralogies","pronunciation":"mineralogies","turkish":"madenbilim"},{"english":"mineralogies","pronunciation":"mineralogies","turkish":"mineral bilimi"},{"english":"mineralogies","pronunciation":"mineralogies","turkish":"mineraloji"},{"english":"mineralogies","pronunciation":"mineralogies","turkish":"mineraloji"},{"english":"mineralogist","pronunciation":"mineralogist","turkish":"mineralog"},{"english":"mineralogist","pronunciation":"mineralogist","turkish":"maden bilimci"},{"english":"mineralogists","pronunciation":"mineralogists","turkish":"mineralog"},{"english":"mineralogists","pronunciation":"mineralogists","turkish":"maden bilimci"},{"english":"minerals","pronunciation":"minerals","turkish":"mineraller"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madensel"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kaynak suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral end\u00fcstrisi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeny\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden cevheri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"i\u00e7me"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madenpamu\u011fu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madensuyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral end\u00fcstrisi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni toprak"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden sular\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden filizi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden yata\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madenler ve mineral kaynaklar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"k\u0131rm\u0131z madeni"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madenk\u0131rm\u0131z"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineralli toprak"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden arama"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"i\u00e7inde az miktarda sa\u011fl\u0131k verici mineraller bulunduran i\u00e7me suyu \u00e7e\u015fidi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden filizi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni katran"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"i\u00e7meler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"killi mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yem"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral \u00e7\u00f6zelti"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ye\u015filimsi renk bozuklu\u011fu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral zenginle\u015ftirme"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden suyu kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"de\u011feri olmayan mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"de\u011fersiz mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"yar\u0131 de\u011ferli ta\u015f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"do\u011fal maden suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"zengin mineralli maden suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mayho\u015f maden sular\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ek\u015fi maden sular\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengin"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madenler ve madeni \u00fcr\u00fcnler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden resmi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"istanbul maden ve metaller ihracat\u00e7\u0131 birlikleri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"istanbul maden ve metal ihracat\u00e7\u0131lar\u0131 birli\u011fi (immib)"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden tetkik ve arama genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (mta)"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden tetkik ve arama enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden tetkik arama enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden tetkik ve arama genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden tetkik arama genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden tetkik ve arama enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden tetkik arama enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden tetkik ve arama genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"uluslararas\u0131 mineral kaynaklar\u0131 raporlama standartlar\u0131 komitesi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ak asbest"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"amyant"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"agarik minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"anorganik asit"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"anorganik lif"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"araya sokulan mineral y\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"bak\u0131r k\u0131l\u0131fl\u0131 mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablo"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"birincil mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"beyaz asbest"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"beyaz madeni ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"cam ve mineral dolgu muhtevas\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"curuf y\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"do\u011fal asfalt"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"do\u011fal maden suyu kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"do\u011fal mineral gere\u00e7"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"genle\u015ftirilmi\u015f polistiren esasl\u0131 harici \u0131s\u0131 yal\u0131t\u0131m\u0131 kompozit sistemleri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"\u0131\u015f\u0131netkin mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kaya tuzu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"k\u0131rm\u0131z tozu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kat\u0131 mineral yak\u0131tlar"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kat\u0131 fosil yak\u0131tlar"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kat\u0131 mineral yak\u0131t"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"koruyucu katk\u0131l\u0131 mineral ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kuvvetli mineral asitlerle da\u011flanarak makroskopik muayene"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kullan\u0131lmam\u0131\u015f mineral yal\u0131t\u0131m ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kuvvetli inorganik asitler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden oca\u011f\u0131 makinesi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni ya\u011fa dald\u0131rma deneyi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden yata\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral madde tayini"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ya\u011fa dald\u0131rma deneyi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral mordan"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral lifli \u0131s\u0131 yal\u0131t\u0131m malzemesi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablolar ve bunlar\u0131n ba\u011flant\u0131 ucu d\u00fczenleri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral madde miktar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablo"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131m ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral toprakta par\u00e7ac\u0131k b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc da\u011f\u0131l\u0131m\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral lif"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 \u0131s\u0131l \u00e7ift kablolar\u0131 ve \u0131s\u0131l \u00e7iftler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral boyarmadde"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ya\u011f ile doldurulmu\u015f elektrikli donan\u0131m"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablo"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131m ya\u011f\u0131 doldurulmu\u015f elektrikli cihaz"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral asitler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral dolgu y\u00f6ntemi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral topraklarda tane b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn da\u011f\u0131l\u0131m\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral esasl\u0131 hidrolik ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ba\u011flay\u0131c\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"oksitlemeyen mineral asitleri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"organik ve mineral asitlerin seyreltik \u00e7\u00f6zeltileri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"\u00f6zg\u00fcn mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"petrol j\u00f6lesi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"portakals\u0131 mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"tuz birikimi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ta\u015fk\u00f6m\u00fcr\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ta\u015f\u0131l kum"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yal\u0131t\u0131ml\u0131 kablo"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral mordan"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"fabrika yap\u0131m\u0131 mineral y\u00fcn"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kil minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral zemin"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yap\u0131 malzemeleri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral filler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral agrega"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"malahit ye\u015fili"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral kaynaklar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"al\u00fcminyum silikat minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"katk\u0131l\u0131 mineral t\u00fcrbin ya\u011flama ya\u011flar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral kapan"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"petrol ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"agarik minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"amyant"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"anorganik asit"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"anorganik lif"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ayr\u0131\u015fabilir mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"bor minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"borat minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"beyaz asbest"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"cevher haz\u0131rlama"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"c\u00fcrufy\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"cevher zenginle\u015ftirme tesisi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"cevher mineralleri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"derin maden minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"esas maden"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"fosfat minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"fraksiyonel mineral serbestle\u015fmesi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"fakir cevher"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"izomorf mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"\u0131l\u0131ca"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kapl\u0131ca"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral lif"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni kaynaklar"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"karbonatl\u0131 mineraller"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"karakteristik maden"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kil mineralleri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni toprak"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden damar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madenpamu\u011fu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden filizi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden damar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden \u00fczerinde sahip olunan haklar"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden yata\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madenler s\u0131n\u0131f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden vergisi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madensuyu kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden yata\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeny\u00fcn\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden haklar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden suyu kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden tetkik ve arama"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden yata\u011f\u0131 rezervi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madensel tuzlar"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden damar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden kayna\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral elyafl\u0131 levha"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral serbestle\u015fmesi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral katran"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral agrega"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral y\u00fcn"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ya\u011f"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral toprak"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral kaplanm\u0131\u015f asfaltl\u0131 yal\u0131t\u0131m pestili"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral dolgu gereci"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral asit"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral boya"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral katk\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral lifler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral boyarmadde"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral\/maden \u00e7\u0131karma"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral toplulu\u011fu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ba\u011flay\u0131c\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral i\u015fleme"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral dolgulu \u0131s\u0131lsertle\u015fenler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"semptomatik mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"s\u00fclf\u00fcr minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"s\u00fclfat minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ta\u015fk\u00f6m\u00fcr\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ta\u015fy\u00fcn\u00fc levha"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madensel"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"madeni"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ekonomik de\u011feri olmayan ve madenlerle birlikte \u00e7\u0131kar\u0131lan mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kemik mineral dansitesi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kemik mineral dansitesi \u00f6l\u00e7\u00fcm teknikleri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kemik mineral yo\u011funlu\u011fu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kemik mineral dengele\u015fimi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral faz"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral ya\u011flar"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yo\u011funlu\u011fu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"vertebra ve femur boynu kemik mineral yo\u011funlu\u011fu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral trioksid agregat"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral metabolizmas\u0131 bozukluklar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral metabolizmas\u0131 bozukluklar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"do\u011fal maden sular\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve pazarlanmas\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"do\u011fal zengin mineralli su"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral em\u00fclgat\u00f6rler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral safs\u0131zl\u0131k i\u00e7eri\u011fi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral safs\u0131zl\u0131k i\u00e7eri\u011fi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden sodas\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"\u015fise suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral fizi\u011fi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"siyah c\u0131va s\u00fclf\u00fcr"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"potasyum permanganat"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"koyu menek\u015fe renkli ve kristal yap\u0131l\u0131 bir tuz"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kalomel"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"tatl\u0131 s\u00fcl\u00fcmen olarak da bilinen bir c\u0131va klor\u00fcr bile\u015fi\u011fi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"doymam\u0131\u015f maden ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden ya\u011f\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"maden pamu\u011fu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral y\u00fcn"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"suda do\u011fal olarak bulunan inorganik maddeler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral yemler"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral \u00f6nkar\u0131\u015f\u0131mlar"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"denizel mineral kaynaklar\u0131"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"do\u011fal maden suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"do\u011fal mineral suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral suyu"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral kaynakl\u0131 hidrokarbonlar"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"radyoaktif mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"toprakta mineral ya\u011f tayini"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"jig mineral zenginle\u015ftirme"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kaya\u00e7 olu\u015fturan mineraller"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"meteoritik mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral parajenezi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"silikat mineralleri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"tungstat minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"uranyum minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"antistres minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"aksesuar mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"amorf mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"birincil mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"cevher minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"eklenti"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"elzem mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"esas mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"evlat mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ince taneli mineral \u00f6rt\u00fc"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kil minerali"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kaya\u00e7 mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"koyu mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"mineral y\u00fczeyi"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"yavru mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"a\u011f\u0131r mineral"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"georgia eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"illinois eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"kansas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"missouri eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"north carolina eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"virginia eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"wisconsin eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineral's","pronunciation":"mineral's","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"miners","pronunciation":"miners","turkish":"madenciler"},{"english":"Minersville","pronunciation":"Minersville","turkish":"pensilvanya eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Minersville","pronunciation":"Minersville","turkish":"utah eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mine-run","pronunciation":"mine-run","turkish":"i\u015flenmemi\u015f t\u00f6z"},{"english":"mine-run","pronunciation":"mine-run","turkish":"tuvan\u00f6n"},{"english":"Minerva","pronunciation":"Minerva","turkish":"\u00e7ok zeki kad\u0131n"},{"english":"Minerva","pronunciation":"Minerva","turkish":"minerva"},{"english":"Minerva","pronunciation":"Minerva","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Minerva","pronunciation":"Minerva","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Minerva","pronunciation":"Minerva","turkish":"ak\u0131l tanr\u0131\u00e7as\u0131"},{"english":"Minerva","pronunciation":"Minerva","turkish":"zeka tanr\u0131\u00e7as\u0131 (roma mitolojisinde)"},{"english":"minestrone","pronunciation":"minestrone","turkish":"etli ve sebzeli italyan \u00e7orbas\u0131"},{"english":"minestrone","pronunciation":"minestrone","turkish":"sebze \u00e7orbas\u0131"},{"english":"Mines","pronunciation":"Mines","turkish":"may\u0131n"},{"english":"Mines","pronunciation":"Mines","turkish":"maadin"},{"english":"minesweeper","pronunciation":"minesweeper","turkish":"may\u0131n tarama gemisi"},{"english":"minesweeper","pronunciation":"minesweeper","turkish":"may\u0131n tarlas\u0131"},{"english":"minesweeper","pronunciation":"minesweeper","turkish":"may\u0131n tarama gemisi"},{"english":"minesweeper","pronunciation":"minesweeper","turkish":"may\u0131n taray\u0131c\u0131"},{"english":"minesweeper","pronunciation":"minesweeper","turkish":"may\u0131n patlatma silindiri"},{"english":"minesweeping","pronunciation":"minesweeping","turkish":"may\u0131n temizleme"},{"english":"minesweepers","pronunciation":"minesweepers","turkish":"may\u0131n tarama gemisi"},{"english":"minesweepers","pronunciation":"minesweepers","turkish":"may\u0131n tarlas\u0131"},{"english":"minesweepers","pronunciation":"minesweepers","turkish":"may\u0131n tarama gemisi"},{"english":"minesweepers","pronunciation":"minesweepers","turkish":"may\u0131n taray\u0131c\u0131"},{"english":"minesweepers","pronunciation":"minesweepers","turkish":"may\u0131n patlatma silindiri"},{"english":"Minette","pronunciation":"Minette","turkish":"alabama eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mineworker","pronunciation":"mineworker","turkish":"maden i\u015f\u00e7isi"},{"english":"Minetto","pronunciation":"Minetto","turkish":"new york eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"minge","pronunciation":"minge","turkish":"am"},{"english":"minge","pronunciation":"minge","turkish":"kuku"},{"english":"Ming","pronunciation":"Ming","turkish":"ming hanedan\u0131"},{"english":"Ming","pronunciation":"Ming","turkish":"k\u00f6t\u00fc kokmak"},{"english":"Ming","pronunciation":"Ming","turkish":"pis g\u00f6r\u00fcnmek"},{"english":"Ming","pronunciation":"Ming","turkish":"\u00fcst\u00fc ba\u015f\u0131 d\u00f6k\u00fclmek"},{"english":"mingy","pronunciation":"mingy","turkish":"cimri"},{"english":"mingy","pronunciation":"mingy","turkish":"cimri"},{"english":"minginess","pronunciation":"minginess","turkish":"cimrilik"},{"english":"minginess","pronunciation":"minginess","turkish":"pintilik"},{"english":"mingle","pronunciation":"mingle","turkish":"kat\u0131p kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingle","pronunciation":"mingle","turkish":"kat\u0131lmak"},{"english":"mingle","pronunciation":"mingle","turkish":"birbirine kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingle","pronunciation":"mingle","turkish":"katmak"},{"english":"mingle","pronunciation":"mingle","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"mingle","pronunciation":"mingle","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingle","pronunciation":"mingle","turkish":"i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7mek"},{"english":"mingle","pronunciation":"mingle","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingle","pronunciation":"mingle","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"mingled","pronunciation":"mingled","turkish":"kat\u0131p kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingled","pronunciation":"mingled","turkish":"kat\u0131lmak"},{"english":"mingled","pronunciation":"mingled","turkish":"birbirine kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingled","pronunciation":"mingled","turkish":"katmak"},{"english":"mingled","pronunciation":"mingled","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"mingled","pronunciation":"mingled","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingled","pronunciation":"mingled","turkish":"i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7mek"},{"english":"mingled","pronunciation":"mingled","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingled","pronunciation":"mingled","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"mingle-mangle","pronunciation":"mingle-mangle","turkish":"birbirinden \u00e7ok farkl\u0131 \u00e7e\u015fitleri i\u00e7eren"},{"english":"mingle-mangle","pronunciation":"mingle-mangle","turkish":"d\u00f6k\u00fcnt\u00fcler"},{"english":"mingle-mangle","pronunciation":"mingle-mangle","turkish":"\u0131v\u0131r z\u0131v\u0131r"},{"english":"mingle-mangle","pronunciation":"mingle-mangle","turkish":"ufak tefek \u015feyler"},{"english":"mingler","pronunciation":"mingler","turkish":"may\u015fe kazan\u0131"},{"english":"mingler","pronunciation":"mingler","turkish":"may\u015fe kazan\u0131"},{"english":"mingler","pronunciation":"mingler","turkish":"may\u015fe kazan\u0131"},{"english":"mingles","pronunciation":"mingles","turkish":"kat\u0131p kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingles","pronunciation":"mingles","turkish":"kat\u0131lmak"},{"english":"mingles","pronunciation":"mingles","turkish":"birbirine kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingles","pronunciation":"mingles","turkish":"katmak"},{"english":"mingles","pronunciation":"mingles","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"mingles","pronunciation":"mingles","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingles","pronunciation":"mingles","turkish":"i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7mek"},{"english":"mingles","pronunciation":"mingles","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mingles","pronunciation":"mingles","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"minglers","pronunciation":"minglers","turkish":"may\u015fe kazan\u0131"},{"english":"minglers","pronunciation":"minglers","turkish":"may\u015fe kazan\u0131"},{"english":"minglers","pronunciation":"minglers","turkish":"may\u015fe kazan\u0131"},{"english":"mingling","pronunciation":"mingling","turkish":"ortak kar\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"mingling","pronunciation":"mingling","turkish":"kar\u0131\u015fma g\u00f6stergesi"},{"english":"Mingo","pronunciation":"Mingo","turkish":"iowa eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Mingrelian","pronunciation":"Mingrelian","turkish":"g\u00fcrcistan\u2019daki etnik topluklardan biri"},{"english":"Mingrelian","pronunciation":"Mingrelian","turkish":"megreller"},{"english":"Mini","pronunciation":"Mini","turkish":"mini etek"},{"english":"Mini","pronunciation":"Mini","turkish":"k\u0131sa"},{"english":"Mini","pronunciation":"Mini","turkish":"mini"},{"english":"Mini","pronunciation":"Mini","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"mini-","pronunciation":"mini-","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"mini-","pronunciation":"mini-","turkish":"k\u0131sa-"},{"english":"miny","pronunciation":"miny","turkish":"o piti piti"},{"english":"miny","pronunciation":"miny","turkish":"ya \u015fundad\u0131r ya bunda"},{"english":"Minya","pronunciation":"Minya","turkish":"el minye liman\u0131"},{"english":"Minya","pronunciation":"Minya","turkish":"minye liman\u0131"},{"english":"Minya","pronunciation":"Minya","turkish":"m\u0131s\u0131r'\u0131n merkezinde bir nehir liman\u0131"},{"english":"Minyas","pronunciation":"Minyas","turkish":"el minye liman\u0131"},{"english":"Minyas","pronunciation":"Minyas","turkish":"minye liman\u0131"},{"english":"Minyas","pronunciation":"Minyas","turkish":"m\u0131s\u0131r'\u0131n merkezinde bir nehir liman\u0131"},{"english":"miniature","pronunciation":"miniature","turkish":"minyat\u00fcr"},{"english":"miniature","pronunciation":"miniature","turkish":"minyat\u00fcr yapmak"},{"english":"miniature","pronunciation":"miniature","turkish":"\u00e7ok ufak"},{"english":"miniature","pronunciation":"miniature","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"miniature","pronunciation":"miniature","turkish":"minyat\u00fcr"},{"english":"miniature","pronunciation":"miniature","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"miniatures","pronunciation":"miniatures","turkish":"t\u00fcrk portre minyat\u00fcr"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr yapmak"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr at arabas\u0131"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"islami minyat\u00fcr resim"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr sanat\u0131"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr resim"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"t\u00fcrk minyat\u00fcr resim"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"35 mm'lik veya daha dar bir film kullanan foto\u011fraf makinesi"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"t\u00fcrk minyat\u00fcr resmi"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr golf"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr kamera"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"\u00e7ok ufak"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"ufak \u00e7apta"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck r\u00f6le"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"mini sigorta"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr t\u00fcp"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr sigortalar"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck slayt"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr ba\u015fl\u0131k \u00e7ubu\u011fu"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"itip \u00e7ekmeli minyat\u00fcr smb serisi koaksiyel konekt\u00f6r"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr birbirine ge\u00e7meli e\u015f eksenli konnekt\u00f6r"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr devre kesici"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr t\u00fcp"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr sigortalar"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr sigorta"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"bodur nar"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"s\u00fcs nar\u0131"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"daimi minyat\u00fcr hava izleyici sistemi"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr at\u0131\u015f yeri"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr me\u015fe dal\u0131 rozeti"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minyat\u00fcr at\u0131\u015f tatbikat\u0131"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"telsizle kontrol edilen minyat\u00fcr hava hedefi"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"minigolf"},{"english":"miniature's","pronunciation":"miniature's","turkish":"nakka\u015f"},{"english":"miniatured","pronunciation":"miniatured","turkish":"minyat\u00fcr"},{"english":"miniatured","pronunciation":"miniatured","turkish":"minyat\u00fcr yapmak"},{"english":"miniatured","pronunciation":"miniatured","turkish":"\u00e7ok ufak"},{"english":"miniatured","pronunciation":"miniatured","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"miniatured","pronunciation":"miniatured","turkish":"minyat\u00fcr"},{"english":"miniatured","pronunciation":"miniatured","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"miniaturing","pronunciation":"miniaturing","turkish":"minyat\u00fcr"},{"english":"miniaturing","pronunciation":"miniaturing","turkish":"minyat\u00fcr yapmak"},{"english":"miniaturing","pronunciation":"miniaturing","turkish":"\u00e7ok ufak"},{"english":"miniaturing","pronunciation":"miniaturing","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"miniaturing","pronunciation":"miniaturing","turkish":"minyat\u00fcr"},{"english":"miniaturing","pronunciation":"miniaturing","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"miniaturist","pronunciation":"miniaturist","turkish":"minyat\u00fcrc\u00fc"},{"english":"miniaturist","pronunciation":"miniaturist","turkish":"minyat\u00fcr ressam\u0131"},{"english":"miniaturist","pronunciation":"miniaturist","turkish":"nakka\u015f"},{"english":"miniaturists","pronunciation":"miniaturists","turkish":"minyat\u00fcrc\u00fc"},{"english":"miniaturists","pronunciation":"miniaturists","turkish":"minyat\u00fcr ressam\u0131"},{"english":"miniaturists","pronunciation":"miniaturists","turkish":"nakka\u015f"},{"english":"miniaturization","pronunciation":"miniaturization","turkish":"minyat\u00fcrle\u015ftirme"},{"english":"miniaturization","pronunciation":"miniaturization","turkish":"minyat\u00fcrc\u00fcl\u00fck"},{"english":"miniaturize","pronunciation":"miniaturize","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"miniaturize","pronunciation":"miniaturize","turkish":"minyat\u00fcr\u00fcn\u00fc yapmak"},{"english":"miniaturize","pronunciation":"miniaturize","turkish":"minyat\u00fcrle\u015ftirmek"},{"english":"miniaturize","pronunciation":"miniaturize","turkish":"daha k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapmak"},{"english":"miniaturize","pronunciation":"miniaturize","turkish":"minyat\u00fcr halinde yapmak"},{"english":"miniaturizations","pronunciation":"miniaturizations","turkish":"minyat\u00fcrle\u015ftirme"},{"english":"miniaturizations","pronunciation":"miniaturizations","turkish":"minyat\u00fcrc\u00fcl\u00fck"},{"english":"miniaturized","pronunciation":"miniaturized","turkish":"minyat\u00fcrize edilmi\u015f kablo"},{"english":"miniaturized","pronunciation":"miniaturized","turkish":"minyat\u00fcrize edilmi\u015f kablo"},{"english":"miniaturized","pronunciation":"miniaturized","turkish":"k\u0131salt\u0131lm\u0131\u015f y\u00f6ntem"},{"english":"miniaturizes","pronunciation":"miniaturizes","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"miniaturizes","pronunciation":"miniaturizes","turkish":"minyat\u00fcr\u00fcn\u00fc yapmak"},{"english":"miniaturizes","pronunciation":"miniaturizes","turkish":"minyat\u00fcrle\u015ftirmek"},{"english":"miniaturizes","pronunciation":"miniaturizes","turkish":"daha k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapmak"},{"english":"miniaturizes","pronunciation":"miniaturizes","turkish":"minyat\u00fcr halinde yapmak"},{"english":"miniaturizing","pronunciation":"miniaturizing","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"miniaturizing","pronunciation":"miniaturizing","turkish":"minyat\u00fcr\u00fcn\u00fc yapmak"},{"english":"miniaturizing","pronunciation":"miniaturizing","turkish":"minyat\u00fcrle\u015ftirmek"},{"english":"miniaturizing","pronunciation":"miniaturizing","turkish":"daha k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapmak"},{"english":"miniaturizing","pronunciation":"miniaturizing","turkish":"minyat\u00fcr halinde yapmak"},{"english":"minibike","pronunciation":"minibike","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck motosiklet"},{"english":"minibikes","pronunciation":"minibikes","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck motosiklet"},{"english":"minibuses","pronunciation":"minibuses","turkish":"minib\u00fcs"},{"english":"minibusses","pronunciation":"minibusses","turkish":"minib\u00fcs"},{"english":"minibus","pronunciation":"minibus","turkish":"minib\u00fcs"},{"english":"minibus","pronunciation":"minibus","turkish":"kapt\u0131ka\u00e7t\u0131"},{"english":"minibus","pronunciation":"minibus","turkish":"genellikle 12 ki\u015fi veya daha az yolcu alan k\u00fc\u00e7\u00fck otob\u00fcsler"},{"english":"minibus","pronunciation":"minibus","turkish":"minib\u00fcs"},{"english":"minicabs","pronunciation":"minicabs","turkish":"ka\u00e7ak taksi"},{"english":"minicabs","pronunciation":"minicabs","turkish":"yasal izni veya belgesi olmayan taksi"},{"english":"minicab","pronunciation":"minicab","turkish":"ka\u00e7ak taksi"},{"english":"minicab","pronunciation":"minicab","turkish":"yasal izni veya belgesi olmayan taksi"},{"english":"minicomputer","pronunciation":"minicomputer","turkish":"minibilgisayar"},{"english":"minicomputer","pronunciation":"minicomputer","turkish":"minibilgisayar"},{"english":"minicomputers","pronunciation":"minicomputers","turkish":"minibilgisayar"},{"english":"minicomputers","pronunciation":"minicomputers","turkish":"minibilgisayar"},{"english":"minicomputer's","pronunciation":"minicomputer's","turkish":"minibilgisayar"},{"english":"minicomputer's","pronunciation":"minicomputer's","turkish":"minibilgisayar"},{"english":"minidisk","pronunciation":"minidisk","turkish":"minidisk"},{"english":"minidisk","pronunciation":"minidisk","turkish":"minidisk"},{"english":"minidisks","pronunciation":"minidisks","turkish":"minidisk"},{"english":"minidisks","pronunciation":"minidisks","turkish":"minidisk"},{"english":"Minier","pronunciation":"Minier","turkish":"illinois eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"minified","pronunciation":"minified","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"minify","pronunciation":"minify","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minifies","pronunciation":"minifies","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minifying","pronunciation":"minifying","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minikin","pronunciation":"minikin","turkish":"ufac\u0131k \u015fey"},{"english":"minikins","pronunciation":"minikins","turkish":"ufac\u0131k \u015fey"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"meteorolojik minima"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"azalt\u0131lm\u0131\u015f dikey ay\u0131rma minimali giri\u015f noktas\u0131"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"azalt\u0131lm\u0131\u015f dikey ay\u0131rma minimali \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"azalt\u0131lm\u0131\u015f dikey ay\u0131rma minimas\u0131 onay\u0131"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"ay\u0131rma minimumu"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"havaalan\u0131 asgari meteorolojik u\u00e7u\u015f \u015fartlar\u0131"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"hava meydan\u0131 asgari i\u015fletme ko\u015fullar\u0131"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"c\u00fcce kolibri"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"papatyagiller familyas\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck sar\u0131 \u00e7i\u00e7ekleri olan avrupa'ya \u00f6zg\u00fc bitki"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"meteorolojik minima"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"meydan meteorolojik limitleri"},{"english":"minima","pronunciation":"minima","turkish":"en b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcnden en k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcne"},{"english":"minim","pronunciation":"minim","turkish":"ufak \u015fey"},{"english":"minim","pronunciation":"minim","turkish":"damla"},{"english":"minim","pronunciation":"minim","turkish":"ikili nota"},{"english":"minimalism","pronunciation":"minimalism","turkish":"minimalizm"},{"english":"minimalism","pronunciation":"minimalism","turkish":"sadelik ve nesnelli\u011fi \u00f6n plana \u00e7\u0131karan sanat ak\u0131m\u0131"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"asgari"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"minimum"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"en az"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"minimal"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"asgari"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"en a\u015fa\u011f\u0131"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"minimal"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"en az"},{"english":"minimal","pronunciation":"minimal","turkish":"k\u0131sa"},{"english":"Minimalist","pronunciation":"Minimalist","turkish":"sadelikten yana olan"},{"english":"Minimalist","pronunciation":"Minimalist","turkish":"minimalist"},{"english":"Minimalist","pronunciation":"Minimalist","turkish":"asgarici"},{"english":"Minimalist","pronunciation":"Minimalist","turkish":"indirgemeci"},{"english":"minimalists","pronunciation":"minimalists","turkish":"sadelikten yana olan"},{"english":"minimalists","pronunciation":"minimalists","turkish":"minimalist"},{"english":"minimalists","pronunciation":"minimalists","turkish":"asgarici"},{"english":"minimalists","pronunciation":"minimalists","turkish":"indirgemeci"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"laparoskopik cerrahi"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimal invazif cerrahi i\u00e7in geli\u015ftirilmi\u015f robotik uzaktan kumanda aleti"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimal invaziv cerrahi"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimal invaziv cerrahi i\u015flemler"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimal invaziv kalp cerrahisi"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimal invaziv kalp ameliyat\u0131"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimal invaziv artroplasti"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimal invaziv spinal f\u00fczyon"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimal invaziv cerrahi tekniklerindeki geli\u015fmeler"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimal invaziv video yard\u0131ml\u0131 tiroidektomi"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"perk\u00fctan minimal invaziv lomber diskektomi"},{"english":"minimally","pronunciation":"minimally","turkish":"minimum i\u015flenmi\u015f g\u0131da"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"asgari"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"minimum"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"en az"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"minimal"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"asgari"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"en a\u015fa\u011f\u0131"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"minimal"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"en az"},{"english":"minimals","pronunciation":"minimals","turkish":"k\u0131sa"},{"english":"minimax","pronunciation":"minimax","turkish":"oyun stratejisi"},{"english":"minimax","pronunciation":"minimax","turkish":"enk\u00fc\u00e7\u00fck-enb\u00fcy\u00fck"},{"english":"minimaxes","pronunciation":"minimaxes","turkish":"oyun stratejisi"},{"english":"minimaxes","pronunciation":"minimaxes","turkish":"enk\u00fc\u00e7\u00fck-enb\u00fcy\u00fck"},{"english":"minimis","pronunciation":"minimis","turkish":"\u00f6nemsiz veya k\u00fc\u00e7\u00fck \u015feyler hukukun konusu de\u011fildir"},{"english":"minimis","pronunciation":"minimis","turkish":"\u0131v\u0131r z\u0131v\u0131r"},{"english":"minimis","pronunciation":"minimis","turkish":"\u00f6nemsiz \u015feyler"},{"english":"minimis","pronunciation":"minimis","turkish":"de\u011fersiz"},{"english":"minimis","pronunciation":"minimis","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minimised","pronunciation":"minimised","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"minimised","pronunciation":"minimised","turkish":"azalt\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"minimised","pronunciation":"minimised","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"minimised","pronunciation":"minimised","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"minimised","pronunciation":"minimised","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"azaltmak"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"minimuma indirmek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"\u00f6nemsememek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"en aza indirgemek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmsemek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"minimize etmek"},{"english":"minimisation","pronunciation":"minimisation","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltme"},{"english":"minimisation","pronunciation":"minimisation","turkish":"azaltma"},{"english":"minimisation","pronunciation":"minimisation","turkish":"asgariye indirme"},{"english":"minimisation","pronunciation":"minimisation","turkish":"azaltma"},{"english":"minimisation","pronunciation":"minimisation","turkish":"minimizasyon"},{"english":"minimisation","pronunciation":"minimisation","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fckleme"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"m\u00fcmk\u00fcn mertebe azaltmak"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"en aza indirmek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"ufaltmak"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"asgariye indirmek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar azaltmak"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"simge durumuna getirmek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"pencereyi ikon durumuna getirmek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"pencereyi simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimise","pronunciation":"minimise","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimising","pronunciation":"minimising","turkish":"maliyeti en aza indirme"},{"english":"minimising","pronunciation":"minimising","turkish":"maliyeti asgariye d\u00fc\u015f\u00fcrme"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"azaltmak"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"minimuma indirmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"\u00f6nemsememek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"en aza indirgemek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmsemek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"minimize etmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"m\u00fcmk\u00fcn mertebe azaltmak"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"en aza indirmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"ufaltmak"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"asgariye indirmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar azaltmak"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"simge durumuna getirmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"pencereyi ikon durumuna getirmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"pencereyi simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimises","pronunciation":"minimises","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimization","pronunciation":"minimization","turkish":"azaltma"},{"english":"minimization","pronunciation":"minimization","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltme"},{"english":"minimization","pronunciation":"minimization","turkish":"asgariye indirme"},{"english":"minimization","pronunciation":"minimization","turkish":"azaltma"},{"english":"minimization","pronunciation":"minimization","turkish":"minimizasyon"},{"english":"minimization","pronunciation":"minimization","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fckleme"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"\u00f6nemsememek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"azaltmak"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"ufaltmak"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmsemek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"m\u00fcmk\u00fcn mertebe azaltmak"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"en aza indirmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"minimuma indirmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"minimize etmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"en aza indirgemek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"asgariye indirmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar azaltmak"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"simge durumuna getirmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"pencereyi simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"pencereyi ikon durumuna getirmek"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimize","pronunciation":"minimize","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimizations","pronunciation":"minimizations","turkish":"azaltma"},{"english":"minimizations","pronunciation":"minimizations","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltme"},{"english":"minimizations","pronunciation":"minimizations","turkish":"asgariye indirme"},{"english":"minimizations","pronunciation":"minimizations","turkish":"azaltma"},{"english":"minimizations","pronunciation":"minimizations","turkish":"minimizasyon"},{"english":"minimizations","pronunciation":"minimizations","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fckleme"},{"english":"minimized","pronunciation":"minimized","turkish":"azalt\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"minimized","pronunciation":"minimized","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"minimized","pronunciation":"minimized","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"minimized","pronunciation":"minimized","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"minimized","pronunciation":"minimized","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"azaltma"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"tehlike azaltma"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"\u00e7\u00f6p azaltma"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltme"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"asgariye indirme"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"maliyet enazlama"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"zarar minimizasyonu"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"zarar\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck d\u00fczeye indirilmesi"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"bozunumu en aza indirmek"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"azaltma"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"enk\u00fc\u00e7\u00fcltme sorunu"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"minimizasyon"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fcltme sorunu"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"enk\u00fc\u00e7\u00fcltme sorunu"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"i\u015flem maliyetlerinin asgariye indirilmesi"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fckleme"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fckleme problemi"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"genelle\u015ftirilmi\u015f \u00f6zde\u011fer minimizasyon problemi"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"bozunumu en aza indirmek"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"at\u0131k azaltmas\u0131"},{"english":"minimization's","pronunciation":"minimization's","turkish":"at\u0131klar\u0131n en aza indirgenmesi"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"\u00f6nemsememek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"azaltmak"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"ufaltmak"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmsemek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"m\u00fcmk\u00fcn mertebe azaltmak"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"en aza indirmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"minimuma indirmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"minimize etmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"en aza indirgemek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"asgariye indirmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar azaltmak"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"simge durumuna getirmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"pencereyi simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fcltmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"pencereyi ikon durumuna getirmek"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimizes","pronunciation":"minimizes","turkish":"simge durumuna k\u00fc\u00e7\u00fclt"},{"english":"minimizing","pronunciation":"minimizing","turkish":"maliyetlerin en aza indirilmesi"},{"english":"minimizing","pronunciation":"minimizing","turkish":"maliyet minimizasyonu"},{"english":"minimizing","pronunciation":"minimizing","turkish":"maliyetleri asgarile\u015ftirme"},{"english":"minimizing","pronunciation":"minimizing","turkish":"zarar\u0131 azaltma"},{"english":"minimizing","pronunciation":"minimizing","turkish":"at\u0131k azaltma ve geri kazanma"},{"english":"minims","pronunciation":"minims","turkish":"ufak \u015fey"},{"english":"minims","pronunciation":"minims","turkish":"damla"},{"english":"minims","pronunciation":"minims","turkish":"ikili nota"},{"english":"minimus","pronunciation":"minimus","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minimums","pronunciation":"minimums","turkish":"minimumlar\u0131n alt\u0131"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"asgari"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"minimum de\u011fer"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck miktar"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en d\u00fc\u015f\u00fck derece"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"minimum"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"enk\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"asgari"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en d\u00fc\u015f\u00fck"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"k\u0131sa"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en az"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"asgari olarak"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"asgari"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en d\u00fc\u015f\u00fck"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en az"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck miktar"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"en k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"minimum"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"minimum"},{"english":"minimum","pronunciation":"minimum","turkish":"minimum"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"maden kazma"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"\u00e7\u0131karma (maden vb)"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"kendinden \u00e7ok emin"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"maden i\u015fletmecili\u011fi"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"madencilik"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"madencilik"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"madencilik"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"maden \u00e7\u0131karma"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"may\u0131n d\u00f6kme"},{"english":"mining","pronunciation":"mining","turkish":"may\u0131nlama"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"maden kazma"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"\u00e7\u0131karma (maden vb)"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"kendinden \u00e7ok emin"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"maden i\u015fletmecili\u011fi"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"madencilik"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"madencilik"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"madencilik"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"maden \u00e7\u0131karma"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"may\u0131n d\u00f6kme"},{"english":"minings","pronunciation":"minings","turkish":"may\u0131nlama"},{"english":"minion","pronunciation":"minion","turkish":"dalkavuk"},{"english":"minion","pronunciation":"minion","turkish":"peyk"},{"english":"minion","pronunciation":"minion","turkish":"emir alt\u0131ndaki kimse"},{"english":"minion","pronunciation":"minion","turkish":"yardak\u00e7\u0131"},{"english":"minion","pronunciation":"minion","turkish":"g\u00f6zde"},{"english":"minion","pronunciation":"minion","turkish":"buyruk alt\u0131nda olan biri"},{"english":"minion","pronunciation":"minion","turkish":"k\u00f6le"},{"english":"minion","pronunciation":"minion","turkish":"uydu"},{"english":"minions","pronunciation":"minions","turkish":"dalkavuk"},{"english":"minions","pronunciation":"minions","turkish":"peyk"},{"english":"minions","pronunciation":"minions","turkish":"emir alt\u0131ndaki kimse"},{"english":"minions","pronunciation":"minions","turkish":"yardak\u00e7\u0131"},{"english":"minions","pronunciation":"minions","turkish":"g\u00f6zde"},{"english":"minions","pronunciation":"minions","turkish":"buyruk alt\u0131nda olan biri"},{"english":"minions","pronunciation":"minions","turkish":"k\u00f6le"},{"english":"minions","pronunciation":"minions","turkish":"uydu"},{"english":"minis","pronunciation":"minis","turkish":"mini etek"},{"english":"minis","pronunciation":"minis","turkish":"k\u0131sa"},{"english":"minis","pronunciation":"minis","turkish":"mini"},{"english":"minis","pronunciation":"minis","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"miniscule","pronunciation":"miniscule","turkish":"minik"},{"english":"miniscule","pronunciation":"miniscule","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck par\u00e7a"},{"english":"miniscule","pronunciation":"miniscule","turkish":"min\u00fcsk\u00fcl"},{"english":"miniscule","pronunciation":"miniscule","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minish","pronunciation":"minish","turkish":"azaltmak"},{"english":"minished","pronunciation":"minished","turkish":"azaltmak"},{"english":"minishes","pronunciation":"minishes","turkish":"azaltmak"},{"english":"minishing","pronunciation":"minishing","turkish":"azaltmak"},{"english":"miniskirt","pronunciation":"miniskirt","turkish":"mini etek"},{"english":"miniskirts","pronunciation":"miniskirts","turkish":"mini etek"},{"english":"ministate","pronunciation":"ministate","turkish":"n\u00fcfus olarak k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fclke"},{"english":"ministates","pronunciation":"ministates","turkish":"n\u00fcfus olarak k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fclke"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"bakan"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"bakmak"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"vaizlik yapmak"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"yard\u0131m etmek"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"vaiz"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"naz\u0131r"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"papaz (protestanl\u0131kta)"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"bakan"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"ortael\u00e7i"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"papaz"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"bakan"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"papaz"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"vekil"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"icra vekili"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"bakan"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"diplomatik temsilci"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"naz\u0131r"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"ortael\u00e7i"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"siyasi temsilci"},{"english":"minister","pronunciation":"minister","turkish":"vekil"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"bakan"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"bakmak"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"vaizlik yapmak"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"yard\u0131m etmek"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"vaiz"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"naz\u0131r"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"papaz (protestanl\u0131kta)"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"bakan"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"ortael\u00e7i"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"papaz"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"bakan"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"papaz"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"vekil"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"icra vekili"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"bakan"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"diplomatik temsilci"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"naz\u0131r"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"ortael\u00e7i"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"siyasi temsilci"},{"english":"ministered","pronunciation":"ministered","turkish":"vekil"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"zorunlu"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"bakana ait"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"bakanl\u0131k"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"bakanl\u0131kla ilgili"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"y\u00f6neticilikle ilgili"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"karar"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"bakanl\u0131k g\u00f6revine ait"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"el\u00e7ilik g\u00f6revine ait"},{"english":"ministerial","pronunciation":"ministerial","turkish":"hizmete ait"},{"english":"ministerialist","pronunciation":"ministerialist","turkish":"y\u00f6netimdeki partiyi destekleyen kimse"},{"english":"ministerialist","pronunciation":"ministerialist","turkish":"bakanlar\u0131 destekleyen kimse"},{"english":"ministerially","pronunciation":"ministerially","turkish":"bakanl\u0131k taraf\u0131ndan"},{"english":"ministerially","pronunciation":"ministerially","turkish":"bakanl\u0131k olarak"},{"english":"ministering","pronunciation":"ministering","turkish":"koruyup kollayan"},{"english":"ministering","pronunciation":"ministering","turkish":"ilgilenen"},{"english":"ministers","pronunciation":"ministers","turkish":"v\u00fckela"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fbakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakmak"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakmak"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"-e hizmet etmek"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"-e yard\u0131m etmek"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"vaizlik yapmak"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"yard\u0131m etmek"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"tar\u0131m bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"devlet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"kabine bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"savunma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"vaiz"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"enerji bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"milli e\u011fitim bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ordu bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"savunma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"sa\u011fl\u0131k bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"papaz (protestanl\u0131kta)"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"s\u00f6m\u00fcrge bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal g\u00fcvenlik bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fbakan yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ticaret bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"savunma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ortael\u00e7i"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"\u00e7evre bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"\u00e7evre bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fvekil"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"enerji ve tabii kaynaklar bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"milli savunma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"\u00e7evre bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"naz\u0131r"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"imar ve iskan bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"adalet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"devlet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"devlet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"devlet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck ve tekel bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"spor bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"eski bakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"eski ba\u015fbakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr ve turizm bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"papaz"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ortael\u00e7i"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"din g\u00f6revlisi"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"zaman\u0131n ba\u015fbakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"zaman\u0131n ba\u015fbakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fvekil"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fbakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"dahiliye vekili"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"devlet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck ve tekel bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"maliye bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"maliye bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"papaz"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"sanayi ve ticaret bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"s\u0131hhiye ve muaveneti i\u00e7timaiye vekili"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ticaret ve \u00e7al\u0131\u015fma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"vekil"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"adalet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"adliye vekili"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"icra vekili"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"avrupa birli\u011fi bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"avrupa birli\u011fi bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ab'den sorumlu devlet bakan\u0131 ve ba\u015fm\u00fczakereci"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"almanya ba\u015fbakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ab bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ab'den sorumlu devlet bakan\u0131 ve ba\u015fm\u00fczakereci"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"alt bakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakana vekalet eden"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan vekili"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan dan\u0131\u015fman\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fbakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fbakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fbakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fbakan\u0131n d\u0131\u015f ili\u015fkiler dan\u0131\u015fman\u0131 (ingiltere)"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fbakan yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ba\u015fvekil"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k ve iskan bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bilim, sanayi ve teknoloji bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"birlik d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakan yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"diplomatik el\u00e7i"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"diplomatik temsilci"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"el\u00e7i m\u00fcste\u015far"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"e\u011fitim bakan\u0131 yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ekonomiden sorumlu devlet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ekonomi bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ekonomiden sorumlu devlet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"el\u00e7i"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"g\u0131da, tar\u0131m ve hayvanc\u0131l\u0131k bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck ve ticaret bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"gen\u00e7lik ve spor bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"hindistan'da eyaletin siyasi lideri"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"h\u00fck\u00fcmet ba\u015fkan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"hariciye vekili"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"i\u00e7 i\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"kabine i\u015fleri bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"karayollar\u0131 bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"kalk\u0131nma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"maliye bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"maliye bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"maliye bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"mukim el\u00e7i"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"orta el\u00e7i"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ortael\u00e7i"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"naz\u0131r"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"sandalyesiz bakan"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"propaganda bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"savunma bakan\u0131 yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"sivil i\u015fler bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"siyasi temsilci"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"tar\u0131m bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ticaret bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"vekil"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma, denizcilik ve haberle\u015fme bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"vatanda\u015f\u0131 koruma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"(kanada) m\u00fcste\u015far"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"orta el\u00e7i"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan \u00f6zel kalem m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan \u00f6zel m\u00fc\u015favirli\u011fi"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakanl\u0131k m\u00fc\u015favirleri"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan m\u00fc\u015favirleri"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakanl\u0131k m\u00fc\u015favirli\u011fi"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel kalem m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakanl\u0131k m\u00fc\u015favirleri"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"bakan yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal g\u00fcvenlik bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"ekonomiden sorumlu devlet bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"milli e\u011fitim bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"\u00f6zel kalem m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"e\u011fitim bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"e\u011fitim bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"harbiye naz\u0131r\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"milli savunma bakan\u0131"},{"english":"minister's","pronunciation":"minister's","turkish":"savunma bakan\u0131"},{"english":"ministrant","pronunciation":"ministrant","turkish":"koruyup kollayan"},{"english":"ministrant","pronunciation":"ministrant","turkish":"ilgilenen"},{"english":"ministrants","pronunciation":"ministrants","turkish":"koruyup kollayan"},{"english":"ministrants","pronunciation":"ministrants","turkish":"ilgilenen"},{"english":"ministrations","pronunciation":"ministrations","turkish":"ihtimam"},{"english":"ministrations","pronunciation":"ministrations","turkish":"hizmet"},{"english":"ministrations","pronunciation":"ministrations","turkish":"\u00f6zenli bak\u0131m"},{"english":"ministrations","pronunciation":"ministrations","turkish":"g\u00f6rev icras\u0131"},{"english":"ministrations","pronunciation":"ministrations","turkish":"g\u00f6rev"},{"english":"ministrations","pronunciation":"ministrations","turkish":"hizmet"},{"english":"ministrations","pronunciation":"ministrations","turkish":"vazife icras\u0131"},{"english":"ministration","pronunciation":"ministration","turkish":"ihtimam"},{"english":"ministration","pronunciation":"ministration","turkish":"hizmet"},{"english":"ministration","pronunciation":"ministration","turkish":"\u00f6zenli bak\u0131m"},{"english":"ministration","pronunciation":"ministration","turkish":"g\u00f6rev icras\u0131"},{"english":"ministration","pronunciation":"ministration","turkish":"g\u00f6rev"},{"english":"ministration","pronunciation":"ministration","turkish":"hizmet"},{"english":"ministration","pronunciation":"ministration","turkish":"vazife icras\u0131"},{"english":"ministries","pronunciation":"ministries","turkish":"bakanl\u0131klar"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"bakanl\u0131k"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"vaizlik"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"vekalet"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"vekillik"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"papazl\u0131k (protestanl\u0131kta)"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"papazl\u0131k"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"nezaret"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"yard\u0131m"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"bakanl\u0131k"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"g\u00f6rev"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"hizmet"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"bakanl\u0131k"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"hizmet"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"vekalet"},{"english":"ministry","pronunciation":"ministry","turkish":"yard\u0131m"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"papazl\u0131k e\u011fitimi g\u00f6rmek"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00fcstlenmek"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"papaz olmak i\u00e7in okumak"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k yapmak"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m ve k\u00f6yi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"vekalet"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"vekillik"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"petrol bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"imar ve iskan bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"k\u00f6y i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"papazl\u0131k (protestanl\u0131kta)"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ekonomi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adalet bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"orman bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"papazl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"enerji bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"imar ve iskan bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayii bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck ve tekel bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"devlet bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ekonomi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k ve sosyal yard\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi ve ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"gen\u00e7lik ve spor bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre ve orman bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"havac\u0131l\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"haber alma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"vaizlik"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adliye vekaleti"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"nezaret"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"harbiye nezareti"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k ve iskan bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"hava bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k binas\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"mezalim divan\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k komiseri"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"yard\u0131m"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"enerji ve tabii kaynaklar bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"say\u0131n bakanl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adalet bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k b\u00fcnyesindeki tefti\u015f kurulu m\u00fcfetti\u015fleri"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k m\u00fcfetti\u015fleri"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k tan\u0131tma fonu"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal g\u00fcvenlik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ekonomi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ekonomi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u00f6rev"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u0131da, tar\u0131m ve hayvanc\u0131l\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck ve tekel bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"hizmet"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"merkez uzman\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ticaret ve yat\u0131r\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m ve k\u00f6yi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adliye vekaleti"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adalet bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"hazine m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131ndan sorumlu devlet bakan\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n te\u015fkilat ve g\u00f6revleri hakk\u0131nda kanun h\u00fckm\u00fcnde kararname"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 y\u00f6netmeli\u011fi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k kurmak"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adliye vekaleti"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ab bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"acil durum bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"acil durumlar bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adalet bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"aile ve sosyal politikalar bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"almanya d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"avrupa birli\u011fi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"avrupa birli\u011fi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"avrupa birli\u011fi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"avrupa birli\u011fi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k m\u00fcfetti\u015fi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k onay\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k temsilcisi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k osmanl\u0131 ar\u015fivleri"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k afet ve acil durum y\u00f6netimi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k m\u00fcste\u015far\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k oluru"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k m\u00fcste\u015far\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"birle\u015fik krall\u0131k savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bilim, sanayi ve teknoloji bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bilim, sanayi ve teknoloji bakanl\u0131\u011f\u0131 komiseri"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre ve \u015fehircilik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre ve \u015fehircilik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre, orman ve \u015fehircilik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7in halk cumhuriyeti bilim ve teknoloji bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal g\u00fcvenlik bakanl\u0131\u011f\u0131 (\u00e7sgb)"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre ve \u015fehir planlamas\u0131 bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"devlet g\u00fcvenlik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"demiryolu bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"devlet g\u00fcvenlik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ekonomi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"federal maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u0131da tar\u0131m ve hayvanc\u0131l\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck ve ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u00f6\u00e7menlik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"hazine bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"hizmet"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"hazine ve maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"in\u015faat bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"imar ve iskan bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"icrac\u0131 bakanl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ileti\u015fim teknolojileri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"karayollar\u0131 bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"kalk\u0131nma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"kamu d\u00fczeni bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli iktisat bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"m\u00fclteciler ve yerinden olmu\u015f ki\u015filer bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"naf\u0131a vekaleti"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim, gen\u00e7lik ve spor bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00f6z\u00fcmseme bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi ve ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131 komiser y\u00f6netmeli\u011fi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k ve sosyal yard\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"savunma bakanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlisi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"savunma bakanl\u0131\u011f\u0131 memuru"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k ve sosyal yard\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sava\u015f bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"s\u0131hhat ve i\u00e7timai muavenet vekaleti"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sosyal hizmetler bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sosyal i\u015fler bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"stratejik i\u015fler bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sudan sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k ve g\u0131da bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"turizm ve spor bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"t\u00fcrkiye cumhuriyeti sanayi ve ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00fcst d\u00fczey bakanl\u0131k yetkilisi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"vekalet"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma, denizcilik ve haberle\u015fme bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"yard\u0131m"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ziraat vekaleti"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adalet bakanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6ner sermaye i\u015fletmesi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adalet bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"adalet bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"aile \u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal hizmetler bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"aile ve sosyal politikalar bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"arazi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"avrupa birli\u011fi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k haberle\u015fme merkezi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k devlet planlama te\u015fkilat\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k deniz m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k insan haklar\u0131 m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bas\u0131n-yay\u0131n enformasyon genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k g\u00fcmr\u00fck m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k d\u0131\u015f ticaret m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k devlet planlama te\u015fkilat m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k \u00f6zelle\u015ftirme idaresi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k \u00f6z\u00fcrl\u00fcler idaresi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k ve iskan bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k tefti\u015f kurulu"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k hazine m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k devlet istatistik enstit\u00fcs\u00fc"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ba\u015fbakanl\u0131k avrupa birli\u011fi genel sekreterli\u011fi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bay\u0131nd\u0131rl\u0131k ve iskan bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bilim sanayi ve teknoloji bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre ve \u015fehircilik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal g\u00fcvenlik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre ve orman bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal g\u00fcvenlik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evreden sorumlu devlet bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"d\u0131\u015f i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"daimi maliye temsilcilikleri"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"enerji ve tabii kaynaklar bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ekonomi bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"enerji ve tabii kaynaklar bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"enerji ve do\u011fal kaynaklar bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"enerji ve tabii kaynaklar bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"enerji ve tabii kaynaklar bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck ve tekel bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"gen\u00e7lik ve spor bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck ve ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"g\u0131da tar\u0131m ve hayvanc\u0131l\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"gen\u00e7lik ve spor bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"imar ve iskan bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131 n\u00fcfus ve vatanda\u015fl\u0131k i\u015fleri genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"i\u00e7 i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"kalk\u0131nma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr ve turizm bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maliye ve g\u00fcmr\u00fck bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr ve turizm bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr ve turizm bakanl\u0131\u011f\u0131 m\u00fcste\u015far\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr ve turizm bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milil e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"m\u00fcste\u015farl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"m\u00fcste\u015farl\u0131k makam\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"m\u00fcste\u015farl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"msb m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"msb m\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"orman ve su i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"orman ve su i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"orman bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"orman ve su i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi ve teknoloji bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi ve ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi ve teknoloji bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k ve sosyal yard\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi ve ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sa\u011fl\u0131k ve sosyal yard\u0131m bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"s\u0131hhiye ve muaveneti i\u00e7timaiye vekaleti"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tc ba\u015fbakanl\u0131k \u00f6zelle\u015ftirme idaresi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m ve k\u00f6yi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m ve k\u00f6y i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m ve k\u00f6y i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"t.c. adalet bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"t.c. ba\u015fbakanl\u0131k"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"turizm bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"t.c. sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"t.c. d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m, g\u0131da ve k\u00f6yi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m ve orman bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m ve k\u00f6yi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"tar\u0131m ve k\u00f6yi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"t.c. milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"t\u00fcrk d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma denizcilik ve haberle\u015fme bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma ve ileti\u015fim bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"msb"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"meb"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal g\u00fcvenlik bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maliye bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sanayi ve teknoloji bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"ula\u015ft\u0131rma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"hava bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"bakanl\u0131k merkez \u00f6rg\u00fct\u00fc"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131 tefti\u015f kurulu y\u00f6netmeli\u011fi"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n te\u015fkilat ve g\u00f6revleri hakk\u0131nda kanun"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131 bili\u015fim sistemleri (mebbis)"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"sihir bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre ve orman bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"\u00e7evre bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"hava bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"milli savunma bakanl\u0131\u011f\u0131 m\u00fcste\u015far\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"savunma bakanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"hazine-i hassa nezareti"},{"english":"ministry's","pronunciation":"ministry's","turkish":"maarif-i umumiye nezareti"},{"english":"Minitrack","pronunciation":"Minitrack","turkish":"minitrak"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"parlak k\u0131rm\u0131z\u0131 renk"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"vermilyon"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"s\u00fcl\u00fcyen"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"miniy\u00fcm"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"kur\u015fun oksit"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"miniyum"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"minyum"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"s\u00fcl\u00fc\u011fen"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"s\u00fclyen"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"s\u00fcl\u00fcyen"},{"english":"miniums","pronunciation":"miniums","turkish":"k\u0131z\u0131l kur\u015fun"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"parlak k\u0131rm\u0131z\u0131 renk"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"vermilyon"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"s\u00fcl\u00fcyen"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"miniy\u00fcm"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"kur\u015fun oksit"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"miniyum"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"minyum"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"s\u00fcl\u00fc\u011fen"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"s\u00fclyen"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"s\u00fcl\u00fcyen"},{"english":"minium","pronunciation":"minium","turkish":"k\u0131z\u0131l kur\u015fun"},{"english":"minivans","pronunciation":"minivans","turkish":"minivan"},{"english":"minivans","pronunciation":"minivans","turkish":"hafif ticari"},{"english":"minivans","pronunciation":"minivans","turkish":"minivan"},{"english":"miniver","pronunciation":"miniver","turkish":"beyaz k\u00fcrk"},{"english":"minivan","pronunciation":"minivan","turkish":"minivan"},{"english":"minivan","pronunciation":"minivan","turkish":"hafif ticari"},{"english":"minivan","pronunciation":"minivan","turkish":"minivan"},{"english":"minivers","pronunciation":"minivers","turkish":"beyaz k\u00fcrk"},{"english":"mink","pronunciation":"mink","turkish":"vizon"},{"english":"mink","pronunciation":"mink","turkish":"amerika vizonu"},{"english":"mink","pronunciation":"mink","turkish":"mink"},{"english":"mink","pronunciation":"mink","turkish":"vizon k\u00fcrk"},{"english":"mink","pronunciation":"mink","turkish":"vizon"},{"english":"minke","pronunciation":"minke","turkish":"minke balinas\u0131"},{"english":"minkes","pronunciation":"minkes","turkish":"minke balinas\u0131"},{"english":"minks","pronunciation":"minks","turkish":"vizon"},{"english":"minks","pronunciation":"minks","turkish":"amerika vizonu"},{"english":"minks","pronunciation":"minks","turkish":"mink"},{"english":"minks","pronunciation":"minks","turkish":"vizon k\u00fcrk"},{"english":"minks","pronunciation":"minks","turkish":"vizon"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"amerikan vizonu"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon manto"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"mink"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon k\u00fcrk"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon k\u00fcrk"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"amerika vizonu"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon k\u00fcrk"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon k\u00fcrk\u00fc"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon postu"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon rengi"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"mink yemi"},{"english":"mink's","pronunciation":"mink's","turkish":"vizon yemi"},{"english":"Minneapolis","pronunciation":"Minneapolis","turkish":"kansas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minneapolis","pronunciation":"Minneapolis","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minneola","pronunciation":"Minneola","turkish":"florida eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minneola","pronunciation":"Minneola","turkish":"kansas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minneota","pronunciation":"Minneota","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"minnesinger","pronunciation":"minnesinger","turkish":"orta\u00e7a\u011f lirik \u015fairi (alman)"},{"english":"minnesingers","pronunciation":"minnesingers","turkish":"orta\u00e7a\u011f lirik \u015fairi (alman)"},{"english":"Minnesota","pronunciation":"Minnesota","turkish":"amerika'da eyalet"},{"english":"Minnetonka","pronunciation":"Minnetonka","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minnewaukan","pronunciation":"Minnewaukan","turkish":"kuzey dakota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"minnesota's","pronunciation":"minnesota's","turkish":"minnesota \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc ki\u015filik envanteri"},{"english":"minnesota's","pronunciation":"minnesota's","turkish":"minnesota \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc ki\u015filik envanteri"},{"english":"minnesota's","pronunciation":"minnesota's","turkish":"minnesota \u00c7ok \u00f6l\u00e7ekli Ki\u015filik Envanteri"},{"english":"minnesota's","pronunciation":"minnesota's","turkish":"saint paul"},{"english":"minnesota's","pronunciation":"minnesota's","turkish":"abd'nin minnesota eyaletinin ba\u015fkenti"},{"english":"minnesota's","pronunciation":"minnesota's","turkish":"amerika'da eyalet"},{"english":"minnesota's","pronunciation":"minnesota's","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"minnesota's","pronunciation":"minnesota's","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minnie","pronunciation":"Minnie","turkish":"s\u00fcrekli \u015fikayet eden\/s\u0131zlanan k\u00f6t\u00fcmser ki\u015fi"},{"english":"Minnie","pronunciation":"Minnie","turkish":"mini fare"},{"english":"Minnie","pronunciation":"Minnie","turkish":"ikinci d\u00fcnya sava\u015f\u0131nda kullan\u0131lm\u0131\u015f bir cins alman topu f\u00fcze bataryas\u0131"},{"english":"Minnie","pronunciation":"Minnie","turkish":"d\u0131rd\u0131rc\u0131 tip"},{"english":"Minnie","pronunciation":"Minnie","turkish":"s\u00fcrekli \u015fikayet eden kimse"},{"english":"minnies","pronunciation":"minnies","turkish":"s\u00fcrekli \u015fikayet eden\/s\u0131zlanan k\u00f6t\u00fcmser ki\u015fi"},{"english":"minnies","pronunciation":"minnies","turkish":"mini fare"},{"english":"minnies","pronunciation":"minnies","turkish":"ikinci d\u00fcnya sava\u015f\u0131nda kullan\u0131lm\u0131\u015f bir cins alman topu f\u00fcze bataryas\u0131"},{"english":"minnies","pronunciation":"minnies","turkish":"d\u0131rd\u0131rc\u0131 tip"},{"english":"minnies","pronunciation":"minnies","turkish":"s\u00fcrekli \u015fikayet eden kimse"},{"english":"minnow","pronunciation":"minnow","turkish":"golyan bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"minnow","pronunciation":"minnow","turkish":"ufak bal\u0131k (yem olarak kullan\u0131labilen)"},{"english":"minnow","pronunciation":"minnow","turkish":"teke\u015f"},{"english":"minnows","pronunciation":"minnows","turkish":"golyan bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"minnows","pronunciation":"minnows","turkish":"ufak bal\u0131k (yem olarak kullan\u0131labilen)"},{"english":"minnows","pronunciation":"minnows","turkish":"teke\u015f"},{"english":"minnow's","pronunciation":"minnow's","turkish":"ufak bal\u0131k (yem olarak kullan\u0131labilen)"},{"english":"minnow's","pronunciation":"minnow's","turkish":"golyan bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"minnow's","pronunciation":"minnow's","turkish":"teke\u015f"},{"english":"minnow's","pronunciation":"minnow's","turkish":"sivrisinek bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"minnow's","pronunciation":"minnow's","turkish":"abd'nin g\u00fcney b\u00f6lgelerinde bol miktarda yeti\u015fen k\u00fc\u00e7\u00fck bir tatl\u0131 su bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"minnow's","pronunciation":"minnow's","turkish":"sivrisinek bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"minnow's","pronunciation":"minnow's","turkish":"abd'nin g\u00fcney b\u00f6lgelerinde bol miktarda yeti\u015fen k\u00fc\u00e7\u00fck bir tatl\u0131 su bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"minnow's","pronunciation":"minnow's","turkish":"yass\u0131 kafal\u0131 golyan bal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"Minoan","pronunciation":"Minoan","turkish":"minos medeniyeti"},{"english":"Minoan","pronunciation":"Minoan","turkish":"girit uygarl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"Minoan","pronunciation":"Minoan","turkish":"m\u00f6 2000 ile m\u00f6 1400 aras\u0131nda s\u00fcren ve girit ile siklat adalar\u0131nda yerle\u015fik medeniyet"},{"english":"Minocqua","pronunciation":"Minocqua","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"minometer","pronunciation":"minometer","turkish":"minometre"},{"english":"Minong","pronunciation":"Minong","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Minonk","pronunciation":"Minonk","turkish":"illinois eyaletinde \u015fehir"},{"english":"minora","pronunciation":"minora","turkish":"vajinal d\u0131\u015f dudaklar\u0131n aras\u0131nda bulunan, vajina giri\u015fi i\u00e7indeki iki ince deri katman"},{"english":"minora","pronunciation":"minora","turkish":"i\u00e7 dudaklar"},{"english":"Minooka","pronunciation":"Minooka","turkish":"illinois eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"r\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fc ispat etmemi\u015f kimse"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"re\u015fit olmayan kimse"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"ergin olmayan kimse"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"ergin olmayan \u00e7ocuk"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"ufak"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmen"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"re\u015fit olmayan"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"daha az"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"daha k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"ikincil"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7e"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"ufak tefek"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"ikinci derecede"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"daha \u00f6nemsiz"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"\u00e7ocuk"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"gayrire\u015fit"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"re\u015fit olmam\u0131\u015f ki\u015fi"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"re\u015fit olmayan"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"yeti\u015fkin olmayan"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"r\u00fc\u015fte ermemi\u015f"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"yasal sorumluluk ya\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131nda"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"az"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"daha az"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"daha k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"\u00f6nemi az"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"altbelirten"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"ikincil"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"az\u0131nl\u0131k"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"min\u00f6r"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"\u00f6\u011frencinin yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 ikinci \u00f6nemli akademik alan"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"yard\u0131mc\u0131 bran\u015f (\u00fcniversitede)"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"yandal"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"yan dal"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"(\u00fcniversitede) yard\u0131mc\u0131 dal"},{"english":"Minor","pronunciation":"Minor","turkish":"min\u00f6r"},{"english":"Minorca","pronunciation":"Minorca","turkish":"minorka"},{"english":"minorcas","pronunciation":"minorcas","turkish":"minorka"},{"english":"Minorcan","pronunciation":"Minorcan","turkish":"minorkal\u0131"},{"english":"Minorcan","pronunciation":"Minorcan","turkish":"minorka"},{"english":"Minorcan","pronunciation":"Minorcan","turkish":"minorka'ya \u00f6zg\u00fc"},{"english":"Minoress","pronunciation":"Minoress","turkish":"bali\u011f k\u00fc\u00e7\u00fckler"},{"english":"Minoress","pronunciation":"Minoress","turkish":"ergen olmayan k\u00fc\u00e7\u00fckler"},{"english":"Minoress","pronunciation":"Minoress","turkish":"ergen k\u00fc\u00e7\u00fckler"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"r\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fc ispat etmemi\u015f kimse"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"re\u015fit olmayan kimse"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"ergin olmayan kimse"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"ergin olmayan \u00e7ocuk"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"ufak"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmen"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"re\u015fit olmayan"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"daha az"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"daha k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"ikincil"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7e"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"ufak tefek"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"ikinci derecede"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"daha \u00f6nemsiz"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"\u00e7ocuk"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"gayrire\u015fit"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"re\u015fit olmam\u0131\u015f ki\u015fi"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"re\u015fit olmayan"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"yeti\u015fkin olmayan"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"r\u00fc\u015fte ermemi\u015f"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"yasal sorumluluk ya\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131nda"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"az"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"daha az"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"daha k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"\u00f6nemi az"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"altbelirten"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"ikincil"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"min\u00f6r"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"\u00f6\u011frencinin yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 ikinci \u00f6nemli akademik alan"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"yard\u0131mc\u0131 bran\u015f (\u00fcniversitede)"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"yandal"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"yan dal"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"(\u00fcniversitede) yard\u0131mc\u0131 dal"},{"english":"minoring","pronunciation":"minoring","turkish":"min\u00f6r"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"azl\u0131k"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"re\u015fit olmama"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"ergin olmama"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"ekalliyet"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"ekalliyet"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"gayrire\u015fitlik"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"yeti\u015fkin olmama"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority","pronunciation":"minority","turkish":"az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minorities","pronunciation":"minorities","turkish":"az\u0131nl\u0131klar"},{"english":"minorities","pronunciation":"minorities","turkish":"az\u0131nl\u0131klar"},{"english":"minor-league","pronunciation":"minor-league","turkish":"ikinci lig"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131kta kalmak"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"ekalliyette kalmak"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k durumuna d\u00fc\u015fmek"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmek"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k yazarlar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"ergin olmama"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"ekalliyet"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k paylar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k hissedar"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k y\u00f6neticiler"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"re\u015fit olmama"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"azl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k h\u00fck\u00fcmeti"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k haklar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"kad\u0131n az\u0131nl\u0131klar"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"etnik az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n fikri"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k raporu"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k ortak"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"dinsel az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"dini az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k \u00e7\u0131karlar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k pay\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k hissesi"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131kta olan hissedarlar\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nlik menfaati"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k hissesi"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k hisseleri"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k haklar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k \u00e7\u0131kar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k kar paylar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k hisseleri"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131kta olan hissedarlar\u0131n haklar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k hissesi"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k grubu"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k pay\u0131na sahip hissedarlar"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k vergisi"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"itfa imtiyazl\u0131 hisse senetleri ba\u011fl\u0131 \u015firketler az\u0131nl\u0131k kar paylar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131klar yasas\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131klar yasas\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131klar kanunu"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131klar kanunu"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"ekalliyet"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"gayrire\u015fitlik"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"yeti\u015fkin olmama"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k televizyon izleyicileri"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k politikas\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k \u00e7\u0131kar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k h\u00fck\u00fcmeti"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k m\u00fclkiyeti"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k haklar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k gruplar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k menfaati"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k oy"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k lideri"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k ya da b\u00f6lge dillerinin korunmas\u0131 anla\u015fmas\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"avrupa b\u00f6lgesel veya az\u0131nl\u0131k dilleri \u015fart\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k grubu"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k oyu"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k temsili"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131klar partisi"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131kta kalan oylar"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"ekalliyet haklar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"mutlak az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"muhalefet \u015ferhi"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"zulme u\u011fram\u0131\u015f az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"zul\u00fcm g\u00f6rm\u00fc\u015f az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n de\u011ferlendirilmesi \u015fubesi"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lar\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k emit\u00f6r\u00fc"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k emet\u00f6r\u00fc"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k etkisi"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"az\u0131nl\u0131k dili"},{"english":"minority's","pronunciation":"minority's","turkish":"dilsel az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minors","pronunciation":"minors","turkish":"gayri re\u015fit olanlar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"hafif s\u0131yr\u0131klarla atlatmak"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"hafif s\u0131yr\u0131klarla kurtulmak"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"az \u00f6nemi olmak"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck bir ceza almak"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"refakatsiz k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"re\u015fit olmayan kimse"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"r\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fc ispat etmemi\u015f kimse"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck gezegen"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"sulh mahkemesi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck ay\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"az\u0131nl\u0131k koleksiyonlar\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r anahtar\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"anadolu mimarisi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ergin olmayan kimse"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"anadolu"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck asyal\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck asya"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00e7ok az fark"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck fark"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck masraf"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ergin olmayan \u00e7ocuk"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"bir dizi k\u00fc\u00e7\u00fck talihsizlik"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck hata"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck skandallar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck bir ayr\u0131nt\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak bir ayr\u0131nt\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak \u00e7apta hadise\/olay"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak revizyon"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck revizyon"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmen"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"re\u015fit olmayan"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7e"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"daha az"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"daha k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikincil"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak tefek"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"hafif hasar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikinci derecede"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikinci derecede yenilik"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck fiyat de\u011fi\u015fiklikleri"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"madeni para"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck yetkili"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"orta kademe y\u00f6neticileri"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz hasar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak madeni para"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufakl\u0131k para"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"daha \u00f6nemsiz"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00e7ocuk"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"gayrire\u015fit"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"hafif su\u00e7"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"hafif su\u00e7"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck haklar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck menfaatler"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck su\u00e7"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck hasar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck su\u00e7"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz olup h\u00fck\u00fcm ifade eden haklar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"re\u015fit olmayan bir \u00e7ocu\u011fun babas\u0131n\u0131n m\u00fcsaadesiyle \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flamas\u0131 ve kazand\u0131klar\u0131 \u00fczerinde serbest tasarruf hakk\u0131n\u0131 kazanmas\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"re\u015fit olmam\u0131\u015f ki\u015fi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"re\u015fit olmayanla cinsel ili\u015fki"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"re\u015fit olmayan"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"re\u015fit olmayan birisiyle cinsel ili\u015fkiye te\u015febb\u00fcs"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"17 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce su\u00e7 i\u015flemi\u015f gen\u00e7"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yeti\u015fkin olmayan"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"r\u00fc\u015fte ermemi\u015f"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yasal sorumluluk ya\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131nda"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"az\u0131nl\u0131k partisi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6n asya"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"se\u00e7ilme \u015fans\u0131 az olan k\u00fc\u00e7\u00fck parti"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz hasar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak hasar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"kendi ba\u015f\u0131na yola \u00e7\u0131kan re\u015fit olmayan kimse"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck asya"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"asal altbelirten"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"di\u015f dibi \u00e7ap\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"di\u015f dili \u00e7ap\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"elipsin k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ap\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"elipsin k\u00fc\u00e7\u00fck ekseni"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck kulak"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck ar\u0131zalar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"minimum asal gerilme"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz duru\u015f"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz i\u015fg\u00f6rmezlik"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz bozulma"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz gerinimler"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz hasar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz y\u00fck"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"tali yol"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"tali telefon santral\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yerel kay\u0131p"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"az"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"daha az"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"daha k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6nemi az"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"altbelirten"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"asal altbelirten"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikincil k\u0131lavuz \u00e7izgileri"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikincil k\u0131lavuz \u00e7izgileri"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikincil birim"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikincil yaz\u0131 tipi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmen matris"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikincil"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"b\u00fcy\u00fck\/k\u00fc\u00e7\u00fck cihaz numaralar\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck kulak"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"tali telefon santral\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"di\u015f dibi \u00e7ap\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yan bileme a\u00e7\u0131s\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck i\u015fler"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"az\u0131nl\u0131k"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"di\u015f dibi \u00e7ap\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck motor revizyonu"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikincil yol"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"tali yol kav\u015fa\u011f\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"tali yol"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck kaza"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"justominor"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"m.\u00fcnfraspinatus ve m.teres min\u00f6r stres testi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck pelvis"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"major-min\u00f6r sin\u00fczit semptomlar\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck de\u011fi\u015fiklik"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck bir kalp krizi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck yaralanmalar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck el cerrahisi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"minor ni\u015fasta iyot testi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r komplikasyon"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r ve nadir komplikasyonlar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r t\u0131bbi giri\u015fimler"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r hemoraj"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r travma"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r ve maj\u00f6r kafa yaralanmalar\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"pektoral min\u00f6r kas\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"talasemi min\u00f6r"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ufak bir kalp krizi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"variola minor"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"kolu i\u00e7e do\u011fru \u00e7ekmeye ve yanlamas\u0131na d\u00f6nd\u00fcrmeye yarayan omuz kas\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck yuvarlak kas"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"kolu i\u00e7e do\u011fru \u00e7ekmeye ve yanlamas\u0131na d\u00f6nd\u00fcrmeye yarayan omuz kas\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck yuvarlak kas"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"b\u00fcy\u00fck ve k\u00fc\u00e7\u00fck et\u00e7ikler"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"rektus kapitis posterior min\u00f6r"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"hafif trankilizanlar"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"kayg\u0131y\u0131, gerginli\u011fi ve siniri yat\u0131\u015ft\u0131rmakta kullan\u0131lan sakinle\u015ftirici ila\u00e7"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"kayg\u0131y\u0131, gerginli\u011fi ve siniri yat\u0131\u015ft\u0131rmakta kullan\u0131lan sakinle\u015ftirici ila\u00e7"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"kayg\u0131y\u0131, gerginli\u011fi ve siniri yat\u0131\u015ft\u0131rmakta kullan\u0131lan sakinle\u015ftirici ila\u00e7"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"esas min\u00f6r"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck terim"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmen matris"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck eksen"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcmen dizey"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck \u00f6nc\u00fcl"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r matris"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck eksen"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck terim"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck terim"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck \u00f6nerme"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck dirsek"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yedek eksen"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fckk\u00f6pek"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fckay\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fckk\u00f6pek (tak\u0131my\u0131ld\u0131z\u0131)"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fckaslan (tak\u0131my\u0131ld\u0131z\u0131)"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fckay\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck gezegen"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fckaslan tak\u0131my\u0131ld\u0131z\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"asteroit"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck ay\u0131 tak\u0131my\u0131ld\u0131z\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fckay\u0131 tak\u0131my\u0131ld\u0131z\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"kara al\u0131nl\u0131 \u00f6r\u00fcmcek ku\u015fu"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"karaal\u0131nl\u0131 \u00f6r\u00fcmekku\u015fu"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"kara al\u0131nl\u0131 \u00e7ekirgeku\u015fu"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck flamingo"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck a\u011fa\u00e7kakan"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck cezayir menek\u015fesi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"avrupa'ya \u00f6zg\u00fc, yer \u00f6rt\u00fcs\u00fc olarak yeti\u015ftirilen mavi veya beyaz \u00e7i\u00e7ekli bir sarma\u015f\u0131k"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck sumercime\u011fi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"mersin a\u011fac\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"su mercime\u011fi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"g\u00fcrgen yaprakl\u0131 karaa\u011fa\u00e7"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ova karaa\u011fac\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yard\u0131mc\u0131 bran\u015f olarak almak (\u00fcniversitede)"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yan dal yapmak"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6\u011frencinin yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 ikinci \u00f6nemli akademik alan"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yan alan"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yan dal"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yard\u0131mc\u0131 bran\u015f (\u00fcniversitede)"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"yandal"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"(\u00fcniversitede) yard\u0131mc\u0131 dal"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikincil t\u00fcmce"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck \u00f6nerme"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"amerika birle\u015fik devletleri k\u00fc\u00e7\u00fck d\u0131\u015f adalar\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"kentucky eyaletinde \u015fehir"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"tennessee eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"dar kapsaml\u0131 i\u015f projeleri"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikinci derece madde"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck liman"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck tamirat"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7apl\u0131 k\u0131y\u0131 silah\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck m\u00fc\u015fterek tatbikat"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck taktik"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck nirengi"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck onar\u0131m"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"m\u00fcteferrik seferi s\u0131hhi malzeme grubu"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"ikinci lig"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fc\u00e7l\u00fc"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r gam"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"min\u00f6r \u00fc\u00e7l\u00fc"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"re min\u00f6r"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"sol min\u00f6r"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"a min\u00f6r"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"amerika \u00e7obanaldatan\u0131"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00e7ulluk"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"desenli renkleri, d\u00fcz turuncu g\u00f6\u011fs\u00fc olan k\u00fc\u00e7\u00fck bir amerikan ku\u015fu"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"amerikan \u00e7ullu\u011fu"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6d\u00fcl ama\u00e7l\u0131 avlanan k\u00fc\u00e7\u00fck ve uzun gagal\u0131 bir \u00e7ulluk"},{"english":"minor's","pronunciation":"minor's","turkish":"\u00f6d\u00fcl ama\u00e7l\u0131 avlanan k\u00fc\u00e7\u00fck ve uzun gagal\u0131 bir \u00e7ulluk"},{"english":"Minot","pronunciation":"Minot","turkish":"maine eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Minot","pronunciation":"Minot","turkish":"kuzey dakota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Minos","pronunciation":"Minos","turkish":"kral minos'un labirenti"},{"english":"Minos","pronunciation":"Minos","turkish":"minos labirenti"},{"english":"Minos","pronunciation":"Minos","turkish":"minos komutas\u0131ndaki girit'te, daedalus'un yar\u0131 insan-yar\u0131 bo\u011fa minotor'u hapsetmek i\u00e7in in\u015fa etti\u011fi geni\u015f labirent"},{"english":"Minotaur","pronunciation":"Minotaur","turkish":"minotor"},{"english":"Minotaur","pronunciation":"Minotaur","turkish":"yar\u0131 insan yar\u0131 bo\u011fa canavar (girit)"},{"english":"mins","pronunciation":"mins","turkish":"dk"},{"english":"mins","pronunciation":"mins","turkish":"dak"},{"english":"Minsk","pronunciation":"Minsk","turkish":"belarus'un ba\u015fkenti"},{"english":"Minster","pronunciation":"Minster","turkish":"b\u00fcy\u00fck kilise"},{"english":"Minster","pronunciation":"Minster","turkish":"katedral"},{"english":"Minster","pronunciation":"Minster","turkish":"manast\u0131r kilisesi"},{"english":"Minster","pronunciation":"Minster","turkish":"ingiltere'de yerle\u015fim yeri"},{"english":"Minster","pronunciation":"Minster","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"minsters","pronunciation":"minsters","turkish":"b\u00fcy\u00fck kilise"},{"english":"minsters","pronunciation":"minsters","turkish":"katedral"},{"english":"minsters","pronunciation":"minsters","turkish":"manast\u0131r kilisesi"},{"english":"minsters","pronunciation":"minsters","turkish":"ingiltere'de yerle\u015fim yeri"},{"english":"minsters","pronunciation":"minsters","turkish":"ohio eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"minstrel","pronunciation":"minstrel","turkish":"halk ozan\u0131"},{"english":"minstrel","pronunciation":"minstrel","turkish":"a\u015f\u0131k"},{"english":"minstrel","pronunciation":"minstrel","turkish":"saz \u015fairi"},{"english":"minstrel","pronunciation":"minstrel","turkish":"ozan"},{"english":"minstrel","pronunciation":"minstrel","turkish":"halk \u015fairi"},{"english":"minstrel","pronunciation":"minstrel","turkish":"\u015fair"},{"english":"minstrel","pronunciation":"minstrel","turkish":"orta\u00e7a\u011f halk ozan\u0131"},{"english":"minstrel","pronunciation":"minstrel","turkish":"orta\u00e7a\u011f halk \u015fairi"},{"english":"minstrel","pronunciation":"minstrel","turkish":"minstrel"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"ozan"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"halk \u015fairi"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"halk ozan\u0131"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"a\u015f\u0131k"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"a\u015f\u0131k"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"\u015fair"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"saz \u015fairi"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"ozan"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"orta\u00e7a\u011f halk ozan\u0131"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"a\u015f\u0131k edebiyat\u0131"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"orta\u00e7a\u011f halk \u015fairi"},{"english":"minstrel's","pronunciation":"minstrel's","turkish":"minstrel"},{"english":"minstrels","pronunciation":"minstrels","turkish":"halk ozanlar\u0131"},{"english":"minstrelsy","pronunciation":"minstrelsy","turkish":"a\u015f\u0131k edebiyat\u0131"},{"english":"mintage","pronunciation":"mintage","turkish":"bozuk para"},{"english":"mintage","pronunciation":"mintage","turkish":"darp \u00fccreti"},{"english":"mintage","pronunciation":"mintage","turkish":"darphane \u00fccreti"},{"english":"mintage","pronunciation":"mintage","turkish":"k\u00fcl\u00e7e maden bas\u0131lma \u00fccreti"},{"english":"mintage","pronunciation":"mintage","turkish":"para basma"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"nane"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"uydurmak"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"para kesmek"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"para basmak"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"basmak (para)"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"icat etmek"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"(madeni para) basmak"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"b\u00fcy\u00fck miktar (\u00f6zellikle para)"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"nane ye\u015fili"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"nane"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"nane \u015fekeri"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"darphane"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"para bas\u0131m evi"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"\u00e7ok say\u0131da olan \u015fey"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"b\u00fcy\u00fck miktar"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fc"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"b\u00fcy\u00fck oran"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"darphane"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"para basma"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"nane"},{"english":"mint","pronunciation":"mint","turkish":"m\u00fckemmel"},{"english":"mintages","pronunciation":"mintages","turkish":"bozuk para"},{"english":"mintages","pronunciation":"mintages","turkish":"darp \u00fccreti"},{"english":"mintages","pronunciation":"mintages","turkish":"darphane \u00fccreti"},{"english":"mintages","pronunciation":"mintages","turkish":"k\u00fcl\u00e7e maden bas\u0131lma \u00fccreti"},{"english":"mintages","pronunciation":"mintages","turkish":"para basma"},{"english":"minted","pronunciation":"minted","turkish":"varl\u0131kl\u0131"},{"english":"minted","pronunciation":"minted","turkish":"zengin"},{"english":"minted","pronunciation":"minted","turkish":"naneli"},{"english":"minters","pronunciation":"minters","turkish":"para basan ki\u015fi"},{"english":"minters","pronunciation":"minters","turkish":"m\u00fckemmel"},{"english":"Minter","pronunciation":"Minter","turkish":"para basan ki\u015fi"},{"english":"Minter","pronunciation":"Minter","turkish":"m\u00fckemmel"},{"english":"minty","pronunciation":"minty","turkish":"naneli"},{"english":"minty","pronunciation":"minty","turkish":"kirli"},{"english":"minty","pronunciation":"minty","turkish":"pis"},{"english":"mintiest","pronunciation":"mintiest","turkish":"naneli"},{"english":"mintiest","pronunciation":"mintiest","turkish":"kirli"},{"english":"mintiest","pronunciation":"mintiest","turkish":"pis"},{"english":"mintier","pronunciation":"mintier","turkish":"naneli"},{"english":"mintier","pronunciation":"mintier","turkish":"kirli"},{"english":"mintier","pronunciation":"mintier","turkish":"pis"},{"english":"minting","pronunciation":"minting","turkish":"\u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcrede b\u00fcy\u00fck paralar kazanmak"},{"english":"minting","pronunciation":"minting","turkish":"paray\u0131 bulmak"},{"english":"minting","pronunciation":"minting","turkish":"paraya para dememek"},{"english":"minting","pronunciation":"minting","turkish":"\u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcrede b\u00fcy\u00fck paralar kazanmak"},{"english":"minting","pronunciation":"minting","turkish":"paraya para dememek"},{"english":"minting","pronunciation":"minting","turkish":"madeni para basma"},{"english":"minting","pronunciation":"minting","turkish":"madeni para darb\u0131"},{"english":"minting","pronunciation":"minting","turkish":"madeni para darb\u0131"},{"english":"minting","pronunciation":"minting","turkish":"darphane ve damga matbaas\u0131 genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"Minto","pronunciation":"Minto","turkish":"kuzey dakota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"nane"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"uydurmak"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"para kesmek"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"para basmak"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"basmak (para)"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"icat etmek"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"(madeni para) basmak"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"b\u00fcy\u00fck miktar (\u00f6zellikle para)"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"nane ye\u015fili"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"nane"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"nane \u015fekeri"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"darphane"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"para bas\u0131m evi"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"\u00e7ok say\u0131da olan \u015fey"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"b\u00fcy\u00fck miktar"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fc"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"b\u00fcy\u00fck oran"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"darphane"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"para basma"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"nane"},{"english":"mints","pronunciation":"mints","turkish":"m\u00fckemmel"},{"english":"Minturn","pronunciation":"Minturn","turkish":"kolorado eyaletinde \u015fehir"},{"english":"minuend","pronunciation":"minuend","turkish":"eksiltilen say\u0131"},{"english":"minuend","pronunciation":"minuend","turkish":"eksilen"},{"english":"minuend","pronunciation":"minuend","turkish":"\u00e7\u0131kart\u0131lan"},{"english":"minuend","pronunciation":"minuend","turkish":"\u00e7\u0131kart\u0131lan"},{"english":"minuend","pronunciation":"minuend","turkish":"eksiltilen say\u0131"},{"english":"minuet","pronunciation":"minuet","turkish":"saray dans\u0131"},{"english":"minuet","pronunciation":"minuet","turkish":"men\u00fcet"},{"english":"minuet","pronunciation":"minuet","turkish":"menuet"},{"english":"minuends","pronunciation":"minuends","turkish":"eksiltilen say\u0131"},{"english":"minuends","pronunciation":"minuends","turkish":"eksilen"},{"english":"minuends","pronunciation":"minuends","turkish":"\u00e7\u0131kart\u0131lan"},{"english":"minuends","pronunciation":"minuends","turkish":"\u00e7\u0131kart\u0131lan"},{"english":"minuends","pronunciation":"minuends","turkish":"eksiltilen say\u0131"},{"english":"minuets","pronunciation":"minuets","turkish":"saray dans\u0131"},{"english":"minuets","pronunciation":"minuets","turkish":"men\u00fcet"},{"english":"minuets","pronunciation":"minuets","turkish":"menuet"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"eksi"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"eksi"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"eksi i\u015fareti"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"\u00e7\u0131karma i\u015fareti"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"negatif"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"eksik"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"a\u015fa\u011f\u0131"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"-den k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"noksan"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"-den a\u015fa\u011f\u0131"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"\u00e7\u0131kt\u0131"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"-den ... \u00e7\u0131karsa"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"-den yoksun"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"-siz"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"eksi"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"nak\u0131s"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"eksiltme"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"eksi"},{"english":"minus","pronunciation":"minus","turkish":"minus"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"minisk\u00fcl"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck harf"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"c\u00fczi"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck harfle yaz\u0131l\u0131"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"min\u00fcsk\u00fcl"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"ufac\u0131k"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"minik"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minuscules","pronunciation":"minuscules","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck par\u00e7a"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"minisk\u00fcl"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck harf"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"c\u00fczi"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck harfle yaz\u0131l\u0131"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"min\u00fcsk\u00fcl"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"ufac\u0131k"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"minik"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minuscule","pronunciation":"minuscule","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck par\u00e7a"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"eksisinden \u00e7ok art\u0131s\u0131 olmak"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"bir \u015feyin olumlu ve olumsuz taraflar\u0131"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"art\u0131lar\u0131 ve eksileri"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"art\u0131 ve eksileri"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"art\u0131 ve eksileri"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"art\u0131lar\u0131 ve eksileri"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"art\u0131s\u0131yla eksisiyle"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"art\u0131s\u0131yla eksisiyle"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"eksisinden \u00e7ok art\u0131s\u0131 var"},{"english":"minuses","pronunciation":"minuses","turkish":"eksi\u011fi yok fazlas\u0131 var"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"elekten ge\u00e7irmek"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"\u00e7ok az derecede"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"\u00e7ok dikkatli ve tam olarak"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"\u00f6zenle"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"dikkatle"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"incecik"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"inceden inceye"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"\u00f6zenli bi\u00e7imde"},{"english":"minutely","pronunciation":"minutely","turkish":"\u00f6zenli \u015fekilde"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"dakika"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"zab\u0131t tutmak"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"tutanak tutmak"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"an"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"zab\u0131t"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"zab\u0131tname"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"rapor"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"bir saatin altm\u0131\u015fta biri"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"tutanak"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"dakika"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"\u00e7ok ince"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"minik"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"ufac\u0131k"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"titiz"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"ayr\u0131nt\u0131l\u0131"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"dakik"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"\u00e7ok ufak"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"s\u0131k\u0131"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"dikkatli"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"\u00e7ok titiz"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"tutanak"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"s\u00fcratli haz\u0131rlanan"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"dakika"},{"english":"minute","pronunciation":"minute","turkish":"dakikalama"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"dakika"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"zab\u0131t tutmak"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"tutanak tutmak"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"an"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"zab\u0131t"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"zab\u0131tname"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"rapor"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"bir saatin altm\u0131\u015fta biri"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"tutanak"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"dakika"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"\u00e7ok ince"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"minik"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"ufac\u0131k"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"titiz"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"ayr\u0131nt\u0131l\u0131"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"dakik"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"\u00e7ok ufak"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"s\u0131k\u0131"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"dikkatli"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"\u00e7ok titiz"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"tutanak"},{"english":"Minuteman","pronunciation":"Minuteman","turkish":"her an sava\u015fa haz\u0131r g\u00f6n\u00fcll\u00fc asker"},{"english":"Minuteman","pronunciation":"Minuteman","turkish":"g\u00f6n\u00fcll\u00fc asker"},{"english":"Minuteman","pronunciation":"Minuteman","turkish":"min\u00fctmen f\u00fczesi"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"s\u00fcratli haz\u0131rlanan"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"dakika"},{"english":"minuted","pronunciation":"minuted","turkish":"dakikalama"},{"english":"minutemen","pronunciation":"minutemen","turkish":"her an sava\u015fa haz\u0131r g\u00f6n\u00fcll\u00fc asker"},{"english":"minutemen","pronunciation":"minutemen","turkish":"g\u00f6n\u00fcll\u00fc asker"},{"english":"minutemen","pronunciation":"minutemen","turkish":"min\u00fctmen f\u00fczesi"},{"english":"minuteness","pronunciation":"minuteness","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck olma"},{"english":"minuteness","pronunciation":"minuteness","turkish":"ihtimam"},{"english":"minuteness","pronunciation":"minuteness","turkish":"a\u015f\u0131r\u0131 derecede k\u00fc\u00e7\u00fck olan"},{"english":"minuteness","pronunciation":"minuteness","turkish":"inceden inceye"},{"english":"minuteness","pronunciation":"minuteness","turkish":"ufac\u0131k olma"},{"english":"minuteness","pronunciation":"minuteness","turkish":"parlak"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"zab\u0131t"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"mazbata"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"dakika"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"tutanak"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"mazbata"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"m\u00fczekkere"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"protokol"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"tutanaklar"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"tutanak"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"toplant\u0131 zab\u0131tlar\u0131"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"zab\u0131t"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"tutanak"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"tutanak"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"dakika bekle"},{"english":"minutes","pronunciation":"minutes","turkish":"dakika"},{"english":"minutia","pronunciation":"minutia","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck detaylar"},{"english":"minutia","pronunciation":"minutia","turkish":"ufak detaylar"},{"english":"minutiae","pronunciation":"minutiae","turkish":"(\u00e7o\u011ful kullan\u0131l\u0131r) ufak ayr\u0131nt\u0131lar"},{"english":"minutiae","pronunciation":"minutiae","turkish":"ayr\u0131nt\u0131lar"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"dakika"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"zab\u0131t tutmak"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"tutanak tutmak"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"an"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"zab\u0131t"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"zab\u0131tname"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"rapor"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"bir saatin altm\u0131\u015fta biri"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"tutanak"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"dakika"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"\u00e7ok ince"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"minik"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"ufac\u0131k"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"titiz"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"ayr\u0131nt\u0131l\u0131"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"dakik"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"\u00e7ok ufak"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"s\u0131k\u0131"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"dikkatli"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"\u00e7ok titiz"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"tutanak"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"s\u00fcratli haz\u0131rlanan"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"dakika"},{"english":"minuter","pronunciation":"minuter","turkish":"dakikalama"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"dakika"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"zab\u0131t tutmak"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"tutanak tutmak"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"an"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"zab\u0131t"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"zab\u0131tname"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"rapor"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"bir saatin altm\u0131\u015fta biri"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"tutanak"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"dakika"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"\u00e7ok ince"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"minik"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"ufac\u0131k"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"titiz"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"ayr\u0131nt\u0131l\u0131"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"dakik"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"\u00e7ok ufak"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"s\u0131k\u0131"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"dikkatli"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"\u00e7ok titiz"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"tutanak"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"s\u00fcratli haz\u0131rlanan"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"dakika"},{"english":"minutest","pronunciation":"minutest","turkish":"dakikalama"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"dakika"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"zab\u0131t tutmak"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"tutanak tutmak"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"an"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"zab\u0131t"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"zab\u0131tname"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"rapor"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"bir saatin altm\u0131\u015fta biri"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"tutanak"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"dakika"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"\u00e7ok ince"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"minik"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"ufac\u0131k"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"\u00f6nemsiz"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"titiz"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"ayr\u0131nt\u0131l\u0131"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"dakik"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"\u00e7ok ufak"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"s\u0131k\u0131"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"dikkatli"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"\u00e7ok titiz"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"tutanak"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"s\u00fcratli haz\u0131rlanan"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"dakika"},{"english":"minuting","pronunciation":"minuting","turkish":"dakikalama"},{"english":"MINX","pronunciation":"MINX","turkish":"fingirdek k\u0131z"},{"english":"MINX","pronunciation":"MINX","turkish":"haspa"},{"english":"MINX","pronunciation":"MINX","turkish":"s\u00fcrt\u00fck"},{"english":"minxes","pronunciation":"minxes","turkish":"fingirdek k\u0131z"},{"english":"minxes","pronunciation":"minxes","turkish":"haspa"},{"english":"minxes","pronunciation":"minxes","turkish":"s\u00fcrt\u00fck"},{"english":"mio-","pronunciation":"mio-","turkish":"miyo"},{"english":"Mio","pronunciation":"Mio","turkish":"miyo"},{"english":"myo-","pronunciation":"myo-","turkish":"adele"},{"english":"myo-","pronunciation":"myo-","turkish":"kas"},{"english":"myo-","pronunciation":"myo-","turkish":"miyo"},{"english":"Myo","pronunciation":"Myo","turkish":"adale"},{"english":"myoblast","pronunciation":"myoblast","turkish":"kas g\u00f6zesi"},{"english":"myoblast","pronunciation":"myoblast","turkish":"miyoblast"},{"english":"myoblast","pronunciation":"myoblast","turkish":"miyoblast"},{"english":"myoblastic","pronunciation":"myoblastic","turkish":"miyoblastik"},{"english":"myoblasts","pronunciation":"myoblasts","turkish":"kas g\u00f6zesi"},{"english":"myoblasts","pronunciation":"myoblasts","turkish":"miyoblast"},{"english":"myoblasts","pronunciation":"myoblasts","turkish":"miyoblast"},{"english":"myocardia","pronunciation":"myocardia","turkish":"miyokardi"},{"english":"myocardial","pronunciation":"myocardial","turkish":"miyokardiyal"},{"english":"myocardiogram","pronunciation":"myocardiogram","turkish":"miyokardiyogkam"},{"english":"myocarditis","pronunciation":"myocarditis","turkish":"kalp kas\u0131 yang\u0131s\u0131"},{"english":"myocarditis","pronunciation":"myocarditis","turkish":"kalp kas\u0131 iltihab\u0131"},{"english":"myocarditis","pronunciation":"myocarditis","turkish":"kalp kas\u0131 iltihabi"},{"english":"myocarditis","pronunciation":"myocarditis","turkish":"miyokart iltihab\u0131"},{"english":"myocarditis","pronunciation":"myocarditis","turkish":"miyokard iltihab\u0131"},{"english":"myocarditis","pronunciation":"myocarditis","turkish":"miyokardit"},{"english":"myocarditis","pronunciation":"myocarditis","turkish":"y\u00fcrek kas\u0131 yang\u0131s\u0131"},{"english":"myocardium","pronunciation":"myocardium","turkish":"kalp adalesi"},{"english":"myocardium","pronunciation":"myocardium","turkish":"kalp kas\u0131"},{"english":"myocardium","pronunciation":"myocardium","turkish":"miyokard"},{"english":"myocardium","pronunciation":"myocardium","turkish":"miyokardiyum"},{"english":"myocardium","pronunciation":"myocardium","turkish":"y\u00fcrek kas\u0131"},{"english":"myocardium","pronunciation":"myocardium","turkish":"kalp kas\u0131"},{"english":"myocardium","pronunciation":"myocardium","turkish":"miyokard"},{"english":"myocardiograph","pronunciation":"myocardiograph","turkish":"miyokardiyograf"},{"english":"myocele","pronunciation":"myocele","turkish":"miyosel"},{"english":"myocellulitis","pronunciation":"myocellulitis","turkish":"miyosel\u00fclit"},{"english":"Miocene","pronunciation":"Miocene","turkish":"miyosen"},{"english":"Miocene","pronunciation":"Miocene","turkish":"miosen"},{"english":"Miocene","pronunciation":"Miocene","turkish":"miyosen"},{"english":"myoclonus","pronunciation":"myoclonus","turkish":"kas se\u011firmesi"},{"english":"myoclonus","pronunciation":"myoclonus","turkish":"miyoklonus"},{"english":"myoclonus","pronunciation":"myoclonus","turkish":"se\u011firme"},{"english":"myoclonus","pronunciation":"myoclonus","turkish":"miyoklonus"},{"english":"myoclonic","pronunciation":"myoclonic","turkish":"miyoklonik"},{"english":"myocyte","pronunciation":"myocyte","turkish":"miyosit"},{"english":"myoedema","pronunciation":"myoedema","turkish":"miyo\u00f6dem"},{"english":"myoelectric","pronunciation":"myoelectric","turkish":"miyoelektrik"},{"english":"myoendocarditis","pronunciation":"myoendocarditis","turkish":"miyoendokardit"},{"english":"myoepithelial","pronunciation":"myoepithelial","turkish":"miyoepitelyal"},{"english":"myofibril","pronunciation":"myofibril","turkish":"kas lifi"},{"english":"myofibril","pronunciation":"myofibril","turkish":"miyofibril"},{"english":"myofibrillar","pronunciation":"myofibrillar","turkish":"kas lifi"},{"english":"myofibrillar","pronunciation":"myofibrillar","turkish":"miyofibril"},{"english":"myofibroma","pronunciation":"myofibroma","turkish":"miyofibrom"},{"english":"myogen","pronunciation":"myogen","turkish":"miyojen"},{"english":"myogenesis","pronunciation":"myogenesis","turkish":"miyojeni"},{"english":"myogenesis","pronunciation":"myogenesis","turkish":"miyojenez"},{"english":"myogenic","pronunciation":"myogenic","turkish":"kasta \u00fcreyen"},{"english":"myogenic","pronunciation":"myogenic","turkish":"miyojenik"},{"english":"myogenic","pronunciation":"myogenic","turkish":"kas'a ili\u015fkin"},{"english":"myogenic","pronunciation":"myogenic","turkish":"miyojen"},{"english":"myoglobin","pronunciation":"myoglobin","turkish":"kas s\u0131v\u0131s\u0131"},{"english":"myoglobin","pronunciation":"myoglobin","turkish":"miyoglobin"},{"english":"myoglobin","pronunciation":"myoglobin","turkish":"miyoglobin"},{"english":"myoglobinuria","pronunciation":"myoglobinuria","turkish":"miyoglobin\u00fcri"},{"english":"myoglobulin","pronunciation":"myoglobulin","turkish":"miyoglobulin"},{"english":"myograph","pronunciation":"myograph","turkish":"kas\u0131l\u0131myazar"},{"english":"myograph","pronunciation":"myograph","turkish":"miyograf"},{"english":"myograph","pronunciation":"myograph","turkish":"miyograf"},{"english":"myogram","pronunciation":"myogram","turkish":"miyogram"},{"english":"myography","pronunciation":"myography","turkish":"miyografi"},{"english":"myography","pronunciation":"myography","turkish":"miyografi"},{"english":"myographic","pronunciation":"myographic","turkish":"miyografi k\u0131skac\u0131"},{"english":"myographs","pronunciation":"myographs","turkish":"kas\u0131l\u0131myazar"},{"english":"myographs","pronunciation":"myographs","turkish":"miyograf"},{"english":"myographs","pronunciation":"myographs","turkish":"miyograf"},{"english":"myohematin","pronunciation":"myohematin","turkish":"miyohematin"},{"english":"myoid","pronunciation":"myoid","turkish":"miyoid"},{"english":"myohemoglobin","pronunciation":"myohemoglobin","turkish":"miyohemoglobin"},{"english":"myolemma","pronunciation":"myolemma","turkish":"miyolemma"},{"english":"myolemma","pronunciation":"myolemma","turkish":"miyolem"},{"english":"myolemma","pronunciation":"myolemma","turkish":"kas zar\u0131"},{"english":"myokymia","pronunciation":"myokymia","turkish":"miyokimi"},{"english":"myolysis","pronunciation":"myolysis","turkish":"kas erimesi"},{"english":"myolysis","pronunciation":"myolysis","turkish":"miyoliz"},{"english":"myology","pronunciation":"myology","turkish":"kasbilim"},{"english":"myology","pronunciation":"myology","turkish":"kas bilimi"},{"english":"myologies","pronunciation":"myologies","turkish":"kasbilim"},{"english":"myologies","pronunciation":"myologies","turkish":"kas bilimi"},{"english":"myoma","pronunciation":"myoma","turkish":"bir \u00e7e\u015fit d\u00fcz kas t\u00fcm\u00f6r\u00fc"},{"english":"myoma","pronunciation":"myoma","turkish":"kas uru"},{"english":"myoma","pronunciation":"myoma","turkish":"miyom"},{"english":"myomalacia","pronunciation":"myomalacia","turkish":"miyomalasi"},{"english":"myomas","pronunciation":"myomas","turkish":"bir \u00e7e\u015fit d\u00fcz kas t\u00fcm\u00f6r\u00fc"},{"english":"myomas","pronunciation":"myomas","turkish":"kas uru"},{"english":"myomas","pronunciation":"myomas","turkish":"miyom"},{"english":"myomectomy","pronunciation":"myomectomy","turkish":"kas uru \u00e7\u0131kar\u0131m\u0131"},{"english":"myomectomy","pronunciation":"myomectomy","turkish":"kas ameliyat\u0131"},{"english":"myomectomy","pronunciation":"myomectomy","turkish":"miyomektomi"},{"english":"myomectomy","pronunciation":"myomectomy","turkish":"miyomektomi ameliyat\u0131"},{"english":"myomere","pronunciation":"myomere","turkish":"miyomer"},{"english":"myometritis","pronunciation":"myometritis","turkish":"miyometrit"},{"english":"myometrium","pronunciation":"myometrium","turkish":"miyometriyum"},{"english":"myometrium","pronunciation":"myometrium","turkish":"uterusun kas tabakas\u0131"},{"english":"myometrium","pronunciation":"myometrium","turkish":"d\u00f6lyata\u011f\u0131 kas\u0131"},{"english":"myometrium","pronunciation":"myometrium","turkish":"rahim kas\u0131"},{"english":"myomotomy","pronunciation":"myomotomy","turkish":"miyomotomi"},{"english":"myonema","pronunciation":"myonema","turkish":"miyonema"},{"english":"myoneural","pronunciation":"myoneural","turkish":"miyon\u00f6ronal"},{"english":"myoneural","pronunciation":"myoneural","turkish":"kas ve sinire ili\u015fkin"},{"english":"myoneme","pronunciation":"myoneme","turkish":"miyonema"},{"english":"myoneuralgia","pronunciation":"myoneuralgia","turkish":"miyon\u00f6ralji"},{"english":"myoparalysis","pronunciation":"myoparalysis","turkish":"miyoparaliz"},{"english":"myopachynsis","pronunciation":"myopachynsis","turkish":"miyopakinsi"},{"english":"myopathy","pronunciation":"myopathy","turkish":"bir \u00e7e\u015fit kas hastal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"myopathy","pronunciation":"myopathy","turkish":"kas sayr\u0131l\u0131\u011f\u0131"},{"english":"myopathy","pronunciation":"myopathy","turkish":"kas hastal\u0131\u011f\u0131"},{"english":"myopathy","pronunciation":"myopathy","turkish":"miyopati"},{"english":"myopathy","pronunciation":"myopathy","turkish":"miyopati"},{"english":"myopathic","pronunciation":"myopathic","turkish":"miyopatik"},{"english":"myopathies","pronunciation":"myopathies","turkish":"idiyopatik inflamatuvar miyopatiler"},{"english":"myopathies","pronunciation":"myopathies","turkish":"konjenital miyopatiler"},{"english":"myopathies","pronunciation":"myopathies","turkish":"konjenital miyopatiler"},{"english":"myope","pronunciation":"myope","turkish":"miyop"},{"english":"myope","pronunciation":"myope","turkish":"uzakg\u00f6rmez"},{"english":"myope","pronunciation":"myope","turkish":"miyop kimse"},{"english":"myope","pronunciation":"myope","turkish":"uzakg\u00f6rmez"},{"english":"myopes","pronunciation":"myopes","turkish":"miyop"},{"english":"myopes","pronunciation":"myopes","turkish":"uzakg\u00f6rmez"},{"english":"myopes","pronunciation":"myopes","turkish":"miyop kimse"},{"english":"myopes","pronunciation":"myopes","turkish":"uzakg\u00f6rmez"},{"english":"myopy","pronunciation":"myopy","turkish":"miyopi"},{"english":"myopy","pronunciation":"myopy","turkish":"miyopluk"},{"english":"myopy","pronunciation":"myopy","turkish":"uzakg\u00f6rmezlik"},{"english":"myopia","pronunciation":"myopia","turkish":"miyopluk"},{"english":"myopia","pronunciation":"myopia","turkish":"miyop"},{"english":"myopia","pronunciation":"myopia","turkish":"miyopi"},{"english":"myopia","pronunciation":"myopia","turkish":"uzakg\u00f6rmezlik"},{"english":"myopia","pronunciation":"myopia","turkish":"uza\u011f\u0131 iyi g\u00f6remeyen kimse"},{"english":"myopia","pronunciation":"myopia","turkish":"miyopluk"},{"english":"myopia","pronunciation":"myopia","turkish":"uzakg\u00f6rmezlik"},{"english":"myopias","pronunciation":"myopias","turkish":"miyopluk"},{"english":"myopias","pronunciation":"myopias","turkish":"miyop"},{"english":"myopias","pronunciation":"myopias","turkish":"miyopi"},{"english":"myopias","pronunciation":"myopias","turkish":"uzakg\u00f6rmezlik"},{"english":"myopias","pronunciation":"myopias","turkish":"uza\u011f\u0131 iyi g\u00f6remeyen kimse"},{"english":"myopias","pronunciation":"myopias","turkish":"miyopluk"},{"english":"myopias","pronunciation":"myopias","turkish":"uzakg\u00f6rmezlik"},{"english":"myopic","pronunciation":"myopic","turkish":"miyop"},{"english":"myopic","pronunciation":"myopic","turkish":"miyop"},{"english":"myopic","pronunciation":"myopic","turkish":"uzakg\u00f6rmez"},{"english":"myopically","pronunciation":"myopically","turkish":"ilerisini\/gelece\u011fi g\u00f6remeksizin"},{"english":"myopically","pronunciation":"myopically","turkish":"\u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fczl\u00fckle"},{"english":"myopies","pronunciation":"myopies","turkish":"miyopi"},{"english":"myopies","pronunciation":"myopies","turkish":"miyopluk"},{"english":"myopies","pronunciation":"myopies","turkish":"uzakg\u00f6rmezlik"},{"english":"myoplasm","pronunciation":"myoplasm","turkish":"kas plazmas\u0131"},{"english":"myoplasm","pronunciation":"myoplasm","turkish":"miyoplazma"},{"english":"myoplasty","pronunciation":"myoplasty","turkish":"kas plasti\u011fi"},{"english":"myoplasty","pronunciation":"myoplasty","turkish":"miyoplasti"},{"english":"Myoporum","pronunciation":"Myoporum","turkish":"d\u00fcz yapraklar\u0131 ve k\u00fc\u00e7\u00fck beyaz \u00e7i\u00e7ekleri olan bir avustralya \u00e7al\u0131s\u0131"},{"english":"Myoporum","pronunciation":"Myoporum","turkish":"d\u00fcz yapraklar\u0131 ve k\u00fc\u00e7\u00fck beyaz \u00e7i\u00e7ekleri olan bir avustralya \u00e7al\u0131s\u0131 veya k\u00fc\u00e7\u00fck a\u011fac\u0131"},{"english":"myorrhaphy","pronunciation":"myorrhaphy","turkish":"kas diki\u015fi"},{"english":"myorrhaphy","pronunciation":"myorrhaphy","turkish":"miyorafi"},{"english":"myorrhexis","pronunciation":"myorrhexis","turkish":"miyoreksi"},{"english":"myosarcoma","pronunciation":"myosarcoma","turkish":"miyosarkom"},{"english":"myosalpingitis","pronunciation":"myosalpingitis","turkish":"miyosalpenjit"},{"english":"myosclerosis","pronunciation":"myosclerosis","turkish":"miyoskleroz"},{"english":"myoseptum","pronunciation":"myoseptum","turkish":"miyoseptum"},{"english":"myoscope","pronunciation":"myoscope","turkish":"kas\u0131l\u0131mg\u00f6zler"},{"english":"myoscope","pronunciation":"myoscope","turkish":"miyoskop"},{"english":"myoscopes","pronunciation":"myoscopes","turkish":"kas\u0131l\u0131mg\u00f6zler"},{"english":"myoscopes","pronunciation":"myoscopes","turkish":"miyoskop"},{"english":"mioses","pronunciation":"mioses","turkish":"miyozis"},{"english":"mioses","pronunciation":"mioses","turkish":"miyoz"},{"english":"mioses","pronunciation":"mioses","turkish":"miyozis"},{"english":"mioses","pronunciation":"mioses","turkish":"g\u00f6z bebe\u011fi b\u00fcz\u00fcl\u00fcm\u00fc"},{"english":"mioses","pronunciation":"mioses","turkish":"g\u00f6zbebe\u011fi b\u00fcz\u00fclmesi"},{"english":"myosin","pronunciation":"myosin","turkish":"kas doku glob\u00fclini"},{"english":"myosin","pronunciation":"myosin","turkish":"miyozin"},{"english":"myosin","pronunciation":"myosin","turkish":"miyosin"},{"english":"myosin","pronunciation":"myosin","turkish":"miyozin"},{"english":"myosinose","pronunciation":"myosinose","turkish":"miyozinoz"},{"english":"miosis","pronunciation":"miosis","turkish":"miyozis"},{"english":"miosis","pronunciation":"miosis","turkish":"miyoz"},{"english":"miosis","pronunciation":"miosis","turkish":"miyozis"},{"english":"miosis","pronunciation":"miosis","turkish":"g\u00f6z bebe\u011fi b\u00fcz\u00fcl\u00fcm\u00fc"},{"english":"miosis","pronunciation":"miosis","turkish":"g\u00f6zbebe\u011fi b\u00fcz\u00fclmesi"},{"english":"myosis","pronunciation":"myosis","turkish":"miyozis"},{"english":"myosis","pronunciation":"myosis","turkish":"g\u00f6z bebe\u011fi b\u00fcz\u00fcl\u00fcm\u00fc"},{"english":"myosins","pronunciation":"myosins","turkish":"kas doku glob\u00fclini"},{"english":"myosins","pronunciation":"myosins","turkish":"miyozin"},{"english":"myosins","pronunciation":"myosins","turkish":"miyosin"},{"english":"myosins","pronunciation":"myosins","turkish":"miyozin"},{"english":"myositic","pronunciation":"myositic","turkish":"miyozitik"},{"english":"myositis","pronunciation":"myositis","turkish":"miyozit"},{"english":"Myosotis","pronunciation":"Myosotis","turkish":"miyozot \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"Myosotis","pronunciation":"Myosotis","turkish":"unutma beni"},{"english":"myotasis","pronunciation":"myotasis","turkish":"miyotazi"},{"english":"myotenotomy","pronunciation":"myotenotomy","turkish":"miyosindestomi"},{"english":"myotenotomy","pronunciation":"myotenotomy","turkish":"miyotenotomi"},{"english":"myothermic","pronunciation":"myothermic","turkish":"miyotermik"},{"english":"miotic","pronunciation":"miotic","turkish":"miyotik"},{"english":"miotics","pronunciation":"miotics","turkish":"miyotik"},{"english":"myotomes","pronunciation":"myotomes","turkish":"miyotom"},{"english":"myotome","pronunciation":"myotome","turkish":"miyotom"},{"english":"myotomy","pronunciation":"myotomy","turkish":"kas ameliyat\u0131"},{"english":"myotomy","pronunciation":"myotomy","turkish":"miyotomi"},{"english":"myotonia","pronunciation":"myotonia","turkish":"kas gerilmesi"},{"english":"myotonia","pronunciation":"myotonia","turkish":"kaslar\u0131n kas\u0131lm\u0131\u015f hali"},{"english":"myotonia","pronunciation":"myotonia","turkish":"miyotoni"},{"english":"myotonia","pronunciation":"myotonia","turkish":"miyotoni"},{"english":"myotonic","pronunciation":"myotonic","turkish":"miyotonik"},{"english":"myotonic","pronunciation":"myotonic","turkish":"kas gerici"},{"english":"myotonias","pronunciation":"myotonias","turkish":"kas gerilmesi"},{"english":"myotonias","pronunciation":"myotonias","turkish":"kaslar\u0131n kas\u0131lm\u0131\u015f hali"},{"english":"myotonias","pronunciation":"myotonias","turkish":"miyotoni"},{"english":"myotonias","pronunciation":"myotonias","turkish":"miyotoni"},{"english":"myotonus","pronunciation":"myotonus","turkish":"miyotonus"},{"english":"myotrophy","pronunciation":"myotrophy","turkish":"miyotrofi"},{"english":"MIPS","pronunciation":"MIPS","turkish":"m\u0131ps"},{"english":"MIPS","pronunciation":"MIPS","turkish":"saniyede milyon komut"},{"english":"Miquelon","pronunciation":"Miquelon","turkish":"saint pierre ve miquelon"},{"english":"Myra","pronunciation":"Myra","turkish":"kad\u0131n ismi"},{"english":"Mira","pronunciation":"Mira","turkish":"tans\u0131k (y\u0131ld\u0131z\u0131)"},{"english":"Mirabelle","pronunciation":"Mirabelle","turkish":"fransa\u2019n\u0131n alsace b\u00f6lgesinde yap\u0131lan beyaz erik brendisi"},{"english":"mirabile","pronunciation":"mirabile","turkish":"s\u00f6ylemesi ho\u015f"},{"english":"mirable","pronunciation":"mirable","turkish":"harika"},{"english":"mirable","pronunciation":"mirable","turkish":"\u015fahane"},{"english":"mirable","pronunciation":"mirable","turkish":"hayran eden"},{"english":"mirable","pronunciation":"mirable","turkish":"hayranl\u0131k uyand\u0131ran"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"proteus mirabilis menenjiti"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"ak\u015fam sefas\u0131"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"ak\u015fam sefas\u0131"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"ak\u015famsefas\u0131"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"ak\u015famsefas\u0131 \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"ak\u015famsefas\u0131"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"ak\u015famsefas\u0131 \u00e7i\u00e7e\u011fi"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"mor-k\u0131rm\u0131z\u0131 renkli kaliforniya ak\u015fam sefas\u0131"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"9 perdelik g\u00fc\u00e7l\u00fc bir org tu\u015fu"},{"english":"Mirabilis","pronunciation":"Mirabilis","turkish":"m\u00fckemmel y\u0131l"},{"english":"miracidia","pronunciation":"miracidia","turkish":"mirsidiyum"},{"english":"miracle","pronunciation":"miracle","turkish":"mucize"},{"english":"miracle","pronunciation":"miracle","turkish":"tans\u0131k"},{"english":"miracle","pronunciation":"miracle","turkish":"harika \u015fey"},{"english":"miracle","pronunciation":"miracle","turkish":"alamet"},{"english":"miracle","pronunciation":"miracle","turkish":"keramet"},{"english":"miracle","pronunciation":"miracle","turkish":"harika"},{"english":"miracle","pronunciation":"miracle","turkish":"mucize"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"harikalar yaratmak"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizeler yaratmak"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"harikalar yaratmak"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizeler yaratmak"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizelere inanmak"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizelere inanmak"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizeler ge\u00e7mi\u015fte kald\u0131"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizeler \u00e7a\u011f\u0131 ge\u00e7mi\u015fte kald\u0131"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizeler her g\u00fcn ger\u00e7ekle\u015fir"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizeler yaratmak"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"a\u011fz\u0131yla ku\u015f tutsa"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"bir\u00e7ok mucize vard\u0131"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"hayat mucizelere gebe"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"hayat mucizelerle dolu"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucize diye bir \u015fey yoktur"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizelere inan\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z?"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizelere inan\u0131r m\u0131s\u0131n?"},{"english":"miracles","pronunciation":"miracles","turkish":"mucizelere inan"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucize"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"keramette bulunmak"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"bir mucize yaratmak"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucize ger\u00e7ekle\u015ftirmek"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucize ger\u00e7ekle\u015ftirmek"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"bir mucize beklemek"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"alamet"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"keramet"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"harika"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"keramet sahibi"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"tans\u0131k"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"harika \u015fey"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucize"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"ingiliz gizem ve mucize-oyunlar\u0131"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"gizem ve mucize-oyunlar\u0131"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucizevi form\u00fcl"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"do\u011fan\u0131n mucizesi"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucize yaratan"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucize yaratan"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucize yaratan"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"noel mucizesi"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"\u015fans eseri"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucize eseri"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucize eseri"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"bir mucize olmazsa"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"mucizeler yaratan bir adam"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"bay mucize"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"bu bir mucize"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"bir mucize ger\u00e7ekle\u015ftiremem"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"asya mucizesi"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"do\u011fu asya mucizesi"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"ekonomi mucizesi"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"yunan iktisadi mucizesi"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"yunan mucizesi"},{"english":"miracle's","pronunciation":"miracle's","turkish":"orta\u00e7a\u011f dini piyesi"},{"english":"miracle-worker","pronunciation":"miracle-worker","turkish":"mucize yaratan"},{"english":"miraculous","pronunciation":"miraculous","turkish":"garip"},{"english":"miraculous","pronunciation":"miraculous","turkish":"do\u011fa\u00fcst\u00fc"},{"english":"miraculous","pronunciation":"miraculous","turkish":"hayret verici"},{"english":"miraculous","pronunciation":"miraculous","turkish":"mucize t\u00fcr\u00fcnden"},{"english":"miraculous","pronunciation":"miraculous","turkish":"mucizevi"},{"english":"miraculous","pronunciation":"miraculous","turkish":"harikulade"},{"english":"miraculous","pronunciation":"miraculous","turkish":"ola\u011fan\u00fcst\u00fc"},{"english":"miraculous","pronunciation":"miraculous","turkish":"\u015fa\u015f\u0131lacak"},{"english":"miraculously","pronunciation":"miraculously","turkish":"mucizevi"},{"english":"miraculously","pronunciation":"miraculously","turkish":"mucize eseri olarak"},{"english":"miraculously","pronunciation":"miraculously","turkish":"mucizevi \u015fekilde"},{"english":"miraculously","pronunciation":"miraculously","turkish":"mucizevi bir \u015fekilde"},{"english":"miraculously","pronunciation":"miraculously","turkish":"mucizevi bir bi\u00e7imde"},{"english":"miraculousness","pronunciation":"miraculousness","turkish":"ola\u011fan\u00fcst\u00fcl\u00fck"},{"english":"miraculousness","pronunciation":"miraculousness","turkish":"mucizevi"},{"english":"miraculousness","pronunciation":"miraculousness","turkish":"hayret verici"},{"english":"mirage","pronunciation":"mirage","turkish":"serap"},{"english":"mirage","pronunciation":"mirage","turkish":"yalg\u0131n"},{"english":"mirage","pronunciation":"mirage","turkish":"\u0131lg\u0131m"},{"english":"mirage","pronunciation":"mirage","turkish":"miraj"},{"english":"mirage","pronunciation":"mirage","turkish":"il\u00fczyon"},{"english":"mirage","pronunciation":"mirage","turkish":"\u0131lg\u0131m"},{"english":"mirage","pronunciation":"mirage","turkish":"pusar\u0131k"},{"english":"mirage","pronunciation":"mirage","turkish":"serap"},{"english":"mirages","pronunciation":"mirages","turkish":"serap"},{"english":"mirages","pronunciation":"mirages","turkish":"yalg\u0131n"},{"english":"mirages","pronunciation":"mirages","turkish":"\u0131lg\u0131m"},{"english":"mirages","pronunciation":"mirages","turkish":"miraj"},{"english":"mirages","pronunciation":"mirages","turkish":"il\u00fczyon"},{"english":"mirages","pronunciation":"mirages","turkish":"\u0131lg\u0131m"},{"english":"mirages","pronunciation":"mirages","turkish":"pusar\u0131k"},{"english":"mirages","pronunciation":"mirages","turkish":"serap"},{"english":"Miramar","pronunciation":"Miramar","turkish":"florida eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Miranda","pronunciation":"Miranda","turkish":"kad\u0131n ismi"},{"english":"Miranda","pronunciation":"Miranda","turkish":"amerika'da \u015f\u00fcpheli yakalan\u0131nca haklar\u0131n\u0131n okunmas\u0131"},{"english":"myrcene","pronunciation":"myrcene","turkish":"mirsen"},{"english":"mirbane","pronunciation":"mirbane","turkish":"mirban esans\u0131"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"\u00e7amura saplanmak"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"\u00e7amura saplamak"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"\u00e7amur bula\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"\u00e7amura batmak"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"\u00e7amurlamak"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"\u00e7amur"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"pislik"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"kir"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"batak"},{"english":"mire","pronunciation":"mire","turkish":"\u00e7epel"},{"english":"mired","pronunciation":"mired","turkish":"\u00e7amura batm\u0131\u015f"},{"english":"mired","pronunciation":"mired","turkish":"batm\u0131\u015f"},{"english":"mired","pronunciation":"mired","turkish":"kap\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"mired","pronunciation":"mired","turkish":"g\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"\u00e7amura saplanmak"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"\u00e7amura saplamak"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"\u00e7amur bula\u015ft\u0131rmak"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"\u00e7amura batmak"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"\u00e7amurlamak"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"\u00e7amur"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"pislik"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"kir"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"batak"},{"english":"mires","pronunciation":"mires","turkish":"\u00e7epel"},{"english":"Mirfak","pronunciation":"Mirfak","turkish":"perse tak\u0131my\u0131ld\u0131z\u0131ndaki en parlak y\u0131ld\u0131z"},{"english":"miry","pronunciation":"miry","turkish":"pis"},{"english":"miry","pronunciation":"miry","turkish":"batak"},{"english":"miry","pronunciation":"miry","turkish":"\u00e7amurlu"},{"english":"miry","pronunciation":"miry","turkish":"kirli"},{"english":"myriad","pronunciation":"myriad","turkish":"\u00e7ok b\u00fcy\u00fck say\u0131"},{"english":"myriad","pronunciation":"myriad","turkish":"on bin"},{"english":"myriad","pronunciation":"myriad","turkish":"say\u0131s\u0131z insan veya \u015fey"},{"english":"myriad","pronunciation":"myriad","turkish":"pek \u00e7ok"},{"english":"myriad","pronunciation":"myriad","turkish":"\u00e7ok b\u00fcy\u00fck say\u0131da"},{"english":"myriad","pronunciation":"myriad","turkish":"\u00e7ok"},{"english":"myriad","pronunciation":"myriad","turkish":"say\u0131s\u0131z"},{"english":"myriads","pronunciation":"myriads","turkish":"\u00e7ok b\u00fcy\u00fck say\u0131"},{"english":"myriads","pronunciation":"myriads","turkish":"on bin"},{"english":"myriads","pronunciation":"myriads","turkish":"say\u0131s\u0131z insan veya \u015fey"},{"english":"myriads","pronunciation":"myriads","turkish":"pek \u00e7ok"},{"english":"myriads","pronunciation":"myriads","turkish":"\u00e7ok b\u00fcy\u00fck say\u0131da"},{"english":"myriads","pronunciation":"myriads","turkish":"\u00e7ok"},{"english":"myriads","pronunciation":"myriads","turkish":"say\u0131s\u0131z"},{"english":"myrialiter","pronunciation":"myrialiter","turkish":"miryalitre"},{"english":"Miriam","pronunciation":"Miriam","turkish":"kad\u0131n ismi"},{"english":"myriameter","pronunciation":"myriameter","turkish":"mirametre"},{"english":"myriapod","pronunciation":"myriapod","turkish":"\u00e7okayakl\u0131 (b\u00f6cek)"},{"english":"myriapod","pronunciation":"myriapod","turkish":"\u00e7ok ayakl\u0131"},{"english":"Myriapoda","pronunciation":"Myriapoda","turkish":"k\u0131rkayakgiller"},{"english":"myriapods","pronunciation":"myriapods","turkish":"\u00e7okayakl\u0131lar"},{"english":"Myricaceae","pronunciation":"Myricaceae","turkish":"abd'nin g\u00fcneydo\u011fusunda yeti\u015fen dut benzeri meyveleri mum ile kapl\u0131 olan bodur bir a\u011fa\u00e7"},{"english":"myricetin","pronunciation":"myricetin","turkish":"mirisetin"},{"english":"myricin","pronunciation":"myricin","turkish":"mirisin"},{"english":"miriness","pronunciation":"miriness","turkish":"\u00e7amurluluk"},{"english":"miriness","pronunciation":"miriness","turkish":"kirlilik"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"\u00e7amura saplanmak"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"\u00e7amura saplamak"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"\u00e7amur bula\u015ft\u0131rmak"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"\u00e7amura batmak"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"\u00e7amurlamak"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"\u00e7amur"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"pislik"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"kir"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"batak"},{"english":"miring","pronunciation":"miring","turkish":"\u00e7epel"},{"english":"myringitis","pronunciation":"myringitis","turkish":"mirinjit"},{"english":"myringitis","pronunciation":"myringitis","turkish":"miringit"},{"english":"myringomycosis","pronunciation":"myringomycosis","turkish":"miringomikoz"},{"english":"myringodermatitis","pronunciation":"myringodermatitis","turkish":"miringodermatit"},{"english":"myringotomy","pronunciation":"myringotomy","turkish":"miringotomi"},{"english":"myringotome","pronunciation":"myringotome","turkish":"miringotom"},{"english":"myringoplasty","pronunciation":"myringoplasty","turkish":"miringoplasti"},{"english":"Myriophyllum","pronunciation":"Myriophyllum","turkish":"ba\u015fakl\u0131 sucivanper\u00e7emi"},{"english":"myristic","pronunciation":"myristic","turkish":"miristik asit"},{"english":"myristic","pronunciation":"myristic","turkish":"miristik asit"},{"english":"Myristica","pronunciation":"Myristica","turkish":"miristika"},{"english":"Myristica","pronunciation":"Myristica","turkish":"myristica"},{"english":"Myristicivora","pronunciation":"Myristicivora","turkish":"do\u011fu hint adalar\u0131 ve avustralya'ya \u00f6zg\u00fc, g\u00f6vdesi beyaz veya krem renkte, kanad\u0131 ve kuyru\u011fu siyah olan bir g\u00fcvercin"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"zifiri karanl\u0131k"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"cinayet i\u015flemek"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"ha\u015fat etmek"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"e\u015fek sudan gelinceye kadar d\u00f6vmek"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"kaybolmak"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"\u00f6ld\u00fcrmek"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"\u00f6ld\u00fcrmek"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"ka\u00e7mak"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"pataklamak"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"topuklamak"},{"english":"mirk","pronunciation":"mirk","turkish":"uzamak"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"zifiri karanl\u0131k"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"cinayet i\u015flemek"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"ha\u015fat etmek"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"e\u015fek sudan gelinceye kadar d\u00f6vmek"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"kaybolmak"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"\u00f6ld\u00fcrmek"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"\u00f6ld\u00fcrmek"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"ka\u00e7mak"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"pataklamak"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"topuklamak"},{"english":"mirks","pronunciation":"mirks","turkish":"uzamak"},{"english":"mirlitons","pronunciation":"mirlitons","turkish":"\u015fayot (diken) kaba\u011f\u0131"},{"english":"mirliton","pronunciation":"mirliton","turkish":"\u015fayot (diken) kaba\u011f\u0131"},{"english":"Myrmecobius","pronunciation":"Myrmecobius","turkish":"keseli kar\u0131ncayiyen"},{"english":"Myrmecobius","pronunciation":"Myrmecobius","turkish":"avustralya'da ya\u015fayan, termitle beslenen, nesli t\u00fckenmek \u00fczere olan uzun hortumlu, g\u00fc\u00e7l\u00fc pen\u00e7eli keseli kar\u0131nca yiyen"},{"english":"Myrmecobius","pronunciation":"Myrmecobius","turkish":"keseli kar\u0131ncayiyen"},{"english":"Myrmecobius","pronunciation":"Myrmecobius","turkish":"\u015feritli kar\u0131ncayiyen"},{"english":"myrmecology","pronunciation":"myrmecology","turkish":"mirmekoloji"},{"english":"Myrmecophaga","pronunciation":"Myrmecophaga","turkish":"dev kar\u0131ncayiyen"},{"english":"Myrmecophaga","pronunciation":"Myrmecophaga","turkish":"kar\u0131ncayiyen"},{"english":"Myrmecophaga","pronunciation":"Myrmecophaga","turkish":"b\u00fcy\u00fck kar\u0131ncayiyen"},{"english":"Myrmecophaga","pronunciation":"Myrmecophaga","turkish":"g\u00fcney amerika'da bulunan, uzun dili ve g\u00fc\u00e7l\u00fc pen\u00e7eleri olan b\u00fcy\u00fck di\u015fsiz bir kar\u0131ncayiyen"},{"english":"Myrmecophagidae","pronunciation":"Myrmecophagidae","turkish":"kar\u0131ncayiyengiller"},{"english":"Myrmidon","pronunciation":"Myrmidon","turkish":"u\u015fak"},{"english":"Myrmidon","pronunciation":"Myrmidon","turkish":"emirlere sorgusuz itaat eden asker"},{"english":"Myrmidon","pronunciation":"Myrmidon","turkish":"truva'da achilles komutas\u0131nda sava\u015fan halk\u0131n bir \u00fcyesi"},{"english":"Myrmidons","pronunciation":"Myrmidons","turkish":"u\u015fak"},{"english":"Myrmidons","pronunciation":"Myrmidons","turkish":"emirlere sorgusuz itaat eden asker"},{"english":"Myrmidons","pronunciation":"Myrmidons","turkish":"truva'da achilles komutas\u0131nda sava\u015fan halk\u0131n bir \u00fcyesi"},{"english":"myrobalan","pronunciation":"myrobalan","turkish":"mirobalan"},{"english":"myrobalan","pronunciation":"myrobalan","turkish":"amla a\u011fac\u0131"},{"english":"myrobalan","pronunciation":"myrobalan","turkish":"hint bekta\u015fi \u00fcz\u00fcm\u00fc a\u011fac\u0131"},{"english":"myronate","pronunciation":"myronate","turkish":"potasyum mironat"},{"english":"myronic","pronunciation":"myronic","turkish":"mironik"},{"english":"myrosin","pronunciation":"myrosin","turkish":"mirozin"},{"english":"myrosinase","pronunciation":"myrosinase","turkish":"mirosinaz"},{"english":"Mirounga","pronunciation":"Mirounga","turkish":"g\u00fcney deniz fili"},{"english":"Mirounga","pronunciation":"Mirounga","turkish":"kuzey deniz fili"},{"english":"Mirounga","pronunciation":"Mirounga","turkish":"fil foku"},{"english":"Myroxylon","pronunciation":"Myroxylon","turkish":"miroksilon"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"m\u00fcrr\u00fcsafi (re\u00e7ine olarak)"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"laden re\u00e7inesiyle m\u00fcrr\u00fcsafiden olu\u015fan bir kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"sar\u0131 sak\u0131z"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"laden re\u00e7inesi"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"m\u00fcr"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"m\u00fcrr\u00fcsafi"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"mir"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"m\u0131rra kahvesi"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"m\u00fcrr\u00fcsaf\u0131"},{"english":"myrrh","pronunciation":"myrrh","turkish":"m\u00fcr"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"m\u00fcrr\u00fcsafi (re\u00e7ine olarak)"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"laden re\u00e7inesiyle m\u00fcrr\u00fcsafiden olu\u015fan bir kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"sar\u0131 sak\u0131z"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"laden re\u00e7inesi"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"m\u00fcr"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"m\u00fcrr\u00fcsafi"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"mir"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"m\u0131rra kahvesi"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"m\u00fcrr\u00fcsaf\u0131"},{"english":"myrrhs","pronunciation":"myrrhs","turkish":"m\u00fcr"},{"english":"mirrored","pronunciation":"mirrored","turkish":"yans\u0131mal\u0131"},{"english":"mirroring","pronunciation":"mirroring","turkish":"disk ikizleme"},{"english":"mirroring","pronunciation":"mirroring","turkish":"ayna imgesi"},{"english":"mirroring","pronunciation":"mirroring","turkish":"ayna imgesi"},{"english":"mirroring","pronunciation":"mirroring","turkish":"disk ikizleme"},{"english":"mirroring","pronunciation":"mirroring","turkish":"ikizleme"},{"english":"mirroring","pronunciation":"mirroring","turkish":"yans\u0131tma"},{"english":"mirroring","pronunciation":"mirroring","turkish":"ayna tutma"},{"english":"mirrorlike","pronunciation":"mirrorlike","turkish":"ayna gibi"},{"english":"mirrorlike","pronunciation":"mirrorlike","turkish":"ayna gibi"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"ayna"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"aksettirmek"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"ayna tutmak"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"yans\u0131tmak"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"g\u00f6stermek"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"aksetmek"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"ayna"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"g\u00f6zg\u00fc"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"yans\u0131tmak"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"yans\u0131ma"},{"english":"mirror","pronunciation":"mirror","turkish":"ayna"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"aynal\u0131 salon"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"g\u00f6zler ruhun aynas\u0131d\u0131r"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"alavere dalavere"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"g\u00f6z boyama"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"kand\u0131rmaca"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"hileli"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"kand\u0131rmaca ile yap\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"aldatmaca"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"dalavere"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"aldatmaca"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"kand\u0131rmaca"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"kand\u0131rmaca"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"elektrik ayarl\u0131 dikiz aynalar\u0131"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"arka g\u00f6r\u00fc\u015f aynas\u0131 tali sistemi"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"d\u0131\u015f dikiz aynalar\u0131"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"elektrik kumandal\u0131 yan dikiz aynalar\u0131"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"elektrikli aynalar"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"geri g\u00f6r\u00fc\u015f aynalar\u0131"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"i\u00e7 dikiz aynalar\u0131"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"\u0131s\u0131tmal\u0131 aynalar"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"\u0131s\u0131tmal\u0131 d\u0131\u015f dikiz aynalar\u0131"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"\u0131s\u0131tmal\u0131 & elektrik ayarlamal\u0131 katlanabilir yan aynalar"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"katlan\u0131r aynalar"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"katlan\u0131r yan dikiz aynalar\u0131"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"di\u015f hekimli\u011finde kullan\u0131lan tekrar kullan\u0131labilir metal aynalar ve saplar\u0131"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"fresnel aynalar\u0131"},{"english":"mirrors","pronunciation":"mirrors","turkish":"tekerlekli tar\u0131m veya orman trakt\u00f6rlerinin geri g\u00f6r\u00fc\u015f aynalar\u0131"},{"english":"mirror-writing","pronunciation":"mirror-writing","turkish":"aynadan okunabilen yaz\u0131"},{"english":"mirror-writing","pronunciation":"mirror-writing","turkish":"ters yaz\u0131"},{"english":"mirror-writing","pronunciation":"mirror-writing","turkish":"tersten yaz\u0131lm\u0131\u015f yaz\u0131"},{"english":"Myrtaceae","pronunciation":"Myrtaceae","turkish":"mersingiller"},{"english":"Mirth","pronunciation":"Mirth","turkish":"ne\u015fe"},{"english":"Mirth","pronunciation":"Mirth","turkish":"\u015fenlik"},{"english":"Mirth","pronunciation":"Mirth","turkish":"sevin\u00e7"},{"english":"Myrtales","pronunciation":"Myrtales","turkish":"\u00e7ift \u00e7enekli ot, \u00e7al\u0131 veya a\u011fa\u00e7lar\u0131n mensup oldu\u011fu bir tak\u0131m"},{"english":"mirthful","pronunciation":"mirthful","turkish":"ne\u015feli"},{"english":"mirthful","pronunciation":"mirthful","turkish":"\u015fen"},{"english":"mirthful","pronunciation":"mirthful","turkish":"ne\u015fe dolu"},{"english":"mirthful","pronunciation":"mirthful","turkish":"\u015fakrak"},{"english":"mirthful","pronunciation":"mirthful","turkish":"sevin\u00e7li"},{"english":"mirthfully","pronunciation":"mirthfully","turkish":"ne\u015feli bir \u015fekilde"},{"english":"mirthfulness","pronunciation":"mirthfulness","turkish":"ne\u015felilik"},{"english":"mirthless","pronunciation":"mirthless","turkish":"sevin\u00e7siz"},{"english":"mirthless","pronunciation":"mirthless","turkish":"mutsuz"},{"english":"mirthless","pronunciation":"mirthless","turkish":"ne\u015fesiz"},{"english":"mirthlessly","pronunciation":"mirthlessly","turkish":"ne\u015fesiz bir halde"},{"english":"mirthlessly","pronunciation":"mirthlessly","turkish":"ne\u015fesizce"},{"english":"mirthlessly","pronunciation":"mirthlessly","turkish":"kazan\u00e7s\u0131z bir \u015fekilde"},{"english":"mirthlessly","pronunciation":"mirthlessly","turkish":"sevin\u00e7sizce"},{"english":"mirths","pronunciation":"mirths","turkish":"ne\u015fe"},{"english":"mirths","pronunciation":"mirths","turkish":"\u015fenlik"},{"english":"mirths","pronunciation":"mirths","turkish":"sevin\u00e7"},{"english":"myrtiform","pronunciation":"myrtiform","turkish":"yaprak bi\u00e7iminde et\u00e7ik"},{"english":"Myrtle","pronunciation":"Myrtle","turkish":"mersin a\u011fac\u0131"},{"english":"Myrtle","pronunciation":"Myrtle","turkish":"mersin"},{"english":"Myrtle","pronunciation":"Myrtle","turkish":"mirtle"},{"english":"Myrtle","pronunciation":"Myrtle","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck cezayir menek\u015fesi"},{"english":"Myrtle","pronunciation":"Myrtle","turkish":"avrupa'ya \u00f6zg\u00fc, yer \u00f6rt\u00fcs\u00fc olarak yeti\u015ftirilen mavi veya beyaz \u00e7i\u00e7ekli bir sarma\u015f\u0131k"},{"english":"Myrtle","pronunciation":"Myrtle","turkish":"mersin"},{"english":"Myrtle","pronunciation":"Myrtle","turkish":"mersin a\u011fac\u0131"},{"english":"Myrtle","pronunciation":"Myrtle","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Myrtle","pronunciation":"Myrtle","turkish":"mississippi eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"myrtles","pronunciation":"myrtles","turkish":"mersin a\u011fac\u0131"},{"english":"myrtles","pronunciation":"myrtles","turkish":"mersin"},{"english":"myrtles","pronunciation":"myrtles","turkish":"mirtle"},{"english":"myrtles","pronunciation":"myrtles","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck cezayir menek\u015fesi"},{"english":"myrtles","pronunciation":"myrtles","turkish":"avrupa'ya \u00f6zg\u00fc, yer \u00f6rt\u00fcs\u00fc olarak yeti\u015ftirilen mavi veya beyaz \u00e7i\u00e7ekli bir sarma\u015f\u0131k"},{"english":"myrtles","pronunciation":"myrtles","turkish":"mersin"},{"english":"myrtles","pronunciation":"myrtles","turkish":"mersin a\u011fac\u0131"},{"english":"myrtles","pronunciation":"myrtles","turkish":"minnesota eyaletinde \u015fehir"},{"english":"myrtles","pronunciation":"myrtles","turkish":"mississippi eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Myrtus","pronunciation":"Myrtus","turkish":"mersin"},{"english":"MIRV","pronunciation":"MIRV","turkish":"birka\u00e7 ba\u011f\u0131ms\u0131z sava\u015f ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan balistik f\u00fcze"},{"english":"mirvs","pronunciation":"mirvs","turkish":"birka\u00e7 ba\u011f\u0131ms\u0131z sava\u015f ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan balistik f\u00fcze"},{"english":"mirza","pronunciation":"mirza","turkish":"prens"},{"english":"mirzas","pronunciation":"mirzas","turkish":"prens"},{"english":"MIS","pronunciation":"MIS","turkish":"hatal\u0131"},{"english":"MIS","pronunciation":"MIS","turkish":"k\u00f6t\u00fc"},{"english":"MIS","pronunciation":"MIS","turkish":"mis"},{"english":"mis-","pronunciation":"mis-","turkish":"hatal\u0131"},{"english":"mis-","pronunciation":"mis-","turkish":"k\u00f6t\u00fc"},{"english":"mis-","pronunciation":"mis-","turkish":"yanl\u0131\u015f-"},{"english":"misaddressed","pronunciation":"misaddressed","turkish":"yanl\u0131\u015f hitap etmek"},{"english":"misaddressed","pronunciation":"misaddressed","turkish":"adresi yanl\u0131\u015f yazmak"},{"english":"misaddressed","pronunciation":"misaddressed","turkish":"yanl\u0131\u015f adres yazmak"},{"english":"misaddress","pronunciation":"misaddress","turkish":"yanl\u0131\u015f hitap etmek"},{"english":"misaddress","pronunciation":"misaddress","turkish":"adresi yanl\u0131\u015f yazmak"},{"english":"misaddress","pronunciation":"misaddress","turkish":"yanl\u0131\u015f adres yazmak"},{"english":"misaddresses","pronunciation":"misaddresses","turkish":"yanl\u0131\u015f hitap etmek"},{"english":"misaddresses","pronunciation":"misaddresses","turkish":"adresi yanl\u0131\u015f yazmak"},{"english":"misaddresses","pronunciation":"misaddresses","turkish":"yanl\u0131\u015f adres yazmak"},{"english":"misaddressing","pronunciation":"misaddressing","turkish":"yanl\u0131\u015f hitap etmek"},{"english":"misaddressing","pronunciation":"misaddressing","turkish":"adresi yanl\u0131\u015f yazmak"},{"english":"misaddressing","pronunciation":"misaddressing","turkish":"yanl\u0131\u015f adres yazmak"},{"english":"misadjusted","pronunciation":"misadjusted","turkish":"yanl\u0131\u015f ayarlanm\u0131\u015f"},{"english":"misadjusted","pronunciation":"misadjusted","turkish":"hatal\u0131 ayarlanm\u0131\u015f"},{"english":"misadjustment","pronunciation":"misadjustment","turkish":"yanl\u0131\u015f ayarlama"},{"english":"misadministration","pronunciation":"misadministration","turkish":"hatal\u0131 ila\u00e7 veya radyoterapi uygulama"},{"english":"misadventure","pronunciation":"misadventure","turkish":"talihsizlik"},{"english":"misadventure","pronunciation":"misadventure","turkish":"terslik"},{"english":"misadventure","pronunciation":"misadventure","turkish":"aksilik"},{"english":"misadventure","pronunciation":"misadventure","turkish":"kaza"},{"english":"misadventure","pronunciation":"misadventure","turkish":"bela"},{"english":"misadventure","pronunciation":"misadventure","turkish":"felaket"},{"english":"misadventure","pronunciation":"misadventure","turkish":"ba\u015fa gelen olay"},{"english":"misadventure","pronunciation":"misadventure","turkish":"aksi tesad\u00fcf"},{"english":"misadventures","pronunciation":"misadventures","turkish":"talihsizlik"},{"english":"misadventures","pronunciation":"misadventures","turkish":"terslik"},{"english":"misadventures","pronunciation":"misadventures","turkish":"aksilik"},{"english":"misadventures","pronunciation":"misadventures","turkish":"kaza"},{"english":"misadventures","pronunciation":"misadventures","turkish":"bela"},{"english":"misadventures","pronunciation":"misadventures","turkish":"felaket"},{"english":"misadventures","pronunciation":"misadventures","turkish":"ba\u015fa gelen olay"},{"english":"misadventures","pronunciation":"misadventures","turkish":"aksi tesad\u00fcf"},{"english":"misadvise","pronunciation":"misadvise","turkish":"yanl\u0131\u015f \u00f6\u011f\u00fct veya bilgi vermek"},{"english":"misadvises","pronunciation":"misadvises","turkish":"yanl\u0131\u015f \u00f6\u011f\u00fct veya bilgi vermek"},{"english":"misadvised","pronunciation":"misadvised","turkish":"yanl\u0131\u015f \u00f6\u011f\u00fct veya bilgi vermek"},{"english":"misadvising","pronunciation":"misadvising","turkish":"yanl\u0131\u015f \u00f6\u011f\u00fct veya bilgi vermek"},{"english":"misalign","pronunciation":"misalign","turkish":"yanl\u0131\u015f ayarlamak"},{"english":"misalign","pronunciation":"misalign","turkish":"yanl\u0131\u015f ayarlamak"},{"english":"misaligned","pronunciation":"misaligned","turkish":"hizas\u0131z"},{"english":"misaligned","pronunciation":"misaligned","turkish":"yanl\u0131\u015f ayarlanm\u0131\u015f"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"hizalamamak"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"hizas\u0131zl\u0131k"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"hizas\u0131zl\u0131k"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"hiza ka\u00e7\u0131kl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"yanl\u0131\u015f merkezleme"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"yanl\u0131\u015f ayarlama"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"yanl\u0131\u015f ayar"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"sapma"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"ayars\u0131zl\u0131k"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"\u015fasi e\u011fikli\u011fi"},{"english":"misalignment","pronunciation":"misalignment","turkish":"yanl\u0131\u015f hizalamak"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"hizalamamak"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"hizas\u0131zl\u0131k"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"hizas\u0131zl\u0131k"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"hiza ka\u00e7\u0131kl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"yanl\u0131\u015f merkezleme"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"yanl\u0131\u015f ayarlama"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"yanl\u0131\u015f ayar"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"sapma"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"ayars\u0131zl\u0131k"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"\u015fasi e\u011fikli\u011fi"},{"english":"misalignments","pronunciation":"misalignments","turkish":"yanl\u0131\u015f hizalamak"},{"english":"misalliance","pronunciation":"misalliance","turkish":"dengi olmayan kimse ile evlenme"},{"english":"misalliances","pronunciation":"misalliances","turkish":"dengi olmayan kimse ile evlenme"},{"english":"misallocation","pronunciation":"misallocation","turkish":"kaynak da\u011f\u0131l\u0131m\u0131nda bozukluk"},{"english":"misallocation","pronunciation":"misallocation","turkish":"kaynaklar\u0131n yanl\u0131\u015f tahsis edilmesi"},{"english":"misallocation","pronunciation":"misallocation","turkish":"yanl\u0131\u015f kaynak tahsisi"},{"english":"misandry","pronunciation":"misandry","turkish":"erkek d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"misandry","pronunciation":"misandry","turkish":"erkek nefreti"},{"english":"misandry","pronunciation":"misandry","turkish":"erkek d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"misanthrope","pronunciation":"misanthrope","turkish":"insanlardan ka\u00e7an kimse"},{"english":"misanthrope","pronunciation":"misanthrope","turkish":"merd\u00fcmgiriz kimse"},{"english":"misanthrope","pronunciation":"misanthrope","turkish":"insandan ka\u00e7an ki\u015fi"},{"english":"misanthrope","pronunciation":"misanthrope","turkish":"insanlardan nefret eden kimse"},{"english":"misanthrope","pronunciation":"misanthrope","turkish":"insanlar\u0131 sevmeyen kimse"},{"english":"misanthrope","pronunciation":"misanthrope","turkish":"insanlara g\u00fcvenmeyen kimse"},{"english":"misanthrope","pronunciation":"misanthrope","turkish":"misantrop"},{"english":"misanthropes","pronunciation":"misanthropes","turkish":"insanlardan ka\u00e7an kimse"},{"english":"misanthropes","pronunciation":"misanthropes","turkish":"merd\u00fcmgiriz kimse"},{"english":"misanthropes","pronunciation":"misanthropes","turkish":"insandan ka\u00e7an ki\u015fi"},{"english":"misanthropes","pronunciation":"misanthropes","turkish":"insanlardan nefret eden kimse"},{"english":"misanthropes","pronunciation":"misanthropes","turkish":"insanlar\u0131 sevmeyen kimse"},{"english":"misanthropes","pronunciation":"misanthropes","turkish":"insanlara g\u00fcvenmeyen kimse"},{"english":"misanthropes","pronunciation":"misanthropes","turkish":"misantrop"},{"english":"misanthropy","pronunciation":"misanthropy","turkish":"insandan ka\u00e7ma"},{"english":"misanthropy","pronunciation":"misanthropy","turkish":"insan sevmeme"},{"english":"misanthropy","pronunciation":"misanthropy","turkish":"mizantropi"},{"english":"misanthropic","pronunciation":"misanthropic","turkish":"insanlar\u0131 sevmeyen"},{"english":"misanthropies","pronunciation":"misanthropies","turkish":"insandan ka\u00e7ma"},{"english":"misanthropies","pronunciation":"misanthropies","turkish":"insan sevmeme"},{"english":"misanthropies","pronunciation":"misanthropies","turkish":"mizantropi"},{"english":"misanthropist","pronunciation":"misanthropist","turkish":"insanlar\u0131 sevmeyen kimse"},{"english":"misanthropists","pronunciation":"misanthropists","turkish":"insanlar\u0131 sevmeyen kimse"},{"english":"misapply","pronunciation":"misapply","turkish":"yerinde kullanmamak"},{"english":"misapply","pronunciation":"misapply","turkish":"amac\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kullanmak"},{"english":"misapply","pronunciation":"misapply","turkish":"bo\u015fa harcamak"},{"english":"misapply","pronunciation":"misapply","turkish":"yanl\u0131\u015f uygulamak"},{"english":"misapply","pronunciation":"misapply","turkish":"amac\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda kullanmak"},{"english":"misapply","pronunciation":"misapply","turkish":"yanl\u0131\u015f kullanmak"},{"english":"misapplication","pronunciation":"misapplication","turkish":"yanl\u0131\u015f uygulama"},{"english":"misapplication","pronunciation":"misapplication","turkish":"haks\u0131z kullanma"},{"english":"misapplication","pronunciation":"misapplication","turkish":"yanl\u0131\u015f kullanma"},{"english":"misapplication","pronunciation":"misapplication","turkish":"haks\u0131z kullanma"},{"english":"misapplication","pronunciation":"misapplication","turkish":"zimmete ge\u00e7irme"},{"english":"misapplication","pronunciation":"misapplication","turkish":"zimmetine ge\u00e7irme"},{"english":"misapplication","pronunciation":"misapplication","turkish":"yanl\u0131\u015f uygulama"},{"english":"misapplied","pronunciation":"misapplied","turkish":"yerinde kullanmamak"},{"english":"misapplied","pronunciation":"misapplied","turkish":"amac\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kullanmak"},{"english":"misapplied","pronunciation":"misapplied","turkish":"bo\u015fa harcamak"},{"english":"misapplied","pronunciation":"misapplied","turkish":"yanl\u0131\u015f uygulamak"},{"english":"misapplied","pronunciation":"misapplied","turkish":"amac\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda kullanmak"},{"english":"misapplied","pronunciation":"misapplied","turkish":"yanl\u0131\u015f kullanmak"},{"english":"misapplies","pronunciation":"misapplies","turkish":"yerinde kullanmamak"},{"english":"misapplies","pronunciation":"misapplies","turkish":"amac\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kullanmak"},{"english":"misapplies","pronunciation":"misapplies","turkish":"bo\u015fa harcamak"},{"english":"misapplies","pronunciation":"misapplies","turkish":"yanl\u0131\u015f uygulamak"},{"english":"misapplies","pronunciation":"misapplies","turkish":"amac\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda kullanmak"},{"english":"misapplies","pronunciation":"misapplies","turkish":"yanl\u0131\u015f kullanmak"},{"english":"misapplying","pronunciation":"misapplying","turkish":"yerinde kullanmamak"},{"english":"misapplying","pronunciation":"misapplying","turkish":"amac\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kullanmak"},{"english":"misapplying","pronunciation":"misapplying","turkish":"bo\u015fa harcamak"},{"english":"misapplying","pronunciation":"misapplying","turkish":"yanl\u0131\u015f uygulamak"},{"english":"misapplying","pronunciation":"misapplying","turkish":"amac\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda kullanmak"},{"english":"misapplying","pronunciation":"misapplying","turkish":"yanl\u0131\u015f kullanmak"},{"english":"misapprehend","pronunciation":"misapprehend","turkish":"yan\u0131lmak"},{"english":"misapprehend","pronunciation":"misapprehend","turkish":"yanl\u0131\u015f anlamak"},{"english":"misapprehended","pronunciation":"misapprehended","turkish":"yan\u0131lmak"},{"english":"misapprehended","pronunciation":"misapprehended","turkish":"yanl\u0131\u015f anlamak"},{"english":"misapprehending","pronunciation":"misapprehending","turkish":"yan\u0131lmak"},{"english":"misapprehending","pronunciation":"misapprehending","turkish":"yanl\u0131\u015f anlamak"},{"english":"misapprehends","pronunciation":"misapprehends","turkish":"yan\u0131lmak"},{"english":"misapprehends","pronunciation":"misapprehends","turkish":"yanl\u0131\u015f anlamak"},{"english":"misapprehension","pronunciation":"misapprehension","turkish":"yan\u0131lma"},{"english":"misapprehension","pronunciation":"misapprehension","turkish":"yanl\u0131\u015f anlama"},{"english":"misapprehension","pronunciation":"misapprehension","turkish":"yanl\u0131\u015f anlama"},{"english":"misapprehensions","pronunciation":"misapprehensions","turkish":"yan\u0131lma"},{"english":"misapprehensions","pronunciation":"misapprehensions","turkish":"yanl\u0131\u015f anlama"},{"english":"misapprehensions","pronunciation":"misapprehensions","turkish":"yanl\u0131\u015f anlama"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"emanete h\u0131yanet etmek"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"zimmetine para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"haks\u0131z olarak almak"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"k\u00f6t\u00fcye kullanmak"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"emanete ihanet etmek"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"\u00e7almak"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"irtikap etmek"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"zimmete para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriate","pronunciation":"misappropriate","turkish":"zimmetine para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"emanete h\u0131yanet etmek"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"zimmetine para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"haks\u0131z olarak almak"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"k\u00f6t\u00fcye kullanmak"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"emanete ihanet etmek"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"\u00e7almak"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"irtikap etmek"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"zimmete para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriated","pronunciation":"misappropriated","turkish":"zimmetine para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"emanete h\u0131yanet etmek"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"zimmetine para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"haks\u0131z olarak almak"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"k\u00f6t\u00fcye kullanmak"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"emanete ihanet etmek"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"\u00e7almak"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"irtikap etmek"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"zimmete para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriating","pronunciation":"misappropriating","turkish":"zimmetine para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriates","pronunciation":"misappropriates","turkish":"emanete h\u0131yanet etmek"},{"english":"misappropriates","pronunciation":"misappropriates","turkish":"zimmetine para ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriates","pronunciation":"misappropriates","turkish":"haks\u0131z olarak almak"},{"english":"misappropriates","pronunciation":"misappropriates","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriates","pronunciation":"misappropriates","turkish":"k\u00f6t\u00fcye kullanmak"},{"english":"misappropriates","pronunciation":"misappropriates","turkish":"emanete ihanet etmek"},{"english":"misappropriates","pronunciation":"misappropriates","turkish":"zimmetine ge\u00e7irmek"},{"english":"misappropriates","pronunciation":"misappropriates","turkish":"\u00e7almak"}]