[{"english":"commensurability","pronunciation":"commensurability","turkish":"ayn\u0131 birimle \u00f6l\u00e7\u00fclebilme"},{"english":"commensurably","pronunciation":"commensurably","turkish":"k\u0131yaslanabilir bir halde"},{"english":"commensurably","pronunciation":"commensurably","turkish":"e\u015fit bir \u015fekilde"},{"english":"commensurately","pronunciation":"commensurately","turkish":"gerekti\u011fi kadar"},{"english":"commensurate","pronunciation":"commensurate","turkish":"orant\u0131l\u0131"},{"english":"commensurate","pronunciation":"commensurate","turkish":"uygun"},{"english":"commensurate","pronunciation":"commensurate","turkish":"e\u015fit"},{"english":"commensurate","pronunciation":"commensurate","turkish":"oranl\u0131"},{"english":"commensurate","pronunciation":"commensurate","turkish":"yeterli"},{"english":"commensurate","pronunciation":"commensurate","turkish":"\u00f6l\u00e7\u00fcleri e\u015fit olan"},{"english":"commensurateness","pronunciation":"commensurateness","turkish":"oranl\u0131l\u0131k"},{"english":"commensuration","pronunciation":"commensuration","turkish":"orant\u0131l\u0131l\u0131k"},{"english":"commensurations","pronunciation":"commensurations","turkish":"orant\u0131l\u0131l\u0131k"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"yorumlamak"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"yorum"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"s\u00f6z s\u00f6ylemek"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"hakk\u0131nda yorumda bulunmak"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"yorumlamak"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"tefsir etmek"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"yorum yapmak"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"ele\u015ftirmek"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"de\u011ferlendirmek"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"yorumda bulunmak"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcncesini a\u00e7\u0131klamak"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"a\u00e7\u0131mlamak"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"a\u00e7\u0131klamak"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"\u015ferh"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"ele\u015ftiri"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"yorumlama"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"a\u00e7\u0131mlama"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"bo\u015f laf"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"izah"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"tenkit"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"tefsir"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"gevezelik"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnce"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"yorum"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"a\u00e7\u0131klama"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015f"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"kanaat"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"m\u00fc\u015fahede"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"m\u00fctalaa"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"tefsir"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"yorum"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"koment"},{"english":"comment","pronunciation":"comment","turkish":"y\u00fcklemlik"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"yorum"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"tefsir"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"anlatma"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"r\u00f6portaj"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"a\u00e7\u0131mlama"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"nakil"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"ele\u015ftiri"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"a\u00e7\u0131klama"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"a\u00e7\u0131klama"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"izah"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"\u015ferh"},{"english":"commentary","pronunciation":"commentary","turkish":"a\u00e7\u0131klama"},{"english":"commentaries","pronunciation":"commentaries","turkish":"yorumlar"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"yorum"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"r\u00f6portaj"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"a\u00e7\u0131mlama"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"a\u00e7\u0131klama"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"anlatma"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"tefsir"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"r\u00f6portaj"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"ele\u015ftiri"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"nakil"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"radyo veya televizyona verilen m\u00fclakat"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"canl\u0131 yorum"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"spiker masas\u0131"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"spiker anlat\u0131m yeri"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"spiker anlat\u0131m yeri"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"spiker masas\u0131"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"(filmde) a\u00e7\u0131klama seslendirmesi"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"a\u00e7\u0131klama"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"izah"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"\u015ferh"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"a\u00e7\u0131klama seslendirmesi"},{"english":"commentary's","pronunciation":"commentary's","turkish":"a\u00e7\u0131klama"},{"english":"commentate","pronunciation":"commentate","turkish":"de\u011ferlendirmek"},{"english":"commentate","pronunciation":"commentate","turkish":"nakletmek"},{"english":"commentate","pronunciation":"commentate","turkish":"yorum yapmak"},{"english":"commentate","pronunciation":"commentate","turkish":"anlatmak"},{"english":"commentate","pronunciation":"commentate","turkish":"yorumlamak"},{"english":"commentate","pronunciation":"commentate","turkish":"(ma\u00e7 vb) anlatmak"},{"english":"commentate","pronunciation":"commentate","turkish":"bir \u015feyi anlatmak"},{"english":"commentated","pronunciation":"commentated","turkish":"de\u011ferlendirmek"},{"english":"commentated","pronunciation":"commentated","turkish":"nakletmek"},{"english":"commentated","pronunciation":"commentated","turkish":"yorum yapmak"},{"english":"commentated","pronunciation":"commentated","turkish":"anlatmak"},{"english":"commentated","pronunciation":"commentated","turkish":"yorumlamak"},{"english":"commentated","pronunciation":"commentated","turkish":"(ma\u00e7 vb) anlatmak"},{"english":"commentated","pronunciation":"commentated","turkish":"bir \u015feyi anlatmak"},{"english":"commentating","pronunciation":"commentating","turkish":"de\u011ferlendirmek"},{"english":"commentating","pronunciation":"commentating","turkish":"nakletmek"},{"english":"commentating","pronunciation":"commentating","turkish":"yorum yapmak"},{"english":"commentating","pronunciation":"commentating","turkish":"anlatmak"},{"english":"commentating","pronunciation":"commentating","turkish":"yorumlamak"},{"english":"commentating","pronunciation":"commentating","turkish":"(ma\u00e7 vb) anlatmak"},{"english":"commentating","pronunciation":"commentating","turkish":"bir \u015feyi anlatmak"},{"english":"commentation","pronunciation":"commentation","turkish":"yorumlama"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"yorumcu"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"ma\u00e7 spikeri"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"tefsirci"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"ele\u015ftirmen"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"spiker"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"anlat\u0131c\u0131 (ma\u00e7 vb)"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"ele\u015ftirmeci"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"anlat\u0131c\u0131"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"bir \u015feyi anlat\u0131c\u0131"},{"english":"commentator","pronunciation":"commentator","turkish":"\u015farih"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"yorumcu"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"ma\u00e7 spikeri"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"tefsirci"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"ele\u015ftirmen"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"spiker"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"anlat\u0131c\u0131 (ma\u00e7 vb)"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"ele\u015ftirmeci"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"anlat\u0131c\u0131"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"bir \u015feyi anlat\u0131c\u0131"},{"english":"commentators","pronunciation":"commentators","turkish":"\u015farih"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"yorumcu"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"tefsirci"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"ele\u015ftirmen"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"ma\u00e7 spikeri"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"spiker"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"anlat\u0131c\u0131 (ma\u00e7 vb)"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"ele\u015ftirmeci"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"anlat\u0131c\u0131"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"bir \u015feyi anlat\u0131c\u0131"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"toplumsal sorunlar\u0131 dile getiren"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"sosyal yorumcu"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"spor muhabiri"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"spor sunucusu"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"spor yorumcusu"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"futbol yorumcusu"},{"english":"commentator's","pronunciation":"commentator's","turkish":"\u015farih"},{"english":"commented","pronunciation":"commented","turkish":"a\u00e7\u0131klamal\u0131"},{"english":"commenter","pronunciation":"commenter","turkish":"yorumcu"},{"english":"commenting","pronunciation":"commenting","turkish":"yorum yapmaktan ka\u00e7\u0131nmak"},{"english":"comments","pronunciation":"comments","turkish":"a\u00e7\u0131klamalar"},{"english":"comments","pronunciation":"comments","turkish":"yorumlar"},{"english":"comments","pronunciation":"comments","turkish":"a\u00e7\u0131klay\u0131c\u0131 bilgi"},{"english":"comments","pronunciation":"comments","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015fler"},{"english":"comments","pronunciation":"comments","turkish":"a\u00e7\u0131klama"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"ticaret"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"tecim"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"al\u0131m sat\u0131m"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"ticaret"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"ili\u015fki"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"al\u0131\u015fveri\u015f"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"t\u00fcccarl\u0131k"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"aksata"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"i\u015f"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"al\u0131m sal\u0131m"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"al\u0131m sat\u0131m"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"i\u015f"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"ticaret"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"tecim"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"ticaret"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"tecim"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"georgia eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"kaliforniya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"missouri eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"oklahoma eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"Commerce","pronunciation":"Commerce","turkish":"cinsel ili\u015fki"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"ticaret"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"tecim"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"al\u0131m sat\u0131m"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"ticaret"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"ili\u015fki"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"al\u0131\u015fveri\u015f"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"t\u00fcccarl\u0131k"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"aksata"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"i\u015f"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"al\u0131m sal\u0131m"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"al\u0131m sat\u0131m"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"i\u015f"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"ticaret"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"tecim"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"ticaret"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"tecim"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"georgia eyaletinde \u015fehir"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"kaliforniya eyaletinde \u015fehir"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"missouri eyaletinde \u015fehir"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"oklahoma eyaletinde \u015fehir"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"teksas eyaletinde \u015fehir"},{"english":"commerces","pronunciation":"commerces","turkish":"cinsel ili\u015fki"},{"english":"commercialisation","pronunciation":"commercialisation","turkish":"ticarile\u015fme"},{"english":"commercialisation","pronunciation":"commercialisation","turkish":"tecimselle\u015ftirme"},{"english":"commercialisation","pronunciation":"commercialisation","turkish":"ticarile\u015ftirme"},{"english":"commercialisation","pronunciation":"commercialisation","turkish":"ticarile\u015ftirme"},{"english":"commercialise","pronunciation":"commercialise","turkish":"ticarile\u015fmek"},{"english":"commercialise","pronunciation":"commercialise","turkish":"ticarile\u015ftirmek"},{"english":"commercialise","pronunciation":"commercialise","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercialise","pronunciation":"commercialise","turkish":"pazarlamak"},{"english":"commercialise","pronunciation":"commercialise","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercialise","pronunciation":"commercialise","turkish":"ticaret arac\u0131 yaparak baya\u011f\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commercialised","pronunciation":"commercialised","turkish":"ticarile\u015ftirilmi\u015f"},{"english":"commercialised","pronunciation":"commercialised","turkish":"ticari ama\u00e7la kullan\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"commercialised","pronunciation":"commercialised","turkish":"ticarete d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"commercialising","pronunciation":"commercialising","turkish":"ticarile\u015fmek"},{"english":"commercialising","pronunciation":"commercialising","turkish":"ticarile\u015ftirmek"},{"english":"commercialising","pronunciation":"commercialising","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercialising","pronunciation":"commercialising","turkish":"pazarlamak"},{"english":"commercialising","pronunciation":"commercialising","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercialising","pronunciation":"commercialising","turkish":"ticaret arac\u0131 yaparak baya\u011f\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commercialism","pronunciation":"commercialism","turkish":"ticari anlay\u0131\u015f"},{"english":"commercialism","pronunciation":"commercialism","turkish":"ticari tutum"},{"english":"commercialist","pronunciation":"commercialist","turkish":"ticaret savunucusu"},{"english":"commercialists","pronunciation":"commercialists","turkish":"ticaret savunucusu"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"ticari"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"(radyoda\/televizyonda) reklam"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"radyo reklam\u0131"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"reklam"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"karl\u0131"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"mesleki"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"ticari ama\u00e7l\u0131"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"tecimsel"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"ticaret yapan"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"ticari"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"televizyon reklam\u0131"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"reklam yay\u0131n\u0131 yapan"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"tecimsel"},{"english":"commercial","pronunciation":"commercial","turkish":"new jersey eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"commercialize","pronunciation":"commercialize","turkish":"ticarile\u015ftirmek"},{"english":"commercialize","pronunciation":"commercialize","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercialize","pronunciation":"commercialize","turkish":"ticarile\u015fmek"},{"english":"commercialize","pronunciation":"commercialize","turkish":"pazarlamak"},{"english":"commercialize","pronunciation":"commercialize","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercialize","pronunciation":"commercialize","turkish":"ticaret arac\u0131 yaparak baya\u011f\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commercialization","pronunciation":"commercialization","turkish":"ticarile\u015fme"},{"english":"commercialization","pronunciation":"commercialization","turkish":"tecimselle\u015ftirme"},{"english":"commercialization","pronunciation":"commercialization","turkish":"ticarile\u015ftirme"},{"english":"commercialization","pronunciation":"commercialization","turkish":"ticarile\u015ftirme"},{"english":"commercializations","pronunciation":"commercializations","turkish":"ticarile\u015fme"},{"english":"commercializations","pronunciation":"commercializations","turkish":"tecimselle\u015ftirme"},{"english":"commercializations","pronunciation":"commercializations","turkish":"ticarile\u015ftirme"},{"english":"commercializations","pronunciation":"commercializations","turkish":"ticarile\u015ftirme"},{"english":"commercialized","pronunciation":"commercialized","turkish":"ticarile\u015ftirilmi\u015f"},{"english":"commercialized","pronunciation":"commercialized","turkish":"ticari ama\u00e7la kullan\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"commercialized","pronunciation":"commercialized","turkish":"ticarete d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"commercializes","pronunciation":"commercializes","turkish":"ticarile\u015ftirmek"},{"english":"commercializes","pronunciation":"commercializes","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercializes","pronunciation":"commercializes","turkish":"ticarile\u015fmek"},{"english":"commercializes","pronunciation":"commercializes","turkish":"pazarlamak"},{"english":"commercializes","pronunciation":"commercializes","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercializes","pronunciation":"commercializes","turkish":"ticaret arac\u0131 yaparak baya\u011f\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commercializing","pronunciation":"commercializing","turkish":"ticarile\u015ftirmek"},{"english":"commercializing","pronunciation":"commercializing","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercializing","pronunciation":"commercializing","turkish":"ticarile\u015fmek"},{"english":"commercializing","pronunciation":"commercializing","turkish":"pazarlamak"},{"english":"commercializing","pronunciation":"commercializing","turkish":"ticarete d\u00f6kmek"},{"english":"commercializing","pronunciation":"commercializing","turkish":"ticaret arac\u0131 yaparak baya\u011f\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commercially","pronunciation":"commercially","turkish":"ticari olarak"},{"english":"commercials","pronunciation":"commercials","turkish":"reklam ku\u015fa\u011f\u0131"},{"english":"commers","pronunciation":"commers","turkish":"alan\u0131 internet olan veya b\u00f6yle bir \u015firkette \u00e7al\u0131\u015fan kimse"},{"english":"commers","pronunciation":"commers","turkish":"internet profesyoneli"},{"english":"commie","pronunciation":"commie","turkish":"kom\u00fcnist"},{"english":"commies","pronunciation":"commies","turkish":"komi"},{"english":"commies","pronunciation":"commies","turkish":"lokantalarda garson yama\u011f\u0131"},{"english":"commies","pronunciation":"commies","turkish":"otelde ayak i\u015flerine bakan kimse"},{"english":"commination","pronunciation":"commination","turkish":"uyar\u0131"},{"english":"commination","pronunciation":"commination","turkish":"ikaz"},{"english":"commination","pronunciation":"commination","turkish":"tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcnahkarlara kar\u015f\u0131 \u00f6fkesini anlatan dualar"},{"english":"commination","pronunciation":"commination","turkish":"g\u00f6z korkutma"},{"english":"comminatory","pronunciation":"comminatory","turkish":"tehditkar"},{"english":"commingle","pronunciation":"commingle","turkish":"katmak"},{"english":"commingle","pronunciation":"commingle","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"commingle","pronunciation":"commingle","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commingle","pronunciation":"commingle","turkish":"kayna\u015fmak"},{"english":"commingle","pronunciation":"commingle","turkish":"kayna\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commingle","pronunciation":"commingle","turkish":"kat\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commingled","pronunciation":"commingled","turkish":"katmak"},{"english":"commingled","pronunciation":"commingled","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"commingled","pronunciation":"commingled","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commingled","pronunciation":"commingled","turkish":"kayna\u015fmak"},{"english":"commingled","pronunciation":"commingled","turkish":"kayna\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commingled","pronunciation":"commingled","turkish":"kat\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commingler","pronunciation":"commingler","turkish":"t\u00fckenme"},{"english":"commingles","pronunciation":"commingles","turkish":"katmak"},{"english":"commingles","pronunciation":"commingles","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"commingles","pronunciation":"commingles","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commingles","pronunciation":"commingles","turkish":"kayna\u015fmak"},{"english":"commingles","pronunciation":"commingles","turkish":"kayna\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commingles","pronunciation":"commingles","turkish":"kat\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commingling","pronunciation":"commingling","turkish":"kayna\u015fma"},{"english":"commingling","pronunciation":"commingling","turkish":"kar\u0131\u015fma"},{"english":"commingling","pronunciation":"commingling","turkish":"kayna\u015ft\u0131rma"},{"english":"commingling","pronunciation":"commingling","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"comminute","pronunciation":"comminute","turkish":"ufalamak"},{"english":"comminute","pronunciation":"comminute","turkish":"ezmek"},{"english":"comminute","pronunciation":"comminute","turkish":"par\u00e7alamak"},{"english":"comminute","pronunciation":"comminute","turkish":"\u00f6\u011f\u00fctmek"},{"english":"comminute","pronunciation":"comminute","turkish":"p\u00fcsk\u00fcrtmek"},{"english":"comminute","pronunciation":"comminute","turkish":"toz etmek"},{"english":"comminuted","pronunciation":"comminuted","turkish":"ufalanm\u0131\u015f"},{"english":"comminuted","pronunciation":"comminuted","turkish":"par\u00e7alanm\u0131\u015f"},{"english":"comminuted","pronunciation":"comminuted","turkish":"ufalanm\u0131\u015f"},{"english":"comminuted","pronunciation":"comminuted","turkish":"komin\u00fctif"},{"english":"comminution","pronunciation":"comminution","turkish":"ezme"},{"english":"comminution","pronunciation":"comminution","turkish":"ufalama"},{"english":"comminution","pronunciation":"comminution","turkish":"par\u00e7ac\u0131klara ay\u0131rma"},{"english":"comminution","pronunciation":"comminution","turkish":"p\u00fcsk\u00fcrtme"},{"english":"comminution","pronunciation":"comminution","turkish":"ufalanma"},{"english":"comminution","pronunciation":"comminution","turkish":"ufalama"},{"english":"comminution","pronunciation":"comminution","turkish":"ufalama"},{"english":"comminution","pronunciation":"comminution","turkish":"komin\u00fcsyon"},{"english":"comminutor","pronunciation":"comminutor","turkish":"\u00f6\u011f\u00fct\u00fcc\u00fc"},{"english":"comminutor","pronunciation":"comminutor","turkish":"ufalay\u0131c\u0131"},{"english":"comminuting","pronunciation":"comminuting","turkish":"ufalamak"},{"english":"comminuting","pronunciation":"comminuting","turkish":"ezmek"},{"english":"comminuting","pronunciation":"comminuting","turkish":"par\u00e7alamak"},{"english":"comminuting","pronunciation":"comminuting","turkish":"\u00f6\u011f\u00fctmek"},{"english":"comminuting","pronunciation":"comminuting","turkish":"p\u00fcsk\u00fcrtmek"},{"english":"comminuting","pronunciation":"comminuting","turkish":"toz etmek"},{"english":"Commiphora","pronunciation":"Commiphora","turkish":"komifora"},{"english":"commis","pronunciation":"commis","turkish":"tezgahtar"},{"english":"commiserable","pronunciation":"commiserable","turkish":"ac\u0131nas\u0131"},{"english":"commiserable","pronunciation":"commiserable","turkish":"ac\u0131nacak"},{"english":"commiserate","pronunciation":"commiserate","turkish":"derdini payla\u015fmak"},{"english":"commiserate","pronunciation":"commiserate","turkish":"ac\u0131s\u0131n\u0131 payla\u015fmak"},{"english":"commiserate","pronunciation":"commiserate","turkish":"merhamet etmek"},{"english":"commiserate","pronunciation":"commiserate","turkish":"ac\u0131mak"},{"english":"commiserate","pronunciation":"commiserate","turkish":"kederini payla\u015fmak"},{"english":"commiserate","pronunciation":"commiserate","turkish":"ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilemek"},{"english":"commiserated","pronunciation":"commiserated","turkish":"derdini payla\u015fmak"},{"english":"commiserated","pronunciation":"commiserated","turkish":"ac\u0131s\u0131n\u0131 payla\u015fmak"},{"english":"commiserated","pronunciation":"commiserated","turkish":"merhamet etmek"},{"english":"commiserated","pronunciation":"commiserated","turkish":"ac\u0131mak"},{"english":"commiserated","pronunciation":"commiserated","turkish":"kederini payla\u015fmak"},{"english":"commiserated","pronunciation":"commiserated","turkish":"ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilemek"},{"english":"commiserates","pronunciation":"commiserates","turkish":"derdini payla\u015fmak"},{"english":"commiserates","pronunciation":"commiserates","turkish":"ac\u0131s\u0131n\u0131 payla\u015fmak"},{"english":"commiserates","pronunciation":"commiserates","turkish":"merhamet etmek"},{"english":"commiserates","pronunciation":"commiserates","turkish":"ac\u0131mak"},{"english":"commiserates","pronunciation":"commiserates","turkish":"kederini payla\u015fmak"},{"english":"commiserates","pronunciation":"commiserates","turkish":"ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilemek"},{"english":"commiserating","pronunciation":"commiserating","turkish":"derdini payla\u015fmak"},{"english":"commiserating","pronunciation":"commiserating","turkish":"ac\u0131s\u0131n\u0131 payla\u015fmak"},{"english":"commiserating","pronunciation":"commiserating","turkish":"merhamet etmek"},{"english":"commiserating","pronunciation":"commiserating","turkish":"ac\u0131mak"},{"english":"commiserating","pronunciation":"commiserating","turkish":"kederini payla\u015fmak"},{"english":"commiserating","pronunciation":"commiserating","turkish":"ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilemek"},{"english":"commiseratingly","pronunciation":"commiseratingly","turkish":"ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileyerek"},{"english":"commiseratingly","pronunciation":"commiseratingly","turkish":"kederini payla\u015farak"},{"english":"commiseratingly","pronunciation":"commiseratingly","turkish":"ac\u0131yarak"},{"english":"commiserations","pronunciation":"commiserations","turkish":"teselli"},{"english":"commiserations","pronunciation":"commiserations","turkish":"merhamet"},{"english":"commiserations","pronunciation":"commiserations","turkish":"ac\u0131ma"},{"english":"commiserations","pronunciation":"commiserations","turkish":"ac\u0131s\u0131n\u0131 payla\u015fma"},{"english":"commiserations","pronunciation":"commiserations","turkish":"derdine ortak olma"},{"english":"commiserations","pronunciation":"commiserations","turkish":"derdini payla\u015fma"},{"english":"commiseration","pronunciation":"commiseration","turkish":"teselli"},{"english":"commiseration","pronunciation":"commiseration","turkish":"merhamet"},{"english":"commiseration","pronunciation":"commiseration","turkish":"ac\u0131ma"},{"english":"commiseration","pronunciation":"commiseration","turkish":"ac\u0131s\u0131n\u0131 payla\u015fma"},{"english":"commiseration","pronunciation":"commiseration","turkish":"derdine ortak olma"},{"english":"commiseration","pronunciation":"commiseration","turkish":"derdini payla\u015fma"},{"english":"commiserative","pronunciation":"commiserative","turkish":"teselli edici"},{"english":"commissar","pronunciation":"commissar","turkish":"komiser"},{"english":"commissar","pronunciation":"commissar","turkish":"eski rusya'da bakan"},{"english":"commissar","pronunciation":"commissar","turkish":"sscb'de komiser"},{"english":"commissar","pronunciation":"commissar","turkish":"sscb'de idari bir kurumun ba\u015f\u0131ndaki g\u00f6revli"},{"english":"commissar","pronunciation":"commissar","turkish":"(kom\u00fcnist devletlerde) komiser"},{"english":"commissar","pronunciation":"commissar","turkish":"g\u00f6revi siyasi doktrinin uygulanmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak olan ve bu ama\u00e7la doktrinden ayr\u0131lanlar\u0131 belirleyip ilgili makamlara bildiren g\u00f6revli"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"delege yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"vekil"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"askeri kantin"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"komiser"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"m\u00fcmessil"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"piskopos vekili"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"b\u00fcfe"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"ikmal subay\u0131"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"ikmalden g\u00f6revli subay"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"komiser"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"temsilci"},{"english":"commissary","pronunciation":"commissary","turkish":"vekil"},{"english":"commissariat","pronunciation":"commissariat","turkish":"komiserlik"},{"english":"commissariat","pronunciation":"commissariat","turkish":"levaz\u0131m s\u0131n\u0131f\u0131"},{"english":"commissariat","pronunciation":"commissariat","turkish":"destek hizmetleri"},{"english":"commissariat","pronunciation":"commissariat","turkish":"levaz\u0131m s\u0131n\u0131f\u0131"},{"english":"commissariat","pronunciation":"commissariat","turkish":"levaz\u0131m dairesi"},{"english":"commissariats","pronunciation":"commissariats","turkish":"komiserlik"},{"english":"commissariats","pronunciation":"commissariats","turkish":"levaz\u0131m s\u0131n\u0131f\u0131"},{"english":"commissariats","pronunciation":"commissariats","turkish":"destek hizmetleri"},{"english":"commissariats","pronunciation":"commissariats","turkish":"levaz\u0131m s\u0131n\u0131f\u0131"},{"english":"commissariats","pronunciation":"commissariats","turkish":"levaz\u0131m dairesi"},{"english":"commissaries","pronunciation":"commissaries","turkish":"ordu pazar\u0131"},{"english":"commissars","pronunciation":"commissars","turkish":"komiser"},{"english":"commissars","pronunciation":"commissars","turkish":"eski rusya'da bakan"},{"english":"commissars","pronunciation":"commissars","turkish":"sscb'de komiser"},{"english":"commissars","pronunciation":"commissars","turkish":"sscb'de idari bir kurumun ba\u015f\u0131ndaki g\u00f6revli"},{"english":"commissars","pronunciation":"commissars","turkish":"(kom\u00fcnist devletlerde) komiser"},{"english":"commissars","pronunciation":"commissars","turkish":"g\u00f6revi siyasi doktrinin uygulanmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak olan ve bu ama\u00e7la doktrinden ayr\u0131lanlar\u0131 belirleyip ilgili makamlara bildiren g\u00f6revli"},{"english":"commissionaire","pronunciation":"commissionaire","turkish":"kap\u0131c\u0131"},{"english":"commissionaire","pronunciation":"commissionaire","turkish":"temsilci"},{"english":"commissionaire","pronunciation":"commissionaire","turkish":"(sinema\/otel vb) kap\u0131c\u0131"},{"english":"commissionaire","pronunciation":"commissionaire","turkish":"sinema veya otel kap\u0131c\u0131s\u0131"},{"english":"commissionaire","pronunciation":"commissionaire","turkish":"d\u0131\u015f satmalma acentesi"},{"english":"commissionaire","pronunciation":"commissionaire","turkish":"vekil"},{"english":"commissionaire","pronunciation":"commissionaire","turkish":"tiyatro kap\u0131c\u0131s\u0131"},{"english":"commissioned","pronunciation":"commissioned","turkish":"g\u00f6revlendirilmi\u015f"},{"english":"commissioned","pronunciation":"commissioned","turkish":"g\u00f6revli"},{"english":"commissioned","pronunciation":"commissioned","turkish":"subay"},{"english":"commissioned","pronunciation":"commissioned","turkish":"yetkili"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"delege"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"yetkili kimse"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"komisyonca atanan g\u00f6revli"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"\u015fube m\u00fcd\u00fcr\u00fc"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"vekil"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"yarg\u0131\u00e7"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"komiser"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"\u015fef"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"m\u00fcd\u00fcr"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"komisyon \u00fcyesi"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"yetkili ki\u015fi"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"yarkurul \u00fcyesi"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"bahis toplay\u0131c\u0131s\u0131"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"bahis\u00e7i"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"h\u00fck\u00fcmet temsilcisi"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"g\u00f6revli memur"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"komisyon \u00fcyesi"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"resmi temsilci"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"\u015fube m\u00fcd\u00fcr\u00fc"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"vekil"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"yabanc\u0131 mubayaa g\u00f6revlisi"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"g\u00f6revli yarg\u0131\u00e7"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"komiser"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"komisyon \u00fcyesi"},{"english":"commissioner","pronunciation":"commissioner","turkish":"hanut\u00e7u"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"yard\u0131m kurulu\u015funun kay\u0131tlar\u0131n\u0131 tutmak amac\u0131yla olu\u015fturulan kurulun \u00fcyeleri"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"bahriye \u015furas\u0131 komitesi"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"ingiliz kilisesinin mal ve gelirlerini y\u00f6neten g\u00f6revliler"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"komisyon \u00fcyeleri heyeti"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"y\u00fcksek komiserler kurulu"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"y\u00fcksek komiserler kurulu"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"ingiltere kilise komisyonu \u00fcyeleri"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"ingiltere kilise komisyonu delegeleri"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"kilise komisyonu \u00fcyeleri"},{"english":"commissioners","pronunciation":"commissioners","turkish":"kilise komisyonu delegeleri"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komisyon"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"y\u0131kmak"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"sipari\u015f vermek"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"g\u00f6revlendirmek"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"atamak"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"memur etmek"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"mahvetmek"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"\u0131smarlamak"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"g\u00f6rev vermek"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"hizmete sokmak"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"tayin etmek"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"yetkilendirmek"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"memuriyet vermek"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"vazifelendirmek"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"terfi"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"arac\u0131 kar\u0131"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"kurul"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"eylem"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"yarkurul"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"i\u015f"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"atama"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"enc\u00fcmen"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"sipari\u015f"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"y\u00fczdelik"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"bir i\u015fte arac\u0131l\u0131k yapan kimseye b\u0131rak\u0131lan y\u00fczdelik (simsariye)"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"emirname"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komite"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"irtikap"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"g\u00f6rev"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"mevki"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"memuriyet"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"atama belgesi"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"alt kurul"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komisyon \u00fccreti"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"y\u00fczde"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"\u0131smarlama"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"vazife"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"g\u00f6revlendirme"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"simsariye"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"i\u015fleme"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"yetki"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"r\u00fctbe"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"talimat"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"heyet"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"g\u00f6reve ba\u015flama yaz\u0131s\u0131"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"kadroya sokmak"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"arac\u0131 \u00fccreti"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"i\u015f"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komisyon"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komisyoncu \u00fccreti"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"simsariye"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"enc\u00fcmen"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"g\u00f6rev"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komisyon"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"kurul"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komisyoncu \u00fccreti"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komite"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"memuriyetin onaylanmas\u0131"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"memuriyet"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"nasp"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"\u00f6zel yetki"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"provizyon"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"salahiyet"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"vekalet yetkisi"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"yapma"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"yanma"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"y\u00fczdelik"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"g\u00f6revlendirme"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komisyon"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"hapis m\u00fczekkeresi"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"komisyon"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"i\u015fverenin acenteye \u00f6dedi\u011fi tutar"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"ifa etme"},{"english":"commission","pronunciation":"commission","turkish":"donanmaya katmak"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"g\u00f6revlendirme"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"i\u015fletmeye alma"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"kabul etme"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"g\u00f6revlendiren"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"devreye alma"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"hizmete alma"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"i\u015fletmeye alma"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"hizmete sokma"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"i\u015fletmeye alma"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"kabul etme"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"devreye sokma"},{"english":"commissioning","pronunciation":"commissioning","turkish":"hizmete alma"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"acentelere \u00f6denen komisyonlar"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"borsa para piyasas\u0131 i\u015flem paylar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"borsa para piyasas\u0131 arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"dibs al\u0131m\/sat\u0131m arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"di\u011fer komisyon ve gelirler"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"faizler komisyonlar ve borca ili\u015fkin giderler"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"hisse senedi al\u0131m sat\u0131m arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"halka arz y\u00fcklenim komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"halka arz y\u00f6netim komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"halka arz arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"hisse senedi i\u015flem paylar\u0131 ve tescil \u00fccretleri"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"i\u015fletme sat\u0131n alma veya birle\u015fmesi arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"komisyon tarifesi"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"komisyon \u00f6demeleri"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"komisyon ve di\u011fer hizmet giderleri"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"kredilerden al\u0131nan \u00fccret ve komisyonlar"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"\u00f6zel sekt\u00f6r sgmk al\u0131m\/sat\u0131m arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"\u00f6d\u00fcn\u00e7 menkul k\u0131ymet i\u015flemlerinden gelirler"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"portf\u00f6y y\u00f6netim komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"sat\u0131\u015f \u00fccretleri ve komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"repo\/ters repo arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"sermaye art\u0131r\u0131m\u0131 ve temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"sigorta acentesi komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"sgmk i\u015flem paylar\u0131 ve tescil \u00fccretleri"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"uluslararas\u0131 menkul k\u0131ymet d\u00fczenleyicileri komisyonu"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"verilen \u00fccret ve komisyonlar"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"vadeli i\u015flemler al\u0131m sat\u0131m arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"yabanc\u0131 menkul k\u0131ymet al\u0131m\/sat\u0131m arac\u0131l\u0131k komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"yat\u0131r\u0131m fonu sat\u0131\u015f komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"yat\u0131r\u0131m fonu y\u00f6netim komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"idari yarg\u0131 adalet komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"ilk derece mahkemesi adli yarg\u0131 adalet komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"avrupa parlamentosunun komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"avrupa parlamentosu komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"dan\u0131\u015fma komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"uluslararas\u0131 menkul k\u0131ymetler komisyonlar\u0131 \u00f6rg\u00fct\u00fc"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"al\u0131nan komisyonlar"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"sigorta acentesi komisyonlar\u0131"},{"english":"commissions","pronunciation":"commissions","turkish":"\u015farta ba\u011fl\u0131 komisyon"},{"english":"commissive","pronunciation":"commissive","turkish":"aktif"},{"english":"commissive","pronunciation":"commissive","turkish":"\u0131crai"},{"english":"commissive","pronunciation":"commissive","turkish":"yetki veren"},{"english":"commissive","pronunciation":"commissive","turkish":"y\u00fck\u00fcmleyici"},{"english":"commissive","pronunciation":"commissive","turkish":"\u00fcstlenme"},{"english":"commissive","pronunciation":"commissive","turkish":"y\u00fcklenme"},{"english":"commissural","pronunciation":"commissural","turkish":"komis\u00fcral"},{"english":"commissurotomy","pronunciation":"commissurotomy","turkish":"kommusirotomi"},{"english":"commissurotomy","pronunciation":"commissurotomy","turkish":"komis\u00fcrotomi"},{"english":"commissurotomy","pronunciation":"commissurotomy","turkish":"komiss\u00fcrotomi"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"birle\u015fme noktas\u0131"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"ek yeri"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"birle\u015fme yeri"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"iki par\u00e7a aras\u0131ndaki birle\u015fme \u00e7izgisi"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"komis\u00fcr"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"komiss\u00fcr"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"sinir lifi"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"komisur"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"birle\u015fek"},{"english":"commissure","pronunciation":"commissure","turkish":"iki organ\u0131n birbiriyle birle\u015fme yeri"},{"english":"commitments","pronunciation":"commitments","turkish":"taahh\u00fctler"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"s\u00f6z"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"mutabakat"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"ba\u011f\u0131tl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"kararl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"sadakat"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"y\u00fcklenme"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"vaat"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"teslim olma"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"\u00fcstenme"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"teslim etme"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"kesin karar"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"ba\u011flanma"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"sorumluluk"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"\u00fcstlenme"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"havale"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"\u00f6zveri"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"adanma"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"beklenen masraf"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"ba\u011flant\u0131"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"bor\u00e7 y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"havale"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"hapsedilme m\u00fczekkeresi"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"havale"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"hastaneye g\u00f6nderme"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"hapse g\u00f6nderme"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"i\u015flemek (su\u00e7 vb)"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"i\u015flemek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"su\u00e7 i\u015flemek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"yapmak"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"\u00f6nermek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"adamak"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"s\u00f6z vererek ba\u011flamak"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"emanet etmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"s\u00f6z vermek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"vaat etmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"tevdi etmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"teslim etmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"vadetmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"kalk\u0131\u015fmak"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"g\u00f6rev vermek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"taahh\u00fct etmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"\u00fcstlenmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"icra etmek"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"irtikap etme"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"masraf taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"mahkemeye g\u00f6nderme"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"m\u00fckellefiyet"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"teslim etme"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"teslim edilme"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"vecibe"},{"english":"commitment","pronunciation":"commitment","turkish":"adanm\u0131\u015fl\u0131k"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"ifa etmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"irtikap etmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"ilzam etmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"taahh\u00fct etmek"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"yapmak"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"teslim et"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"yap"},{"english":"commit","pronunciation":"commit","turkish":"irtikap etmek"},{"english":"commits","pronunciation":"commits","turkish":"silahl\u0131 soygun yapan kimse"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"teslim etmek"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"s\u00f6z"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"hapse g\u00f6nderme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"teslim etme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"ak\u0131l hastanesine g\u00f6nderme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"cezaevine g\u00f6nderme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"sevketme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"su\u00e7 i\u015fleme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"hastaneye g\u00f6nderme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"hapsedilme m\u00fczekkeresi"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"havale"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"hapse g\u00f6nderme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"mahkemeye g\u00f6nderme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"masraf taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"teslim etme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"teslim edilme"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"committal","pronunciation":"committal","turkish":"vecibe"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"s\u00f6z vermek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"vaatte bulunmak"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"s\u00f6z vermek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct etmek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fcd\u00fc yerine getirmek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fcd\u00fc yerine getirmek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fcd\u00fc yerine getirmek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fctte bulunmak"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct vermek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct vermek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct alt\u0131na girmek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131\/sadakatini artt\u0131rmak"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fcd\u00fc yerine getirmemek"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"y\u00fcklenme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00fcstlenme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"mutabakat"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ak\u0131l hastanesine koyma"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ba\u011f\u0131tl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kararl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"sadakat"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kesin karar"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ba\u011flanma"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"s\u00f6z"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"sorumluluk"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"teslim etme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00f6rt\u00fck ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ak\u0131l hastanesine yerle\u015ftirdikten sonra duru\u015fma"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"havale"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"vaat"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"teslim olma"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00fcstenme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"bireyin kendi kendine verdi\u011fi s\u00f6z"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"tam ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"tam adama"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kendini adama"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"duygusal ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fcts\u00fczl\u00fck"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"artan ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"d\u0131\u015fsal ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00f6zveri"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"gi\u0307zli\u0307li\u0307k taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"adanma"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"asgari miktar taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ba\u011flant\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ba\u011flay\u0131c\u0131 ipotek taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"beklenen masraf"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"bor\u00e7 y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fan ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131 (sadakati)"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"devredilen taahh\u00fcd\u00fcn tutar\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"devam ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"finansal y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"garanti taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"finansal taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"havale"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"i\u015ftiraklere sermaye taahh\u00fctleri"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"icrai taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"i\u015fe ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kesin ipotek taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kesin y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kirac\u0131 haklar\u0131 satma taahh\u00fcd\u00fc amortisman\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kredi taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kulland\u0131rma garantili kredi tahsis taahh\u00fctleri"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kullan\u0131labilir orijinal b dilimi taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"normatif ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00f6n-taahh\u00fct yakla\u015f\u0131m\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00f6zsermaye taahh\u00fct mektubu"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00f6deme taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00f6deme taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00f6rg\u00fctsel ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00f6n-taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"senet ihrac\u0131na arac\u0131l\u0131k taahh\u00fctleri"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"sermaye taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"sendikal ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct \u00fccreti"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct hesab\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct s\u00fcresi"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct mektubu"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"tam ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct komisyonu"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"y\u00f6netim taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"y\u00f6netim ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"al\u0131nan taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"hapse g\u00f6nderme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"hastaneye g\u00f6nderme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"hapsedilme m\u00fczekkeresi"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"havale"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"irtikap etme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"mahkeme emriyle (psikolojik sorunlu veya alkol\/madde ba\u011f\u0131ml\u0131s\u0131) hastan\u0131n r\u0131zas\u0131 olmadan hastaneye yat\u0131r\u0131lmas\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"mahkemeye g\u00f6nderme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"masraf taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"m\u00fckellefiyet"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"teslim edilme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"teslim etme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fcd\u00fcn icras\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fcd\u00fcn ifas\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fcd\u00fcn ifa edilmemesi"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"vecibe"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"zorunlu psikiyatrik tedavi \u00f6ng\u00f6ren yasalar"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"verdi\u011fi s\u00f6z\u00fc tutmak"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"adanm\u0131\u015fl\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00e7ok tarafl\u0131 taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"gider taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"giderlerin taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"mali kalem"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00f6rg\u00fctsel ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"siyasi taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"siyasi isteklilik"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fct evrak\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"taahh\u00fctname"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"(tedbirleri) artt\u0131rmama taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"offset taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kesinle\u015ftirme denetimi"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"kesinle\u015ftirme denetimi"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"zaman taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ak\u0131l hastalar\u0131n\u0131n kapat\u0131lma karar\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"(bir ak\u0131l hastanesine yap\u0131lan) g\u00f6n\u00fcll\u00fc ba\u015fvuru"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"duygusal kat\u0131l\u0131m"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"devaml\u0131l\u0131k ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"davran\u0131\u015fsal ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"tutumsal ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00e7evresel taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"\u00e7evresel y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"n\u00fckleer ba\u011fl\u0131l\u0131k"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"askeri psikiyatri kurulu"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"askeri psikiyatri kurulu"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"birlik taahh\u00fct durumu"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"k\u0131smen muharebeye girme"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"n\u00fckleer taahh\u00fct"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"teslimat bedeli"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"yap\u0131lan i\u015f bedeli"},{"english":"commitment's","pronunciation":"commitment's","turkish":"ihlas"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"teslim etmek"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"s\u00f6z"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"hapse g\u00f6nderme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"teslim etme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"ak\u0131l hastanesine g\u00f6nderme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"cezaevine g\u00f6nderme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"sevketme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"su\u00e7 i\u015fleme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"hastaneye g\u00f6nderme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"hapsedilme m\u00fczekkeresi"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"havale"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"hapse g\u00f6nderme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"mahkemeye g\u00f6nderme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"masraf taahh\u00fcd\u00fc"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"teslim etme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"teslim edilme"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"committals","pronunciation":"committals","turkish":"vecibe"},{"english":"committedness","pronunciation":"committedness","turkish":"kendini adam\u0131\u015fl\u0131k"},{"english":"committed","pronunciation":"committed","turkish":"yap\u0131lan"},{"english":"committed","pronunciation":"committed","turkish":"kendini adam\u0131\u015f"},{"english":"committed","pronunciation":"committed","turkish":"i\u015flenmi\u015f"},{"english":"committed","pronunciation":"committed","turkish":"irtikap edilmi\u015f"},{"english":"committed","pronunciation":"committed","turkish":"taahh\u00fct edilmi\u015f"},{"english":"committeeman","pronunciation":"committeeman","turkish":"komite \u00fcyesi"},{"english":"committees","pronunciation":"committees","turkish":"komiteler"},{"english":"committees","pronunciation":"committees","turkish":"komiteler"},{"english":"committeewoman","pronunciation":"committeewoman","turkish":"komite \u00fcyesi"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"kurul"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"komisyon"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"komite"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"heyet"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"enc\u00fcmen"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"yarkurul"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"heyet"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"komite"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"enc\u00fcmen"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"heyet"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"komite"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"komisyon"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"kurul"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"meclis"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"vasi"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"komite"},{"english":"committee","pronunciation":"committee","turkish":"heyet"},{"english":"committing","pronunciation":"committing","turkish":"teslim etme"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komisyon"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite \u00fcyesi olmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite kurmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite kurmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurul olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurul olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite kurmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurul olu\u015fturmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite kurmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"disipline sevk etmek"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite \u00fcyesi olmak"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurula se\u00e7ilmek"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komiteye se\u00e7ilmek"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"yerel acil durum planlama komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"teknik komiteler"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"t\u00fcketici politikalar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"uygunluk de\u011ferlendirme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hasar tespit komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"deniz bilimleri ve bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k ara\u015ft\u0131rma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fma kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hukuki i\u015fler ve vatanda\u015f haklar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"y\u00f6netim"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u00f6zel daimi komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"disiplin kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"sosyal aktivite grubu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kabul heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"merkezi avc\u0131l\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ge\u00e7ici kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi komisyon"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"yay\u0131n komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"borsa m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ayna komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fma kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kad\u0131nlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"onur kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite toplant\u0131s\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"yarkurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hakem kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"enc\u00fcmen"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite \u00fcyesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"se\u00e7ici kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"idari komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"y\u00fcr\u00fctme kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kar\u015f\u0131lama komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ittihat ve terakki cemiyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"y\u00f6nlendirme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"k\u00fclt\u00fcr heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"siyasi i\u015fler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komiteden birileri"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"olimpiyat komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kuruldan birileri"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"icra heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"yard\u0131m komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"idare heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"belediye enc\u00fcmeni"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite ba\u015fkan\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"silahl\u0131 kuvvetler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"silahl\u0131 kuvvetler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet toplant\u0131s\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tasar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fman kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"b\u00f6lge komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"b\u00f6lge komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"faaliyet\/eylem komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet ba\u015fkan\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet ba\u015fkan\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"teknik heyet"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bilimsel komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"k\u0131z izci birli\u011fine yard\u0131m ve dan\u0131\u015fmanl\u0131k etmek \u00fczere kurulmu\u015f bir grup ebeveyn ve di\u011fer ilgili yeti\u015fkinlerden olu\u015fan komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kalabal\u0131k bir gruptan\/komiteden d\u00fczg\u00fcn bir karar \u00e7\u0131kmaz"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kalabal\u0131k bir gruptan\/komiteden \u00e7\u0131kan karar bir \u015feye benzemez"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kalabal\u0131k bir gruptan\/bir komiteden d\u00fczg\u00fcn bir karar \u00e7\u0131kmas\u0131 \u00e7ok zordur"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"her kafadan bir ses \u00e7\u0131k\u0131nca verim al\u0131nmaz"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"her kafadan bir ses \u00e7\u0131k\u0131nca i\u015fler kar\u0131\u015f\u0131r"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"farkl\u0131 bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131ndan olu\u015fan bir grubun yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015f b\u00fct\u00fcnl\u00fck ta\u015f\u0131maz, sonu\u00e7 verimsiz ve kalitesiz olur"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komitenin tasarlad\u0131\u011f\u0131 at, deveye benzer"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"her kafadan bir ses \u00e7\u0131kan kalabal\u0131k bir grubun yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015ften hay\u0131r gelmez"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"e\u015fe\u011fin kuyru\u011funu kalabal\u0131kta kesme, kimi uzun der kimi k\u0131sa"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"farkl\u0131 fikirleri taviz vererek tek bir proje alt\u0131nda toplaman\u0131n verimsizli\u011fini anlatan s\u00f6z"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komisyon kararlar\u0131ndan bir sonu\u00e7 \u00e7\u0131kmaz"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komisyon kararlar\u0131 verimsizdir"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komisyonlar\u0131n bir i\u015fi ba\u015farmas\u0131 \u00e7ok uzun zaman al\u0131r"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komisyonlar\u0131n bir karara varmas\u0131 \u00e7ok uzun s\u00fcrer"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bir grubun tasarlad\u0131\u011f\u0131 at, deveye benzer"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u00e7ok ki\u015finin yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015ften hay\u0131r gelmez"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u00e7ok ki\u015fiyle yap\u0131lan i\u015f e\u011fri b\u00fc\u011fr\u00fc\/eci\u015f b\u00fcc\u00fc\u015f olur"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyetler, bo\u015fa zaman harcamaktan ba\u015fka bir i\u015fe yaramaz"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyetler, bo\u015f bele\u015f insan toplulu\u011fudur"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"al\u0131m komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"aday saptama komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa standartlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"aday belirleme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"aktif-pasif komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa sigorta ve emeklilik denetleyicileri komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa hava \u015fartland\u0131rma ve so\u011futma ekipman\u0131 imalat\u00e7\u0131lar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"arzuhal enc\u00fcmeni"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"alt \u00e7al\u0131\u015fma grubu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ara komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bankac\u0131l\u0131k d\u00fczenlemeleri ve g\u00f6zetim uygulamalar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bakanl\u0131k b\u00fcnyesindeki tefti\u015f kurulu m\u00fcfetti\u015fleri"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bankac\u0131l\u0131k denetim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ba\u011f\u0131ms\u0131z denetim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"belirli bir ama\u00e7 i\u00e7in kurulmu\u015f yaln\u0131z o ama\u00e7la s\u0131n\u0131rl\u0131 ge\u00e7ici nitelikteki komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ba\u015fkanl\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bir \u015firketteki i\u015fg\u00fcc\u00fc ile malzemenin en iyi \u015fekilde kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flama yollar\u0131n\u0131 arayan kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fik komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"b\u00f6lgesel kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bilirki\u015fi kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u00e7\u0131rakl\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u00e7al\u0131\u015fma y\u00f6netimi kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi komite ba\u015fkan\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fma kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi komisyon ba\u015fkan\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denetleme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denetimden sorumlu komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi komisyon ba\u015fkan\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fma kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denetim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denetim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi komite ba\u015fkan\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denet\u00e7iler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi enc\u00fcmen"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denetim kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denetim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denetleyici komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denet\u00e7iler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"d\u00fczenleyici g\u00f6zetim kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"d\u00fczenleyici g\u00f6zetim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"disiplin komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dilek\u00e7e enc\u00fcmeni"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"emeklilik komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"enc\u00fcmen \u00fcyesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ekonomik incelemeler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"enc\u00fcmen"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ekonomi koordinasyon kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ge\u00e7ici komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"finans heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"finansal istikrar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"finansal hizmetler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"geli\u015fmekte olan piyasalar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"fon kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"federal a\u00e7\u0131k piyasa komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"fon komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck birli\u011fi ortak komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00f6zetim kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"genel kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"grev komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck k\u0131ymet komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hukuk komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"idare heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"irtibat kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"imtiyaz inceleme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"icra kurulu \u00fcyesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"idari komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"i\u015f\u00e7i sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve i\u015f g\u00fcvenli\u011fi kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"i\u015f kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ihale de\u011ferlendirme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ihale komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"icra\/y\u00f6netim kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"i\u015fe al\u0131m komitesi\/komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"i\u015f komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ihale komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ihale komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"izleme ve de\u011ferlendirme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"karma komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kalite komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kamu hesaplar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"karma komisyon"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurul \u00f6rg\u00fct\u00fc"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurucular kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurul m\u00fclakat\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite \u00fcyesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurul zapt\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurucu kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kurulu\u015f komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komisyon"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"meclis"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"mali komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ma\u011faza komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"mali komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"londra bankerleri takas odas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"mali denetim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"maa\u015f komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"m\u00fcfetti\u015fler kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"merkezi ihale komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"merkez bankas\u0131 para politikas\u0131 kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"m\u00fcfetti\u015f kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"merkezi ihale komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"muayene komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"meslek komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ortak akreditasyon komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ortakl\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ortak komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"para politikas\u0131 kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"para politikasi kurulu karar\u0131"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"pazarlama komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"para politikas\u0131 kurulu toplant\u0131 \u00f6zeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"personel al\u0131m komitesi\/komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"riskin erken saptanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"sempozyum tertip heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"siyasal eylem komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"standartlar\u0131 yorumlama komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"s\u00fcrekli komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u015feker kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"s\u00fcrekli yorumlama komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tarife heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tarife komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tasarruf komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"t\u00fcrkiye avrupa birli\u011fi ili\u015fkilerinde y\u00fcr\u00fctme g\u00f6revi yapan kurulu\u015f"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"toplant\u0131ya kat\u0131lan kurul \u00fcyeleri"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tefti\u015f kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tertip heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"telekom\u00fcnikasyon uygunluk ve pazar denetimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tasfiye kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u00fccret komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"vekalet komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u00fcst d\u00fczey risk komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"vasi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"uluslararas\u0131 muhasebe standartlar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"uyu\u015fmazl\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"uygunluk de\u011ferlendirme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"yap\u0131 daimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"yeni mal komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"yat\u0131r\u0131m dan\u0131\u015fmanl\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"y\u00f6netim kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"y\u00fcr\u00fctme kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"y\u00fcksek i\u015f denet\u00e7ileri komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"y\u00f6netim kurulu\/heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"y\u00f6netim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"yard\u0131mc\u0131 kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa su\u00e7 sorunlar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"asayi\u015fi temin i\u00e7in kurulan kanun d\u0131\u015f\u0131 \u00f6rg\u00fct"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"divan heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"fifa oyuncu stat\u00fcs\u00fc komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"grev ve lokavt dan\u0131\u015fma kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hakem kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hakem kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hakem heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hakem enc\u00fcmeni"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hakem heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hakem enc\u00fcmeni"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hakem komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hakem komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"j\u00fcri heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"iflas heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"isti\u015fari komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"kay\u0131p \u015fah\u0131slar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ortakl\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"oyuncu stat\u00fcs\u00fc komitesinin ve uyu\u015fmazl\u0131k \u00e7\u00f6z\u00fcm dairesinin prosed\u00fcrlerini d\u00fczenleyen kurallar"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"sivil ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal planlama y\u00fcksek komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"s\u00f6m\u00fcrge mahkemelerinin verdikleri kararlara bakan istinaf mahkemesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tahkim heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tahkim komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tahkim komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tahkim enc\u00fcmeni"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tahkim kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tahkim enc\u00fcmeni"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tahkim heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"t\u00fcketici hakem heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tahkim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"tahkim kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"yaln\u0131z belli bir olaya m\u00fcnhas\u0131r komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"at-t\u00fcrkiye ortakl\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa parlamentosu - \u00e7evre komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"agit ekonomi ve \u00e7evre komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa birli\u011fi b\u00f6lgeler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa ekonomik ve sosyal komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa birli\u011fi g\u00f6\u00e7, d\u0131\u015f s\u0131n\u0131rlar ve iltica stratejik komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa i\u015fkenceyi ve insanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 veya a\u015fa\u011f\u0131lay\u0131c\u0131 muamele ve cezay\u0131 \u00f6nleme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi k\u00fclt\u00fcr komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi e\u011fitim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi k\u00fclt\u00fcrel miras ve peyzaj komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi y\u00fcksek\u00f6\u011fretim ve ara\u015ft\u0131rma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi bakanlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa birli\u011fi - ekonomik politika komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi e\u011fitim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi k\u00fclt\u00fcrel miras komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi k\u00fclt\u00fcr komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi y\u00fcksek \u00f6\u011frenim ve ara\u015ft\u0131rma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa telekom\u00fcnikasyon standartlar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa finansal gruplar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa herkes i\u00e7in e\u015fit f\u0131rsatlar y\u0131l\u0131 dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa standartlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa menkul k\u0131ymetler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa birli\u011fi daimi temsilciler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi bakanlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa toplulu\u011funda konumsal bilgi altyap\u0131s\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"arac\u0131l\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ademi m\u00fcdahale komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa bilgeleri komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa bankac\u0131l\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"anayasay\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"aerosol kaplar ticaretindeki teknik engellerin kald\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin mevzuat\u0131n teknik ilerlemeye uyarlanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu tar\u0131msal kurulu\u015flar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k fonu komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa h\u00fck\u00fcmetleraras\u0131 g\u00f6\u00e7 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"adalet ve i\u00e7i\u015flerinde koordinasyon komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa ekonomik ve sosyal komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa birli\u011fi b\u00f6lgeler komitesi (bk)"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa ekonomik ve sosyal komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa elektroteknik standartlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa kalk\u0131nma fonu komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"a\u011f\u0131rlama komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"al\u0131m heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"alacaklar\u0131n kurtar\u0131lmas\u0131 hakk\u0131nda kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 yard\u0131m komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"a\u00e7\u0131k alanda kullan\u0131lan te\u00e7hizat taraf\u0131ndan olu\u015fturulan \u00e7evredeki g\u00fcr\u00fclt\u00fc emisyonuyla ilgili \u00fcye devlet kanunlar\u0131n\u0131n yak\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"amerikan kar\u015f\u0131t\u0131 faaliyetleri izleme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa tar\u0131msal y\u00f6nlendirme ve garanti fonu komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa birle\u015fik devletleri i\u00e7in eylem komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa m\u00fclteci fonu dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa elektroteknik standardizasyon komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"asans\u00f6rler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ak\u0131ll\u0131 adamlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"amerika birle\u015fik devletleri senatosu i\u0307stihbarat se\u00e7ilmi\u015f komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"aromatize \u015farap bazl\u0131 i\u00e7ecekler uygulama komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"akil adamlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ab askeri komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa standartlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa birli\u011fi daimi temsilciler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa standartlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa elektroteknik standardizasyon komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa konseyi parlamenter asamblesi \u00f6zel komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"akil adamlar komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"alt komisyon"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"alt komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"alt kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"anayasa komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"anayasa uzla\u015fma komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"at-t\u00fcrkiye karma parlamento komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"avrupa birle\u015fik devletleri i\u00e7in eylem"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k \u00fcr\u00fcnleri komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"basel bankac\u0131l\u0131k denetim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k ve su \u00fcr\u00fcnleri yap\u0131lar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"be\u015feri t\u0131bbi \u00fcr\u00fcnler daimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bankac\u0131l\u0131k dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ba\u015fkan\u0131 yeniden se\u00e7tirme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k ve su \u00fcr\u00fcnleri yeti\u015ftiricili\u011fi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"belediye enc\u00fcmeni"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"basel bankac\u0131l\u0131k denetim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bas\u0131n\u00e7l\u0131 kaplar ticaretindeki teknik engellerin kald\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin mevzuat\u0131n teknik ilerlemeye uyarlanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bas\u0131n\u00e7l\u0131 ekipmana ili\u015fkin \u00fcye devlet kanunlar\u0131n\u0131n yak\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 daimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"basel komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"b\u00f6lgeler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler engellilerin haklar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bm- fao bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler insan haklar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bm \u00e7ocuk haklar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bm- fao \u00e7\u00f6l \u00e7ekirgesi kontrol komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bm ekonomik, sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel haklar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bm- fao g\u0131da g\u00fcvenli\u011fi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bm- fao ormanc\u0131l\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler i\u015fkenceye kar\u015f\u0131 komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fik enc\u00fcmen"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bm ekonomik, sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel haklar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler daimi beslenme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bilgi sistemleri g\u00fcvenli\u011fi dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bilgi teknolojisi alan\u0131nda standartla\u015fma dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bitki sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 daimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fik devletler temsilciler meclisi mali hizmetler komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler uzay\u0131n bar\u0131\u015f\u00e7\u0131 ama\u00e7larla kullan\u0131lmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler zorla kaybedilmeler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler kad\u0131nlara kar\u015f\u0131 ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u00f6nlenmesi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler irk ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler \u00e7ocuk haklar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"birle\u015fmi\u015f milletler b\u00fct\u00e7e ve idare konular\u0131 dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bm inceleme heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"bilge adamlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u00e7evre mali arac\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u00e7iftlik muhasebe veri a\u011f\u0131 topluluk komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi enc\u00fcmen"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"deniz ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131nda haks\u0131z fiyatland\u0131rma uygulamalar\u0131 dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"denetim d\u00fczenleyici komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daphne program\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"d\u0131\u015f hava kalite de\u011ferlendirmesi ve y\u00f6netimi mevzuat\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"deniz yak\u0131tlar\u0131n\u0131n k\u00fck\u00fcrt i\u00e7eri\u011fi direktifinin uygulanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi enc\u00fcmen"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi temsilciler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"deterjan ticaretindeki teknik engellerin kald\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin mevzuat\u0131n teknik ilerlemeye uyarlanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fma heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fma kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"d\u0131\u015f ili\u015fkiler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi isti\u015fare komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"daimi kurul"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dilek\u00e7e komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"do\u011frudan \u00f6demeler y\u00f6netim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"distile alkoll\u00fc i\u00e7ecekler y\u00f6netim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dokular ve h\u00fccreler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dublin ii komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 b\u00f6lgesel ticaret anla\u015fmalar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 b\u00fct\u00e7e, maliye ve idare komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 g\u00fcmr\u00fck de\u011ferleme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 hizmet ticareti konseyi (\u00f6zel taahh\u00fctler komitesi)"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 ithalat lisanslar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 antidamping uygulamalar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 korunma \u00f6nlemleri komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 k\u00f6ken (men\u015fe) kurallar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 mali hizmetler ticareti komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 \u00f6demeler dengesi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 ticaret m\u00fczakereleri komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 ticaret ve \u00e7evre komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 ticaret ve kalk\u0131nma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 pazara giri\u015f komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 s\u00fcbvansiyonlar ve telafi edici \u00f6nlemler komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 sa\u011fl\u0131k ve bitki sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemleri komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 tarife tavizleri komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 tar\u0131m komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dt\u00f6 ticarette teknik engeller komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"do\u011fal ya\u015fam ortamlar\u0131n\u0131n ve yabani hayvan ve bitki t\u00fcrlerinin korunmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dooge komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"dilek\u00e7e komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"elektronik imzalar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"e-\u00f6\u011frenim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"elektronik yol \u00fccret toplama sistemlerinin birlikte i\u015fletilebilirli\u011fi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"eidhr (demokrasi ve insan haklar\u0131 avrupa giri\u015fimi) komitesi (demokrasi ve insan haklar\u0131 komitesi)"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"enerji talebi y\u00f6netimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ekonomik ve ticari i\u015fbirli\u011fi daimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"e\u015fit haklar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"fiscalis komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ge\u00e7ici komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"gayrisafi milli gelirin piyasa fiyatlar\u0131yla uyumla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"eurodac komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ge\u00e7ici komisyon"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"gazetecileri koruma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ge\u00e7ici komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"geli\u015fen avrupa demiryollar\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"gayrisafi milli has\u0131lan\u0131n piyasa fiyatlar\u0131yla derlenmesinin uyumla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"geleneksel \u00f6zellikleri garanti edilen \u00fcr\u00fcnler daimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"fon koordinasyon komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"genel \u00fcr\u00fcn g\u00fcvenli\u011fi direktifi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"gezi tekneleriyle ilgili ulusal mevzuat\u0131n uyumla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck kodu komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"genel halk komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"giri\u015fimcilik ve yenilik program\u0131 komitesi (giyep y\u00f6netim komitesi)"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00fcvenlik dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"genel sa\u011fl\u0131k k\u0131demli memurlar komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"genel sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda topluluk eylem program\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"genelle\u015ftirilmi\u015f tercihler sistemi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00f6\u00e7men i\u015f\u00e7ilerin ve aile \u00fcyelerinin haklar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00fcbre ticaretindeki teknik engellerin kald\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin mevzuat\u0131n teknik ilerlemeye uyarlanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck sorunlar\u0131 dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"giri\u015fim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"haberle\u015fme komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00f6\u00e7 sorunlar\u0131 i\u00e7in h\u00fck\u00fcmetleraras\u0131 komite"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00fcmr\u00fck ve tar\u0131m konular\u0131nda kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 yard\u0131m komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u0131da dan\u0131\u015fma kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u0131da zinciri ve hayvan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 daimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"gemilerde geli\u015fmi\u015f t\u0131bbi bak\u0131m i\u00e7in asgari sa\u011fl\u0131k ve g\u00fcvenlik gerekleri konusundaki mevzuat\u0131n teknik adaptasyonu komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"g\u00fcvenli denizler ve gemilerden kaynaklanan kirlili\u011fin \u00f6nlenmesi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"h\u00fck\u00fcmetleraras\u0131 g\u00f6\u00e7 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hayat boyu \u00f6\u011frenme alan\u0131nda entegre eylem program\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet-i temsiliye"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"haz\u0131rl\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet ziyareti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"hava veya deniz yolcular\u0131n\u0131n bagajlar\u0131n\u0131n dola\u015f\u0131m\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"heyet raporu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"istihdam ve sosyal dayan\u0131\u015fma topluluk program\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"isti\u015fare heyeti"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"isti\u015fare komisyonu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"i\u015fletme program\u0131 y\u00f6netim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"\u0131rak'\u0131n h\u00fcrriyete kavu\u015fturulmas\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"irtibat komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"il afet komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"istatistik g\u00fcvenli\u011fi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"iit kud\u00fcs komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"istihdam devaml\u0131 komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"isti\u015fare komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"ikinci ku\u015fak schengen bilgi sistemi ve vize bilgi sistemi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"il daimi enc\u00fcmeni"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"insani yard\u0131m komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"idari i\u015fbirli\u011fi daimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"in\u015faat \u00fcr\u00fcnlerine ili\u015fkin kanunlar\u0131n yak\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 daimi komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"isvi\u00e7re ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"istatistik program komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"il koordinasyon kurulu"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"i\u015flenmi\u015f sebze ve meyve \u00fcr\u00fcnleri y\u00f6netim komitesi"},{"english":"committee's","pronunciation":"committee's","turkish":"isti\u015fari komite"},{"english":"commix","pronunciation":"commix","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"commix","pronunciation":"commix","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"commix","pronunciation":"commix","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commixed","pronunciation":"commixed","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"commixed","pronunciation":"commixed","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"commixed","pronunciation":"commixed","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commixes","pronunciation":"commixes","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"commixes","pronunciation":"commixes","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"commixes","pronunciation":"commixes","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commixing","pronunciation":"commixing","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"commixing","pronunciation":"commixing","turkish":"kar\u0131\u015fmak"},{"english":"commixing","pronunciation":"commixing","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"commixture","pronunciation":"commixture","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131k \u015fey"},{"english":"commixture","pronunciation":"commixture","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131m"},{"english":"commixture","pronunciation":"commixture","turkish":"kar\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"commodatum","pronunciation":"commodatum","turkish":"ariyet s\u00f6zle\u015fmesi"},{"english":"commodatum","pronunciation":"commodatum","turkish":"ariyet s\u00f6zle\u015fmesi"},{"english":"commodatum","pronunciation":"commodatum","turkish":"ariyet"},{"english":"commodatum","pronunciation":"commodatum","turkish":"ariyet akdi"},{"english":"commodatum","pronunciation":"commodatum","turkish":"kullan\u0131m \u00f6d\u00fcnc\u00fc"},{"english":"commode","pronunciation":"commode","turkish":"klozet"},{"english":"commode","pronunciation":"commode","turkish":"komodin"},{"english":"commode","pronunciation":"commode","turkish":"oturak"},{"english":"commode","pronunciation":"commode","turkish":"laz\u0131ml\u0131k iskemlesi"},{"english":"commode","pronunciation":"commode","turkish":"\u00e7ekmeceli dolap"},{"english":"commode","pronunciation":"commode","turkish":"\u015fifonyer"},{"english":"commode","pronunciation":"commode","turkish":"konsol"},{"english":"commode","pronunciation":"commode","turkish":"oturakl\u0131 iskemle"},{"english":"commode","pronunciation":"commode","turkish":"\u015fifonyer"},{"english":"commodes","pronunciation":"commodes","turkish":"klozet"},{"english":"commodes","pronunciation":"commodes","turkish":"komodin"},{"english":"commodes","pronunciation":"commodes","turkish":"oturak"},{"english":"commodes","pronunciation":"commodes","turkish":"laz\u0131ml\u0131k iskemlesi"},{"english":"commodes","pronunciation":"commodes","turkish":"\u00e7ekmeceli dolap"},{"english":"commodes","pronunciation":"commodes","turkish":"\u015fifonyer"},{"english":"commodes","pronunciation":"commodes","turkish":"konsol"},{"english":"commodes","pronunciation":"commodes","turkish":"oturakl\u0131 iskemle"},{"english":"commodes","pronunciation":"commodes","turkish":"\u015fifonyer"},{"english":"commodious","pronunciation":"commodious","turkish":"rahat"},{"english":"commodious","pronunciation":"commodious","turkish":"ehven"},{"english":"commodious","pronunciation":"commodious","turkish":"geni\u015f"},{"english":"commodious","pronunciation":"commodious","turkish":"ferah"},{"english":"commodious","pronunciation":"commodious","turkish":"kullan\u0131\u015fl\u0131"},{"english":"commodiously","pronunciation":"commodiously","turkish":"kullan\u0131\u015fl\u0131 bir \u015fekilde"},{"english":"commodiously","pronunciation":"commodiously","turkish":"ferah bir bi\u00e7imde"},{"english":"commodiously","pronunciation":"commodiously","turkish":"ferahl\u0131kla"},{"english":"commodiously","pronunciation":"commodiously","turkish":"geni\u015f bi\u00e7imde"},{"english":"commodiousness","pronunciation":"commodiousness","turkish":"ferahl\u0131k"},{"english":"commodiousness","pronunciation":"commodiousness","turkish":"rahatl\u0131k"},{"english":"commodiousness","pronunciation":"commodiousness","turkish":"geni\u015flik"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"mal ticareti yapmak"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"mal ticareti yapmak"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ba\u015fl\u0131ca sat\u0131\u015f \u00fcr\u00fcnleri"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"g\u0131da \u00fcr\u00fcnleri\/mamulleri"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ana ham maddeler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ana maddeler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ba\u015fl\u0131ca hammaddeler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ba\u015fl\u0131ca \u00fcr\u00fcnler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"d\u00fcnya borsa fiyatlar\u0131na tabi ba\u015fl\u0131ca maddeler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"emtia m\u00fcbadelesi"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"esas \u00fcr\u00fcnler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin \u00fcrettikleri 18 temel madde ile ilgili b\u00fct\u00fcnle\u015ftirilmi\u015f mallar program\u0131"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ilksel \u00fcr\u00fcnler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ilkel mallar"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ithalat maddeleri"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"mal bile\u015fimleri"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"mal m\u00fcbadelesi"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"pe\u015fin sat\u0131lan mallar"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"sanayi \u00fcr\u00fcnleri"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"rakip mallar"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"sibiu para finansal ara\u00e7 ve emtia borsas\u0131"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"s\u00fcrekli sat\u0131lan mallar"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"topraktan \u00e7\u0131kart\u0131lan \u00fcr\u00fcnler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"temsili mal bile\u015fimleri"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ticaret borsas\u0131nda i\u015flem g\u00f6ren maddeler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"zaruri olmayan mallar"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"zaman yo\u011fun \u00fcr\u00fcnler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ana maddeler"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"t\u00fcrkiye odalar ve borsalar birli\u011fi"},{"english":"commodities","pronunciation":"commodities","turkish":"ticari e\u015fya ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131yla m\u00fccadele dairesi"},{"english":"commodore","pronunciation":"commodore","turkish":"en eski kaptan"},{"english":"commodore","pronunciation":"commodore","turkish":"tu\u011famiral"},{"english":"commodore","pronunciation":"commodore","turkish":"yelken kul\u00fcb\u00fc ba\u015fkan\u0131"},{"english":"commodore","pronunciation":"commodore","turkish":"reis"},{"english":"commodore","pronunciation":"commodore","turkish":"gemi filosu kaptan\u0131"},{"english":"commodore","pronunciation":"commodore","turkish":"komodor"},{"english":"commodore","pronunciation":"commodore","turkish":"tu\u011famiral"},{"english":"commodore","pronunciation":"commodore","turkish":"tu\u011f amiral"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"emtia"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"yararl\u0131 \u015fey"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"al\u0131p sat\u0131lan \u015fey"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"meta"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"madde"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"ticaret e\u015fyas\u0131"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"e\u015fya"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"mal"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"\u00fcr\u00fcn"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"al\u0131n\u0131p sat\u0131labilen mal"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"erzak"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"emtea"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"e\u015fya"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"mal"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"madde"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"matah"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"menkul ticari mallar"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"piyasada al\u0131n\u0131p sat\u0131lan her \u015fey (mal, hizmet, mali varl\u0131k veya \u00fcretim fakt\u00f6r\u00fc vb)"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"ticari mal"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"ticaret e\u015fyas\u0131"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"ticari e\u015fya"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"vadeli i\u015fleme konu varl\u0131k"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"emtia"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"mal"},{"english":"commodity","pronunciation":"commodity","turkish":"ticari mal veya e\u015fya"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticaret borsalar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticaret e\u015fyas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"nakliyede uygulanan \u00fccret tablosu"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal kontrol\u00fc"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"yararl\u0131 \u015fey"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticaret borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ihra\u00e7 mal pozisyonu"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"al\u0131p sat\u0131lan \u015fey"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"meta"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"madde"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticaret borsalar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ham maddeler piyasas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"e\u015fya"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"homojen mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia m\u00fcd\u00fcr\u00fc"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"\u00fcr\u00fcn"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"\u00e7ok ra\u011fbet g\u00f6ren \u015fey"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"\u00e7ok k\u0131ymetli \u015fey"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"s\u0131n\u0131fland\u0131rmalara bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n belirli bir g\u00f6nderideki t\u00fcm mallara uygulanan navlun oran\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"armonize mal tan\u0131m\u0131 ve kodlama sistemi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"amerikan ticaret borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ayni kredi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"abd'de \u00e7ift\u00e7ilere \u00fcrettikleri tah\u0131l kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ipotekli kredi veren resmi kurum"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"al\u0131n\u0131p sat\u0131labilen mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ar\u0131zal\u0131 mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ay\u0131pl\u0131 mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"belirli bir \u00fcr\u00fcn grubuna g\u00f6re belirlenen para birimi de\u011feri"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ba\u015fl\u0131ca \u00fcr\u00fcn"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"d\u0131\u015f ticaretin mal bile\u015fimi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"d\u0131\u015f ekonomik faaliyet mal nomenklat\u00fcr\u00fc"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"do\u011fal kaynak yo\u011fun mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia se\u00e7im endeksi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia kredi korporasyonu"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emek-yo\u011fun mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia fiyatlar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia fonu"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia senetleri"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia borsalar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emek-yo\u011fun mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia fiyat\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia vergisi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"e\u015fya"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia grubu"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia kredisi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia piyasas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia paras\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia kredi m\u00fcessesesi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtian\u0131n teminat olarak g\u00f6sterildi\u011fi kredi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emre yaz\u0131l\u0131 kon\u015fimento"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia belgeleriyle teminat alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f senet"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia teminatl\u0131 ikrazat"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtea"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emek-yo\u011fun mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ikrazat"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia bazl\u0131 finansman"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia kredisi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"erzak"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia anla\u015fmas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 kredi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia kanal endeksi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia s\u0131n\u0131f\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia s\u00f6zle\u015fmesi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"gelecekte teslim mal s\u00f6zle\u015fmesi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"gelecekte teslim mal s\u00f6zle\u015fmesi i\u015flemleri"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ger\u00e7ek mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"harmonize mal kodlamas\u0131 ve tan\u0131mlama sistemi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"hayali emtia"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ihracat maddeleri"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ihracat \u00fcr\u00fcn\u00fc"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ithalat\u00e7\u0131 ve ihracat\u00e7\u0131 \u00fclke aras\u0131nda yap\u0131lan ve mal\u0131n fiyat\u0131n\u0131 belirleyen anla\u015fma"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ilksel mal ihracat\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ihracat maddesi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"iki \u00fclkeli ve iki mall\u0131 ticaret modeli"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"kalite gruplar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"kimyasal emtia"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal standard\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal grad\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 vesaikin finansman\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal anla\u015fmalar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal gratlan"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal s\u00f6zle\u015fmesi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal g\u00fcmr\u00fck vergileri"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal fazlas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal simsar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal d\u0131\u015f\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal para"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mala dayal\u0131 t\u00fcrev ara\u00e7"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal \u00e7\u0131kt\u0131s\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal vergisi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal piyasas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"madde"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal kalite derecesi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"matah"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal borsas\u0131 ilan tahtas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal borsas\u0131 mekanizmas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal anla\u015fmalar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal sigortas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal poli\u00e7esi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal kodu"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal de\u011fi\u015f toku\u015funda de\u011feri de\u011fi\u015fmeyen para"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal anla\u015fmas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal ak\u0131\u015f\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal konusunda gelecek s\u00f6zle\u015fmeleri yapan arac\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mala uygulanan g\u00fcmr\u00fck vergileri"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal stoku"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"meta zincirleri"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"meta ekonomisi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"nadir bulunur mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"menkul ticari mallar"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"meta feti\u015fizmi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"\u00f6rnek mal bile\u015fimi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"paran\u0131n emtia teorisi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"piyasada al\u0131n\u0131p sat\u0131lan her \u015fey (mal, hizmet, mali varl\u0131k veya \u00fcretim fakt\u00f6r\u00fc vb)"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"pe\u015fin para ile sat\u0131lacak mallar"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"pe\u015fin sat\u0131lan mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"pe\u015fin mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"sat\u0131lan mal\u0131 belirten poli\u00e7e"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"sermaye yo\u011fun mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"sentetik ikame mallar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"stoklanan mallar"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"sosyalist meta ekonomisi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"spesifik mali vergisi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticaret e\u015fyas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticari mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticari e\u015fya"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"talep fazlas\u0131 emtia"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticari e\u015fya"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticaret borsalar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticaret borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticaret borsas\u0131nda d\u00f6viz kuru rizikosuna kar\u015f\u0131 korunma"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticari mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"uluslararas\u0131 mal anla\u015fmas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"uyumu sa\u011flanm\u0131\u015f (armonize) mal tan\u0131m\u0131 ve kodlama sistemi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"\u00fcr\u00fcn ihtisas borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"vadeli emtia piyasas\u0131 dan\u0131\u015fman\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"vadeli emtia i\u015flemleri piyasas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"uluslararas\u0131 mal anla\u015fmalar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"\u00fcr\u00fcn ihracat\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"vadeli i\u015fleme konu varl\u0131k"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f meta \u00fcretimi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"yap\u0131lan mal stoklar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ba\u015fkas\u0131n\u0131n arazisinde hayvan otlatma hakk\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia senedi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal anla\u015fmas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal borsas\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"mal s\u00f6zle\u015fmesi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"b\u00fcy\u00fck emtia \u00fcreticisi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia fiyatlar\u0131ndaki a\u015f\u0131r\u0131 dalgalanma"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"t\u00fcrkiye odalar ve borsalar birli\u011fi (tobb)"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"t\u00fcrkiye odalar ve borsalar birli\u011fi"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"t\u00fcrkiye odalar ve borsalar birli\u011fi y\u00f6netim kurulu"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"t\u00fcrkiye odalar ve borsalar birli\u011fi (tobb)"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"e\u015fya fiyatlar\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"ticari mal veya e\u015fya"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"standart mal nakliye kodu"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"blok y\u00fckleme"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia s\u0131n\u0131fland\u0131rma numaras\u0131"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"emtia menajeri"},{"english":"commodity's","pronunciation":"commodity's","turkish":"standart malzeme s\u0131n\u0131fland\u0131rma numaras\u0131"},{"english":"commodores","pronunciation":"commodores","turkish":"en eski kaptan"},{"english":"commodores","pronunciation":"commodores","turkish":"tu\u011famiral"},{"english":"commodores","pronunciation":"commodores","turkish":"yelken kul\u00fcb\u00fc ba\u015fkan\u0131"},{"english":"commodores","pronunciation":"commodores","turkish":"reis"},{"english":"commodores","pronunciation":"commodores","turkish":"gemi filosu kaptan\u0131"},{"english":"commodores","pronunciation":"commodores","turkish":"komodor"},{"english":"commodores","pronunciation":"commodores","turkish":"tu\u011famiral"},{"english":"commodores","pronunciation":"commodores","turkish":"tu\u011f amiral"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"tu\u011famiral"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"en eski kaptan"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"yelken kul\u00fcb\u00fc ba\u015fkan\u0131"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"reis"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"gemi filosu kaptan\u0131"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"komodor"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"hava tu\u011fgeneral"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"konvoy komodoru"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"tu\u011famiral"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"tu\u011f amiral"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"komodor"},{"english":"commodore's","pronunciation":"commodore's","turkish":"amiral"},{"english":"commonage","pronunciation":"commonage","turkish":"avam"},{"english":"commonage","pronunciation":"commonage","turkish":"m\u00fc\u015fterek mal sahipli\u011fi"},{"english":"commonality","pronunciation":"commonality","turkish":"avam"},{"english":"commonality","pronunciation":"commonality","turkish":"\u00f6zellik"},{"english":"commonality","pronunciation":"commonality","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"commonality","pronunciation":"commonality","turkish":"m\u00fc\u015ftereklik"},{"english":"commonalities","pronunciation":"commonalities","turkish":"avam"},{"english":"commonalities","pronunciation":"commonalities","turkish":"\u00f6zellik"},{"english":"commonalities","pronunciation":"commonalities","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"commonalities","pronunciation":"commonalities","turkish":"m\u00fc\u015ftereklik"},{"english":"commonalty","pronunciation":"commonalty","turkish":"avam"},{"english":"commonalty","pronunciation":"commonalty","turkish":"topluluk"},{"english":"commonalty","pronunciation":"commonalty","turkish":"s\u0131radan insanlar"},{"english":"commonalty","pronunciation":"commonalty","turkish":"vatanda\u015flar"},{"english":"commonalties","pronunciation":"commonalties","turkish":"avam"},{"english":"commonalties","pronunciation":"commonalties","turkish":"topluluk"},{"english":"commonalties","pronunciation":"commonalties","turkish":"s\u0131radan insanlar"},{"english":"commonalties","pronunciation":"commonalties","turkish":"vatanda\u015flar"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"alelade"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"yayg\u0131n"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"s\u0131radan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"ortak"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"meydan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"park"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"halka a\u00e7\u0131k alan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"halka a\u00e7\u0131k yer"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"evrensel"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"basbaya\u011f\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"umumi"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"al\u0131\u015f\u0131lagelmi\u015f"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"beraber"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"birlikte"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"k\u0131rt\u0131pil"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"a\u015fa\u011f\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"s\u0131k\u00e7a rastlanan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"ola\u011fan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"kaba"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"basit"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"baya\u011f\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"amiyane"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"ortalama"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"madara"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"kaba saba"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"bilinen"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"beraber yap\u0131lan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"pespaye"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"ortak"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"genel"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"\u00e7ok rastlanan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"adi"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"s\u0131ra i\u015fi"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"kamusal"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"toplumsal"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"genelge\u00e7er"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"al\u0131\u015f\u0131ld\u0131k"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"payla\u015f\u0131lan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"harc\u0131alem"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"alelade"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"kubat"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fck nitelikli"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fck vas\u0131fl\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"r\u00fctbesiz"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"r\u00fctbesi olmayan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"mevkisiz"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"terbiyesiz"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"kamu"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"umuma ait"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"her g\u00fcnk\u00fc"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"en basit"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"en temel"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"payla\u015f\u0131ml\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"s\u0131k rastlanan"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"genel arazi par\u00e7as\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"(tar\u0131msal faaliyetlerde) bir ba\u015fkas\u0131n\u0131n m\u00fclk\u00fcnde hak iddias\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"umumi"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"adi"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"ortalamal\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"\u00e7ok say\u0131da kol veya organdan olu\u015fmu\u015f"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"ortak"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"baya\u011f\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"toplum"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"alt (kesim)"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"avam"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"halk"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"hem uzun hem k\u0131sa olabilen hece"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"hem vurgulu hem de vurgusuz olabilen hece"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"hem eril hem di\u015fil"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"kilise korusunun ilahi s\u00f6yledi\u011fi kilise ayini"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"\u00f6zel seremonilerde kullan\u0131lan kilise odas\u0131"},{"english":"common","pronunciation":"common","turkish":"\u00f6zel kilise ayini"},{"english":"commoner","pronunciation":"commoner","turkish":"halktan olan kimse"},{"english":"commoner","pronunciation":"commoner","turkish":"halk tabakas\u0131ndan kimse"},{"english":"commoner","pronunciation":"commoner","turkish":"avam"},{"english":"commoner","pronunciation":"commoner","turkish":"s\u0131radan kimse"},{"english":"commoner","pronunciation":"commoner","turkish":"alelade insan"},{"english":"commoner","pronunciation":"commoner","turkish":"s\u0131radan ki\u015fi"},{"english":"commoner","pronunciation":"commoner","turkish":"s\u0131radan insan\/ki\u015fi"},{"english":"commoner","pronunciation":"commoner","turkish":"halk tabakas\u0131ndan olan kimse"},{"english":"commoner's","pronunciation":"commoner's","turkish":"halktan olan kimse"},{"english":"commoner's","pronunciation":"commoner's","turkish":"halk tabakas\u0131ndan kimse"},{"english":"commoner's","pronunciation":"commoner's","turkish":"avam"},{"english":"commoner's","pronunciation":"commoner's","turkish":"s\u0131radan ki\u015fi"},{"english":"commoner's","pronunciation":"commoner's","turkish":"alelade insan"},{"english":"commoner's","pronunciation":"commoner's","turkish":"s\u0131radan kimse"},{"english":"commoner's","pronunciation":"commoner's","turkish":"s\u0131radan insan\/ki\u015fi"},{"english":"commoners","pronunciation":"commoners","turkish":"halktan olan kimse"},{"english":"commoners","pronunciation":"commoners","turkish":"halk tabakas\u0131ndan kimse"},{"english":"commoners","pronunciation":"commoners","turkish":"avam"},{"english":"commoners","pronunciation":"commoners","turkish":"s\u0131radan kimse"},{"english":"commoners","pronunciation":"commoners","turkish":"alelade insan"},{"english":"commoners","pronunciation":"commoners","turkish":"s\u0131radan ki\u015fi"},{"english":"commoners","pronunciation":"commoners","turkish":"s\u0131radan insan\/ki\u015fi"},{"english":"commoners","pronunciation":"commoners","turkish":"halk tabakas\u0131ndan olan kimse"},{"english":"commoner's","pronunciation":"commoner's","turkish":"halk tabakas\u0131ndan olan kimse"},{"english":"commonize","pronunciation":"commonize","turkish":"m\u00fc\u015fterekle\u015ftirmek"},{"english":"commonize","pronunciation":"commonize","turkish":"ortakla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"team\u00fcl hukuku"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"\u00f6rf ve adete dayanan hukuk"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"m\u00fc\u015fterek hukuk"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"\u00f6rf ve adet hukuku"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"resmi nikahs\u0131z beraber ya\u015fama"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"t\u00fcz\u00fck ya da genel hukuk taraf\u0131ndan kastedilen ya da bu anla\u015fman\u0131n h\u00fck\u00fcmleri \u00e7er\u00e7evesindeki herhangi bir hak sakl\u0131 kalmak ko\u015fuluyla"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"anglo sakson hukuk sistemi"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"anonim \u015firket"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"ingiliz \u00f6rf ve adet hukuku"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"\u00f6rflere, adetlere ve benzer durumlarla ilgili daha \u00f6nceki mahkeme kararlar\u0131na dayal\u0131, yaz\u0131l\u0131 olmayan hukuk sistemi"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"umumi hukuk"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"asliye mahkemesi"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"gelenek hukuku"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"genel ahkam"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"genel hukuk"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"i\u00e7tihat hukuku"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"kad\u0131n\u0131n kocas\u0131n\u0131n mallar\u0131n\u0131n belli bir k\u0131sm\u0131ndan ya\u015fam\u0131 boyunca yararlanmas\u0131 hakk\u0131"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"m\u00fc\u015fterek hukuk"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"\u00f6rf ve adet hukuku"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"resmi nikahs\u0131z beraber ya\u015fama"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"team\u00fcl hukuku"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"umumi hukuk"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"resmi nikahs\u0131z evlilik"},{"english":"common-law","pronunciation":"common-law","turkish":"resmi nikahs\u0131z birliktelik"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"alelade"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"yayg\u0131n"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"s\u0131radan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"ortak"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"meydan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"park"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"halka a\u00e7\u0131k alan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"halka a\u00e7\u0131k yer"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"evrensel"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"basbaya\u011f\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"umumi"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"al\u0131\u015f\u0131lagelmi\u015f"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"beraber"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"birlikte"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"k\u0131rt\u0131pil"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"a\u015fa\u011f\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"s\u0131k\u00e7a rastlanan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"ola\u011fan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"kaba"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"basit"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"baya\u011f\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"amiyane"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"ortalama"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"madara"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"kaba saba"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"bilinen"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"beraber yap\u0131lan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"pespaye"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"ortak"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"genel"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"\u00e7ok rastlanan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"adi"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"s\u0131ra i\u015fi"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"kamusal"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"toplumsal"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"genelge\u00e7er"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"al\u0131\u015f\u0131ld\u0131k"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"payla\u015f\u0131lan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"harc\u0131alem"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"alelade"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"kubat"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fck nitelikli"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fck vas\u0131fl\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"r\u00fctbesiz"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"r\u00fctbesi olmayan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"mevkisiz"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"terbiyesiz"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"kamu"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"umuma ait"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"her g\u00fcnk\u00fc"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"en basit"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"en temel"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"payla\u015f\u0131ml\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"s\u0131k rastlanan"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"genel arazi par\u00e7as\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"(tar\u0131msal faaliyetlerde) bir ba\u015fkas\u0131n\u0131n m\u00fclk\u00fcnde hak iddias\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"umumi"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"adi"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"ortalamal\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"\u00e7ok say\u0131da kol veya organdan olu\u015fmu\u015f"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"ortak"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"baya\u011f\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"toplum"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"alt (kesim)"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"avam"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"halk"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"hem uzun hem k\u0131sa olabilen hece"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"hem vurgulu hem de vurgusuz olabilen hece"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"hem eril hem di\u015fil"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"kilise korusunun ilahi s\u00f6yledi\u011fi kilise ayini"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"\u00f6zel seremonilerde kullan\u0131lan kilise odas\u0131"},{"english":"commonest","pronunciation":"commonest","turkish":"\u00f6zel kilise ayini"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"ortak olarak"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"s\u0131radan bi\u00e7imde"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"baya\u011f\u0131ca"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"m\u00fc\u015fterek bi\u00e7imde"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"alelade"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"ekseriya"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"\u00e7o\u011funlukla"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"genellikle"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"adi bir \u015fekilde"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"baya\u011f\u0131 bir \u015fekilde"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"yayg\u0131n bir \u015fekilde"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"yayg\u0131n olarak"},{"english":"commonly","pronunciation":"commonly","turkish":"genellikle"},{"english":"commonness","pronunciation":"commonness","turkish":"s\u0131radanl\u0131k"},{"english":"commonness","pronunciation":"commonness","turkish":"\u00e7okluk"},{"english":"commonness","pronunciation":"commonness","turkish":"baya\u011f\u0131l\u0131k"},{"english":"commonness","pronunciation":"commonness","turkish":"adilik"},{"english":"commonness","pronunciation":"commonness","turkish":"bol bulunma"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"alelade"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"yayg\u0131n"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"s\u0131radan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"ortak"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"meydan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"park"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"halka a\u00e7\u0131k alan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"halka a\u00e7\u0131k yer"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"evrensel"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"basbaya\u011f\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"umumi"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"al\u0131\u015f\u0131lagelmi\u015f"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"beraber"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"birlikte"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"k\u0131rt\u0131pil"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"a\u015fa\u011f\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"s\u0131k\u00e7a rastlanan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"ola\u011fan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"kaba"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"basit"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"baya\u011f\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"amiyane"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"ortalama"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"madara"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"kaba saba"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"bilinen"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"beraber yap\u0131lan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"pespaye"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"ortak"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"genel"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"\u00e7ok rastlanan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"adi"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"s\u0131ra i\u015fi"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"kamusal"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"toplumsal"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"genelge\u00e7er"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"al\u0131\u015f\u0131ld\u0131k"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"payla\u015f\u0131lan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"harc\u0131alem"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"alelade"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"kubat"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fck nitelikli"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fck vas\u0131fl\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"r\u00fctbesiz"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"r\u00fctbesi olmayan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"mevkisiz"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"terbiyesiz"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"kamu"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"umuma ait"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"her g\u00fcnk\u00fc"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"en basit"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"en temel"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"payla\u015f\u0131ml\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"s\u0131k rastlanan"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"genel arazi par\u00e7as\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"(tar\u0131msal faaliyetlerde) bir ba\u015fkas\u0131n\u0131n m\u00fclk\u00fcnde hak iddias\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"umumi"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"adi"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"ortalamal\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"\u00e7ok say\u0131da kol veya organdan olu\u015fmu\u015f"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"ortak"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"baya\u011f\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"toplum"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"alt (kesim)"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"avam"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"halk"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"hem uzun hem k\u0131sa olabilen hece"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"hem vurgulu hem de vurgusuz olabilen hece"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"hem eril hem di\u015fil"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"kilise korusunun ilahi s\u00f6yledi\u011fi kilise ayini"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"\u00f6zel seremonilerde kullan\u0131lan kilise odas\u0131"},{"english":"commoning","pronunciation":"commoning","turkish":"\u00f6zel kilise ayini"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"basmakal\u0131p s\u00f6z"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"beylik laf"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"s\u0131k s\u00f6ylenen s\u00f6z"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"s\u0131radan bir \u015fey"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"basmakal\u0131p"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"ola\u011fan"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"basmakal\u0131p"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"baya\u011f\u0131"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"adi"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"basit"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"kli\u015fe"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"s\u0131radan"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"alelade"},{"english":"commonplace","pronunciation":"commonplace","turkish":"beylik"},{"english":"commonplaceness","pronunciation":"commonplaceness","turkish":"ki\u015filik sahibi olmama durumu"},{"english":"commonplaceness","pronunciation":"commonplaceness","turkish":"adilik"},{"english":"commonplaceness","pronunciation":"commonplaceness","turkish":"baya\u011f\u0131l\u0131k"},{"english":"common-room","pronunciation":"common-room","turkish":"\u00f6\u011fretmenler odas\u0131"},{"english":"common-room","pronunciation":"common-room","turkish":"ortak oda"},{"english":"common-room","pronunciation":"common-room","turkish":"\u00f6\u011fretmenler odas\u0131"},{"english":"commonplaces","pronunciation":"commonplaces","turkish":"beylik laflar"},{"english":"commonplaces","pronunciation":"commonplaces","turkish":"kli\u015feler"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"avam"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"halk tabakas\u0131"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"payla\u015f\u0131lan yiyecekler"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"avam kamaras\u0131"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"avam \u00fcyeleri"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"m\u00fc\u015fterekler"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"mera"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"ortak alan"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"toplumun t\u00fcm bireylerinin yararlanaca\u011f\u0131 do\u011fal kaynaklar"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"amme"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"halk tabakas\u0131"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"halk"},{"english":"Commons","pronunciation":"Commons","turkish":"kamu"},{"english":"commonsense","pronunciation":"commonsense","turkish":"sa\u011fduyu"},{"english":"commonsense","pronunciation":"commonsense","turkish":"akl\u0131selim"},{"english":"commonsensical","pronunciation":"commonsensical","turkish":"duyarl\u0131l\u0131k sahibi"},{"english":"commonsensical","pronunciation":"commonsensical","turkish":"sa\u011fduyulu"},{"english":"commonsensically","pronunciation":"commonsensically","turkish":"sa\u011fduyuyla"},{"english":"commonweal","pronunciation":"commonweal","turkish":"devlet"},{"english":"commonweal","pronunciation":"commonweal","turkish":"amme menfaati"},{"english":"commonweal","pronunciation":"commonweal","turkish":"kamu yarar\u0131"},{"english":"commonweals","pronunciation":"commonweals","turkish":"devlet"},{"english":"commonweals","pronunciation":"commonweals","turkish":"amme menfaati"},{"english":"commonweals","pronunciation":"commonweals","turkish":"kamu yarar\u0131"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"ulus"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"milletler toplulu\u011fu"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"eyalet"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"cumhuriyet"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"ingiliz imparatorlu\u011fu"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"devlet"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"ingiliz milletler toplulu\u011fu"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"ingiliz uluslar toplulu\u011fu"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"komonvelt"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"ba\u011f\u0131ms\u0131z devlet veya topluluk"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"cumhuriyet\u00e7i y\u00f6netim tarz\u0131"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"eyalet"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"ingiltere uluslar toplulu"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"ingiliz devletler toplulu\u011fu"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"ingiliz milletler camias\u0131"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"kamu (toplumu olu\u015fturan insanlar)"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"uluslar toplulu\u011fu"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"uluslar toplulu\u011fu"},{"english":"Commonwealth","pronunciation":"Commonwealth","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"ulus"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"milletler toplulu\u011fu"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"eyalet"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"cumhuriyet"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"ingiliz imparatorlu\u011fu"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"devlet"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"ingiliz milletler toplulu\u011fu"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"ingiliz uluslar toplulu\u011fu"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"komonvelt"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"ba\u011f\u0131ms\u0131z devlet veya topluluk"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"cumhuriyet\u00e7i y\u00f6netim tarz\u0131"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"eyalet"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"ingiltere uluslar toplulu"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"ingiliz devletler toplulu\u011fu"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"ingiliz milletler camias\u0131"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"kamu (toplumu olu\u015fturan insanlar)"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"uluslar toplulu\u011fu"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"uluslar toplulu\u011fu"},{"english":"commonwealths","pronunciation":"commonwealths","turkish":"wisconsin eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"commorancy","pronunciation":"commorancy","turkish":"ikamet"},{"english":"commorancy","pronunciation":"commorancy","turkish":"iskan etme"},{"english":"commorancy","pronunciation":"commorancy","turkish":"oturma"},{"english":"commorant","pronunciation":"commorant","turkish":"iskanc\u0131"},{"english":"commorant","pronunciation":"commorant","turkish":"oturan"},{"english":"commorant","pronunciation":"commorant","turkish":"ikamet eden"},{"english":"commorant","pronunciation":"commorant","turkish":"meskun"},{"english":"commorant","pronunciation":"commorant","turkish":"sakin"},{"english":"commorth","pronunciation":"commorth","turkish":"d\u00fc\u011f\u00fcn s\u0131ras\u0131nda yeni evliler i\u00e7in toplanan ba\u011f\u0131\u015f"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"karga\u015fa"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"\u015famata"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"tela\u015f"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"heyecan"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"g\u00fcr\u00fclt\u00fc pat\u0131rt\u0131"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"g\u00fcr\u00fclt\u00fc"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"ko\u015fu\u015fturma"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"hareket"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"ayaklanma"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"pat\u0131rt\u0131"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"velvele"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"karma\u015fa"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"ke\u015fmeke\u015f"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"arbede"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"ayaklanma"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"isyan"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"ihtilal"},{"english":"commotion","pronunciation":"commotion","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k"},{"english":"commotions","pronunciation":"commotions","turkish":"halk ayaklanmas\u0131"},{"english":"commotions","pronunciation":"commotions","turkish":"\u00fclke i\u00e7i kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131"},{"english":"commotions","pronunciation":"commotions","turkish":"grev, karga\u015fal\u0131k, halk hareketleri ve k\u00f6t\u00fc niyetli zararlar"},{"english":"commotions","pronunciation":"commotions","turkish":"grev, karga\u015fa ve halk hareketleri"},{"english":"commotions","pronunciation":"commotions","turkish":"halk hareketleri"},{"english":"commotions","pronunciation":"commotions","turkish":"karga\u015fal\u0131k ve halk hareketleri"},{"english":"commotions","pronunciation":"commotions","turkish":"karga\u015fal\u0131k ve halk hareketleri hari\u00e7"},{"english":"commove","pronunciation":"commove","turkish":"provoke etmek"},{"english":"commove","pronunciation":"commove","turkish":"toplumun \u015fiddet duygular\u0131n\u0131 k\u00f6r\u00fcklemek"},{"english":"commove","pronunciation":"commove","turkish":"k\u0131\u015fk\u0131rtmak"},{"english":"commoved","pronunciation":"commoved","turkish":"provoke etmek"},{"english":"commoved","pronunciation":"commoved","turkish":"toplumun \u015fiddet duygular\u0131n\u0131 k\u00f6r\u00fcklemek"},{"english":"commoved","pronunciation":"commoved","turkish":"k\u0131\u015fk\u0131rtmak"},{"english":"commoves","pronunciation":"commoves","turkish":"provoke etmek"},{"english":"commoves","pronunciation":"commoves","turkish":"toplumun \u015fiddet duygular\u0131n\u0131 k\u00f6r\u00fcklemek"},{"english":"commoves","pronunciation":"commoves","turkish":"k\u0131\u015fk\u0131rtmak"},{"english":"commoving","pronunciation":"commoving","turkish":"k\u0131\u015fk\u0131rtma"},{"english":"commoving","pronunciation":"commoving","turkish":"k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"toplumsal"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"umumun mal\u0131 olan"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"kom\u00fcnal"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"halka ait"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"halk\u0131n mal\u0131 olan"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"umumi"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"halk"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"toplumla ilgili"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"ortak"},{"english":"communal","pronunciation":"communal","turkish":"ortakla\u015fa kullan\u0131lan"},{"english":"communalist","pronunciation":"communalist","turkish":"kom\u00fcnalizm yanl\u0131s\u0131"},{"english":"communalist","pronunciation":"communalist","turkish":"bir arada ya\u015fama yanl\u0131s\u0131"},{"english":"communalism","pronunciation":"communalism","turkish":"federe topluluklara dayal\u0131 siyasal sistem"},{"english":"communality","pronunciation":"communality","turkish":"toplulu\u011fa aitlik"},{"english":"communality","pronunciation":"communality","turkish":"oransal ortak etken varyans"},{"english":"communally","pronunciation":"communally","turkish":"halka ait olarak"},{"english":"Communard","pronunciation":"Communard","turkish":"kom\u00fcn \u00fcyesi"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"s\u00f6yle\u015fmek"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"sohbet etmek"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"kom\u00fcnyon almak"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"konu\u015fmak"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"hasb\u0131hal etmek"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"senli benli konu\u015fmak"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"kom\u00fcnyon vermek"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"avam"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"sohbet"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"halk"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"s\u00f6yle\u015fi"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"il\u00e7e"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015fleme"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"yerel idare"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"nahiye"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"kom\u00fcn"},{"english":"Commune","pronunciation":"Commune","turkish":"kom\u00fcn"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"s\u00f6yle\u015fmek"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"sohbet etmek"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"kom\u00fcnyon almak"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"konu\u015fmak"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"hasb\u0131hal etmek"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"senli benli konu\u015fmak"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"kom\u00fcnyon vermek"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"avam"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"sohbet"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"halk"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"s\u00f6yle\u015fi"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"il\u00e7e"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015fleme"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"yerel idare"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"nahiye"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"kom\u00fcn"},{"english":"communed","pronunciation":"communed","turkish":"kom\u00fcn"},{"english":"communicability","pronunciation":"communicability","turkish":"ifade edilebilirlik"},{"english":"communicability","pronunciation":"communicability","turkish":"s\u00f6ylenebilirlik"},{"english":"communicability","pronunciation":"communicability","turkish":"iletilebilirlik"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"s\u00f6yle\u015fmek"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"sohbet etmek"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"kom\u00fcnyon almak"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"konu\u015fmak"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"hasb\u0131hal etmek"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"senli benli konu\u015fmak"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"kom\u00fcnyon vermek"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"avam"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"sohbet"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"halk"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"s\u00f6yle\u015fi"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"il\u00e7e"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015fleme"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"yerel idare"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"nahiye"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"kom\u00fcn"},{"english":"communes","pronunciation":"communes","turkish":"kom\u00fcn"},{"english":"communicable","pronunciation":"communicable","turkish":"ifade edilebilir"},{"english":"communicable","pronunciation":"communicable","turkish":"bula\u015f\u0131c\u0131"},{"english":"communicable","pronunciation":"communicable","turkish":"s\u00f6ylenebilir"},{"english":"communicable","pronunciation":"communicable","turkish":"bula\u015f\u0131c\u0131 (hastal\u0131k)"},{"english":"communicable","pronunciation":"communicable","turkish":"yay\u0131labilen"},{"english":"communicable","pronunciation":"communicable","turkish":"iletilebilir"},{"english":"communicable","pronunciation":"communicable","turkish":"bula\u015f\u0131c\u0131 (hastal\u0131k)"},{"english":"communicable","pronunciation":"communicable","turkish":"bula\u015f\u0131c\u0131"},{"english":"communicableness","pronunciation":"communicableness","turkish":"ifade edilebilirlik"},{"english":"communicableness","pronunciation":"communicableness","turkish":"bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131k"},{"english":"communicableness","pronunciation":"communicableness","turkish":"s\u00f6ylenebilirlik"},{"english":"communicableness","pronunciation":"communicableness","turkish":"iletilebilirlik"},{"english":"communicably","pronunciation":"communicably","turkish":"ifade edilebilir bir bi\u00e7imde"},{"english":"communicably","pronunciation":"communicably","turkish":"bula\u015f\u0131c\u0131 bir \u015fekilde"},{"english":"communicant","pronunciation":"communicant","turkish":"kilise azas\u0131"},{"english":"communicant","pronunciation":"communicant","turkish":"bilgi veren kimse"},{"english":"communicant","pronunciation":"communicant","turkish":"bilgi veren"},{"english":"communicant","pronunciation":"communicant","turkish":"ele veren"},{"english":"communicants","pronunciation":"communicants","turkish":"kilise azas\u0131"},{"english":"communicants","pronunciation":"communicants","turkish":"bilgi veren kimse"},{"english":"communicants","pronunciation":"communicants","turkish":"bilgi veren"},{"english":"communicants","pronunciation":"communicants","turkish":"ele veren"},{"english":"communicant's","pronunciation":"communicant's","turkish":"kilise azas\u0131"},{"english":"communicant's","pronunciation":"communicant's","turkish":"bilgi veren kimse"},{"english":"communicant's","pronunciation":"communicant's","turkish":"bilgi veren"},{"english":"communicant's","pronunciation":"communicant's","turkish":"ele veren"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"haberle\u015fmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"birbirine a\u00e7\u0131lmak (odalar)"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"bula\u015ft\u0131rmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"birbirine a\u00e7\u0131lmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"haberle\u015fmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"ba\u011flant\u0131l\u0131 olmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"ge\u00e7irmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"dertle\u015fmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"tebli\u011f etmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"nakletmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"temasa ge\u00e7mek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"kom\u00fcnyon almak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"bula\u015ft\u0131rmak (hastal\u0131\u011f\u0131)"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"ula\u015ft\u0131rmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"sirayet ettirmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"irtibat\u0131 olmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"ileti\u015fim kurmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"bildirmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"anlatmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"dialog kurmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"ileti\u015fime girmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"ileti\u015fime ge\u00e7mek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"iletmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"haber vermek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"biti\u015fik olmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"muhabere yapmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"ibla\u011f etmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"haberle\u015fmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"muhaberede bulunmak"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"iletmek"},{"english":"communicate","pronunciation":"communicate","turkish":"ileti\u015fim kurmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"haberle\u015fmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"birbirine a\u00e7\u0131lmak (odalar)"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"bula\u015ft\u0131rmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"birbirine a\u00e7\u0131lmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"haberle\u015fmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"ba\u011flant\u0131l\u0131 olmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"ge\u00e7irmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"dertle\u015fmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"tebli\u011f etmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"nakletmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"temasa ge\u00e7mek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"kom\u00fcnyon almak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"bula\u015ft\u0131rmak (hastal\u0131\u011f\u0131)"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"ula\u015ft\u0131rmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"sirayet ettirmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"irtibat\u0131 olmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"ileti\u015fim kurmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"bildirmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"anlatmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"dialog kurmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"ileti\u015fime girmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"ileti\u015fime ge\u00e7mek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"iletmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"haber vermek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"biti\u015fik olmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"muhabere yapmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"ibla\u011f etmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"haberle\u015fmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"muhaberede bulunmak"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"iletmek"},{"english":"communicated","pronunciation":"communicated","turkish":"ileti\u015fim kurmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"haberle\u015fmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"birbirine a\u00e7\u0131lmak (odalar)"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"bula\u015ft\u0131rmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"birbirine a\u00e7\u0131lmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"haberle\u015fmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"ba\u011flant\u0131l\u0131 olmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"ge\u00e7irmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"dertle\u015fmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"tebli\u011f etmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"nakletmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"temasa ge\u00e7mek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"kom\u00fcnyon almak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"bula\u015ft\u0131rmak (hastal\u0131\u011f\u0131)"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"ula\u015ft\u0131rmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"sirayet ettirmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"irtibat\u0131 olmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"ileti\u015fim kurmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"bildirmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"anlatmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"dialog kurmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"ileti\u015fime girmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"ileti\u015fime ge\u00e7mek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"iletmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"haber vermek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"biti\u015fik olmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"muhabere yapmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"ibla\u011f etmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"haberle\u015fmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"muhaberede bulunmak"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"iletmek"},{"english":"communicates","pronunciation":"communicates","turkish":"ileti\u015fim kurmak"},{"english":"communicating","pronunciation":"communicating","turkish":"ili\u015fki kurma"},{"english":"communicating","pronunciation":"communicating","turkish":"tebli\u011f"},{"english":"communicating","pronunciation":"communicating","turkish":"ilba\u011f"},{"english":"communicational","pronunciation":"communicational","turkish":"ileti\u015fimde kullan\u0131lan"},{"english":"communicational","pronunciation":"communicational","turkish":"ileti\u015fimsel"},{"english":"communicative","pronunciation":"communicative","turkish":"geveze"},{"english":"communicative","pronunciation":"communicative","turkish":"konu\u015fkan"},{"english":"communicative","pronunciation":"communicative","turkish":"a\u00e7\u0131k y\u00fcrekli"},{"english":"communicative","pronunciation":"communicative","turkish":"bo\u015fbo\u011faz"},{"english":"communicative","pronunciation":"communicative","turkish":"s\u00f6ylemeye haz\u0131r"},{"english":"communicative","pronunciation":"communicative","turkish":"ileti\u015fimsel"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ileti\u015fim"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"temas"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"mesaj"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"nakletme"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ba\u011flant\u0131"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"iletili\u015f"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ula\u015ft\u0131rma"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"haber"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"irtibat"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"haber (mektup\/not\/telgraf gibi iletilen)"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"iletim"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"muhaberat"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"kom\u00fcnikasyon"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"iletme"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"sosyal ileti\u015fim"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"iletilme"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"yayma"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"bildiri\u015fim"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"haberle\u015fme"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ileti\u015fim"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ileti"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ula\u015f\u0131m"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"muhabere"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"m\u00fcnasebet"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ilgi"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"haber verme"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"haberle\u015fme"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"pazarlamada al\u0131c\u0131larla sat\u0131c\u0131lar aras\u0131nda ileri ve geri bilgi ak\u0131\u015f\u0131"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ula\u015f\u0131m"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"bildirim"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"tebli\u011f"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"muhabere"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"haberle\u015fme"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ileti\u015fim"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"bildiri\u015fim"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"bildirim"},{"english":"communication","pronunciation":"communication","turkish":"ileti\u015fim"},{"english":"communicativeness","pronunciation":"communicativeness","turkish":"konu\u015fkanl\u0131k"},{"english":"communicatively","pronunciation":"communicatively","turkish":"geveze bir bi\u00e7imde"},{"english":"communicatively","pronunciation":"communicatively","turkish":"a\u00e7\u0131k y\u00fcrekli olarak"},{"english":"communicatively","pronunciation":"communicatively","turkish":"ileti\u015fimsel olarak"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"ula\u015fma"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"ula\u015f\u0131m"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"tebligat"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"haberle\u015fme"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"irtibat"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"ula\u015ft\u0131rma"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"ileti\u015fim"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"muhabere"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"ileti\u015fimler"},{"english":"communications","pronunciation":"communications","turkish":"ileti\u015fim"},{"english":"communicator","pronunciation":"communicator","turkish":"haber verici"},{"english":"communicator","pronunciation":"communicator","turkish":"ileti\u015fimci"},{"english":"communicator","pronunciation":"communicator","turkish":"konu\u015fkan kimse"},{"english":"communicator","pronunciation":"communicator","turkish":"ileti\u015fimi sa\u011flayan ki\u015fi veya \u015fey"},{"english":"communicators","pronunciation":"communicators","turkish":"haber verici"},{"english":"communicators","pronunciation":"communicators","turkish":"ileti\u015fimci"},{"english":"communicators","pronunciation":"communicators","turkish":"konu\u015fkan kimse"},{"english":"communicators","pronunciation":"communicators","turkish":"ileti\u015fimi sa\u011flayan ki\u015fi veya \u015fey"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"haber verici"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"ileti\u015fimci"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"konu\u015fkan kimse"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"insanlar ile ileti\u015fimi iyi olmayan\/zay\u0131f olan kimse"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"insanlar ile sa\u011fl\u0131kl\u0131\/iyi ileti\u015fim kuramayan kimse"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"etkili ileti\u015fimci"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"ileti\u015fimciler \u00f6d\u00fcl\u00fc"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"ileti\u015fimi sa\u011flayan ki\u015fi veya \u015fey"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"ki\u015fisel ara\u00e7 ileti\u015fimcisi ve anahtars\u0131z s\u00fcr\u00fc\u015f"},{"english":"communicator's","pronunciation":"communicator's","turkish":"kilit haberle\u015fmeci"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"s\u00f6yle\u015fmek"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"sohbet etmek"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"kom\u00fcnyon almak"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"konu\u015fmak"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"hasb\u0131hal etmek"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"senli benli konu\u015fmak"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"kom\u00fcnyon vermek"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"avam"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"sohbet"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"halk"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"s\u00f6yle\u015fi"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"il\u00e7e"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015fleme"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"yerel idare"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"nahiye"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"kom\u00fcn"},{"english":"communing","pronunciation":"communing","turkish":"kom\u00fcn"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"payla\u015f\u0131m"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"mezhep"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"duygu ortakl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"cemaat"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"i\u015ftirak"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"arkada\u015fl\u0131k"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"sohbet"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"birlik"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"ayn\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncede olma"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"kom\u00fcnyon"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"payla\u015fma"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015fi"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"kat\u0131lma"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015f birli\u011fi"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"duygu"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnce"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"kom\u00fcnyon"},{"english":"Communion","pronunciation":"Communion","turkish":"mezhep"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"payla\u015f\u0131m"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"mezhep"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"duygu ortakl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"cemaat"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"i\u015ftirak"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"arkada\u015fl\u0131k"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"sohbet"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"birlik"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"ayn\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncede olma"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"kom\u00fcnyon"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"payla\u015fma"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015fi"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"kat\u0131lma"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"g\u00f6r\u00fc\u015f birli\u011fi"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"duygu"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"d\u00fc\u015f\u00fcnce"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"kom\u00fcnyon"},{"english":"communions","pronunciation":"communions","turkish":"mezhep"},{"english":"communique","pronunciation":"communique","turkish":"bildiri"},{"english":"communique","pronunciation":"communique","turkish":"duyuru"},{"english":"communique","pronunciation":"communique","turkish":"tebli\u011f"},{"english":"communique","pronunciation":"communique","turkish":"resmi tebli\u011f"},{"english":"communique","pronunciation":"communique","turkish":"sirk\u00fcler"},{"english":"communiques","pronunciation":"communiques","turkish":"tebli\u011fler"},{"english":"communise","pronunciation":"communise","turkish":"m\u00fc\u015fterek k\u0131lmak"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"d\u00f6v\u00fclm\u00fc\u015f avrat otu"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"karotis kommunis"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"deniz minaresi"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"akgerdanl\u0131 \u00f6tle\u011fen"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"b\u0131ld\u0131rc\u0131n"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"\u00e7al\u0131 \u00f6tle\u011fen"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"nispeten b\u00fcy\u00fck yapraklar\u0131 ve b\u00fcy\u00fck t\u00fcy salk\u0131mlar\u0131 olan kuzey amerika kam\u0131\u015f\u0131"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"hint ya\u011f\u0131 bitkisi"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"hint ya\u011f\u0131 bitkisi tohumu"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"meme otu"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"badem a\u011fac\u0131"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"asya ve kuzey afrika'ya \u00f6zg\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck pembe \u00e7i\u00e7ekleri ve yenebilir bademleri olan yaprak d\u00f6ken bir a\u011fa\u00e7"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"armut a\u011fac\u0131"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"adi ard\u0131\u00e7"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"ac\u0131 badem"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"ard\u0131\u00e7 a\u011fac\u0131"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"\u00e7ak\u015f\u0131r otu"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"d\u00f6v\u00fclm\u00fc\u015f avrat otu"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"hintya\u011f\u0131"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"mersin"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"siyah akasma"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"tatland\u0131r\u0131c\u0131 ve t\u0131bbi ama\u00e7larla kullan\u0131lan bir ya\u011f veren, beyaz \u00e7i\u00e7ekleri ve zehirli bademleri olan bir a\u011fa\u00e7"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"i\u00e7i etli ve d\u0131\u015f\u0131 ye\u015fil bir armut"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"ekmek a\u011fac\u0131"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"pasifik adalar\u0131na \u00f6zg\u00fc, ekme\u011fe benzer dokusu ve yenebilir meyveleri olan bir a\u011fa\u00e7"},{"english":"communis","pronunciation":"communis","turkish":"akgerdanl\u0131 \u00f6tle\u011fen"},{"english":"communisation","pronunciation":"communisation","turkish":"m\u00fc\u015fterek k\u0131lma"},{"english":"communised","pronunciation":"communised","turkish":"m\u00fc\u015fterek k\u0131lmak"},{"english":"communising","pronunciation":"communising","turkish":"m\u00fc\u015fterek k\u0131lmak"},{"english":"communism","pronunciation":"communism","turkish":"kom\u00fcnistlik"},{"english":"communism","pronunciation":"communism","turkish":"kom\u00fcnizm"},{"english":"communism","pronunciation":"communism","turkish":"kom\u00fcnizm"},{"english":"communism","pronunciation":"communism","turkish":"\u00f6zel m\u00fclkiyet, fiyat mekanizmas\u0131 ve demokratik haklar\u0131n ge\u00e7erli olmad\u0131\u011f\u0131, ekonomik kararlar\u0131n merkezi planlama taraf\u0131ndan al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ekonomik ve siyasal rejim"},{"english":"communism","pronunciation":"communism","turkish":"kom\u00fcnizm"},{"english":"Communist","pronunciation":"Communist","turkish":"solcu"},{"english":"Communist","pronunciation":"Communist","turkish":"kom\u00fcnist"},{"english":"Communist","pronunciation":"Communist","turkish":"k\u0131z\u0131l"},{"english":"Communist","pronunciation":"Communist","turkish":"kom\u00fcnist"},{"english":"communistic","pronunciation":"communistic","turkish":"kom\u00fcnist"},{"english":"communistic","pronunciation":"communistic","turkish":"kom\u00fcnistik"},{"english":"communistically","pronunciation":"communistically","turkish":"kom\u00fcnist bi\u00e7imde"},{"english":"communistically","pronunciation":"communistically","turkish":"kom\u00fcnizme g\u00f6re"},{"english":"communists","pronunciation":"communists","turkish":"kom\u00fcnistler"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"solcu"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist ekonomi"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist \u00fclkeler"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist ahlak"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist propaganda"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist \u00e7in"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist devlet"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist strateji"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"gizli kom\u00fcnist"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist manifesto"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist estetik"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist d\u00fc\u015f\u00fcnce"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist d\u00f6nem"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnizm kar\u015f\u0131t\u0131 hareketler"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"k\u0131z\u0131l"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist fikirler"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist partiye mensup olmayan kimse"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnizmi desteklemeyen kimse"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"anti-kom\u00fcnist hareketler"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kat\u0131 kom\u00fcnist rejim"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist manifesto"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist m\u00fclkiyet sistemi"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist partiler"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist estetik"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist ahlak"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist devlet"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist blok"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"komunizm sonras\u0131 balkanlar"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist \u00fclkeler"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist strateji"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist manifestosu"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"sovyetler birli\u011fi kom\u00fcnist partisi"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"t\u00fcrkiye birle\u015fik kom\u00fcnist partisi"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"t\u00fcrkiye kom\u00fcnist partisi"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnizm kar\u015f\u0131t\u0131 kimse"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist partiyi desteklemeyen"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnist partiye ait olmayan"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnizmi desteklemeyen"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnizme ait olmayan"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"kom\u00fcnizm kar\u015f\u0131t\u0131"},{"english":"communist's","pronunciation":"communist's","turkish":"g\u00fcney afrika kom\u00fcnist partisi"},{"english":"communitarian","pronunciation":"communitarian","turkish":"topluluk\u00e7u"},{"english":"communitarian","pronunciation":"communitarian","turkish":"kom\u00fcniter"},{"english":"communitarian","pronunciation":"communitarian","turkish":"cemaat\u00e7i"},{"english":"communitarianism","pronunciation":"communitarianism","turkish":"kom\u00fcniteryanizm"},{"english":"communitarianism","pronunciation":"communitarianism","turkish":"cemaat\u00e7ilik"},{"english":"communitarianism","pronunciation":"communitarianism","turkish":"toplumculuk"},{"english":"communities","pronunciation":"communities","turkish":"topluluklar"},{"english":"communities","pronunciation":"communities","turkish":"toplumlar"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"halk"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"camia"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"topluluk"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"cemaat"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"cemiyet"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"ahali"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"ortak mal sahipli\u011fi"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"kamu"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"benzerlik"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"insan toplulu\u011fu"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"m\u00fc\u015fterek tasarruf"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"amme"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"\u00fcmmet"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"umum"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"cemaat"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"toplum"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"y\u00f6re halk\u0131"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"b\u00f6lge halk\u0131"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"benzeyi\u015f"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"ortak y\u00f6n"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"z\u00fcmre"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"e\u015fler aras\u0131ndaki mal ortakl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"millet"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"t\u00fczelki\u015filik"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"m\u00fc\u015fterek tasarruf"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"ortak mal sahipli\u011fi"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"cemaat"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"mahalli \u00f6rg\u00fctlenme"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"toplum"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"topluluk"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"kom\u00fcnite"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"organizma toplulu\u011fu"},{"english":"community","pronunciation":"community","turkish":"ortakla\u015fal\u0131k"},{"english":"communize","pronunciation":"communize","turkish":"m\u00fc\u015fterek k\u0131lmak"},{"english":"communization","pronunciation":"communization","turkish":"m\u00fc\u015fterek k\u0131lma"},{"english":"communized","pronunciation":"communized","turkish":"m\u00fc\u015fterek k\u0131lmak"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"camia"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"cemaat"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"akideyi bozmak"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halkevlerini kapatmak"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumdan d\u0131\u015flamak"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kamu hizmeti yapmak"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"aksakal"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum standart\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ahi te\u015fkilat\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00fcmmet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumsal kat\u0131l\u0131m faaliyeti"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"m\u00fc\u015fterek tasarruf"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumsal kalk\u0131nma"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu kurulu\u015f anla\u015fmas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"benzerlik"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"m\u00fc\u015fterek antenli televizyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"insan toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"bir b\u00f6lgede oturan insanlar\u0131n tart\u0131\u015fmak veya e\u011flenmek i\u00e7in bir araya geldikleri yer"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"umum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu antla\u015fmas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sosyal toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halkevi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yorumlay\u0131c\u0131 topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak pazar"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00fcmmet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum psikiyatrisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"dinsel toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"uygulay\u0131c\u0131 topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kent toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu \u00fclkeleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"amme"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mudarebe"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ahali"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mukarada"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mudarabe akdi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sosyal eylem"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ahilik"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum destekli polislik"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00f6\u011frenci toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"haz\u0131rl\u0131kl\u0131 toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ahali"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00e7evre profili"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"hayali cemaat"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mal birli\u011fi esas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ahi birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"devlet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halk evleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"aet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak mal sahipli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum ya\u015fam\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kamu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ce"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum kat\u0131l\u0131m\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"u\u011fra\u015f toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u015fehir toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"aet \u00fclkeleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum kalk\u0131nmas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yasal topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"cemiyet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00f6\u011fretmenler ve toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ahilik ahlak\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum ve okul"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum hayat\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"roma antla\u015fmas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mimarlar ve toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"cemaat"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kamu vicdan\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"otonom topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00f6zerk topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halk e\u011fitim merkezleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum e\u011fitimi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumsal organizasyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum psikolojisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumsal g\u00fc\u00e7"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"y\u00f6r\u00fck cemaati"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"amme yarar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yerel toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yerel topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yerel cemiyet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yerel halk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"b\u00f6lge halk\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"y\u00f6re halk\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"b\u00f6lge halk\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"uluslararas\u0131 toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"m\u00fcsl\u00fcman toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mahalle sakini"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"b\u00f6lge sakini"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mahalleli"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sosyal merkez"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halka a\u00e7\u0131k y\u00fczme havuzu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halka a\u00e7\u0131k y\u00fczme havuzu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"polis-toplum ili\u015fkileri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"benzeyi\u015f"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak y\u00f6n"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u015fehir kul\u00fcb\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"cemaat lideri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk lideri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum m\u00fchendisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"t\u00fczelki\u015filik"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"millet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"e\u015fler aras\u0131ndaki mal ortakl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"z\u00fcmre"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"umumi tuvalet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumun geni\u015f kesimi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumun geni\u015f bir kesimi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum hizmeti"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum ili\u015fkileri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum ili\u015fkileri program\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"zab\u0131ta hizmetleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"etraf\u0131 \u00e7evrili g\u00fcvenlikli site"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"etraf\u0131 \u00e7evrili g\u00fcvenlikli ya\u015fam alan\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumda ya\u015fayan bireyler"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum i\u00e7inde ya\u015fayan bireyler"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"bilim toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"bilimsel topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"civar halk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00e7evre halk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00e7evre halk\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00e7evre halk\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk\/cemaat \u00fcyeleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"h\u0131ristiyan toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk ortaklar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mahalle devriyesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum odakl\u0131 felsefe"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00e7evre"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"muhayyel cemaat"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"hayali topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum \u00e7evirmenli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"bilim camias\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mahalle mektebi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum afet g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumsall\u0131k bilinci"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sa\u011fl\u0131k oca\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"d\u00fcnya toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sa\u011fl\u0131k oca\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halkevi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum hizmeti"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"belli bir s\u0131n\u0131fa ait insanlar i\u00e7in ayr\u0131lan yerle\u015fim b\u00f6lgesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk y\u00f6neticisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk s\u00fcr\u00fcm\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum temelli \u00f6rg\u00fctler"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"insanlar\u0131n \u00fczerinde sebze\/meyve veya k\u00fc\u00e7\u00fck bitkiler yeti\u015ftirmeleri i\u00e7in kiralad\u0131klar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck toprak par\u00e7as\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"hobi bah\u00e7esi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"s\u00fcryani toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk radyosu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"iklim bilimi toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"il\u00e7e toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 merkezi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ev sahipli\u011fi yapan topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ev sahibi topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk olu\u015fturma"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk in\u015fa etme"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"t\u0131p camias\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mahalle bask\u0131s\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"a\u00e7\u0131k kaynak toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak bir ilgiyi payla\u015fan insan toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak bir ilgiyi payla\u015fan insan toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ilkel topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum k\u00f6kenli"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum kaynakl\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum e\u011filimli"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum yanl\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluma y\u00f6nelik"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk\/toplum yarar\u0131n\u0131 g\u00f6zeten\/d\u00fc\u015f\u00fcnen"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk g\u00fcd\u00fcml\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumun \u00f6nde gelenlerinden"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"n\u00fcfuzlu kimse"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"say\u0131lan bir isim"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"banliy\u00f6"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"i\u015f yerlerinin olmad\u0131\u011f\u0131 daha \u00e7ok evlerin bulundu\u011fu b\u00f6lge"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"uzak yerlerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131p eve sadece yat\u0131p uyumak i\u00e7in gelme"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yatak odas\u0131 toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"oturduklar\u0131 yerin d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7al\u0131\u015f\u0131p eve sadece yatmaya gelen insanlardan olu\u015fan topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kendilerini kad\u0131nlar\u0131 tavlama taktiklerine adam\u0131\u015f erkek toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kad\u0131nlar nas\u0131l tavlan\u0131r toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplulu\u011fun dire\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yerel bir toplulu\u011fun \u00f6ne \u00e7\u0131kan ki\u015fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumda \u00f6nemli bir yere\/konuma sahip ki\u015fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sayg\u0131de\u011fer ki\u015fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"itibarl\u0131\/hat\u0131rl\u0131 ki\u015fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"s\u00f6z\u00fc ge\u00e7en ki\u015fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"s\u00f6z\u00fc dikkate al\u0131nan ki\u015fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"hat\u0131r\u0131 say\u0131l\u0131r ki\u015fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011funda ekonomik faaliyetlerin istatistiki s\u0131n\u0131flamas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu (aet)"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa k\u00f6m\u00fcr ve \u00e7elik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00e7ok uluslu ticaret toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"dayan\u0131\u015fma grubu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ekonomik topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"evlilikte mal birli\u011fi rejimi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"i\u015f toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"i\u015f \u00e7evresi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"i\u015f alemi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ilgi grubu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kamu i\u015fleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kar\u0131 kocan\u0131n ortak mallar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"m\u00fc\u015fterek tasarruf"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"menfaat grubu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mesleki topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"meslek toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak mal sahipli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak m\u00fclkiyet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"perakende al\u0131\u015fveri\u015f merkezi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"profesyonel topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 geli\u015ftirme kurulu\u015fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"t\u00fcrkiye ile avrupa ekonomik toplulu\u011fu aras\u0131nda bir ortakl\u0131k yaratan anla\u015fma"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk e\u015fyas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk mevzuat\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumsal kay\u0131ts\u0131zl\u0131k e\u011frileri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yat\u0131r\u0131m toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"asayi\u015fi sa\u011flamak"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumun g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"evlilik kurumu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"evlilik birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"evlilik m\u00fcessesesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"evlilik birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"evlilik m\u00fcessesesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kar\u0131 kocal\u0131k"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kamu hizmeti cezas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kar\u0131 kocan\u0131n ortak mallar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kar\u0131 kocal\u0131k"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kamu hizmeti"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kar\u0131 koca m\u00fc\u015fterek borcu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mal ortakl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"miras ortakl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"m\u00fc\u015fterek kar\u0131 koca mallar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortakla\u015fa m\u00fclkiyet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk hukuku"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk hukuk d\u00fczeni"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk hukuki ara\u00e7lar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"(bir il\u00e7enin\/yerle\u015fim yerinin vs.) ortak kullan\u0131m alanlar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa siyasal toplulu\u011fu projesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu adalet divan\u0131 karar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011funda konumsal bilgi altyap\u0131s\u0131 komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu tar\u0131msal kurulu\u015flar komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"aet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu kurumlar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu programlar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa k\u00f6m\u00fcr ve \u00e7elik toplulu\u011fu antla\u015fmas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011funun d\u0131\u015f sorumluluklar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu memurlar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"aet \u00fclkeleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa birli\u011fi g\u00fcmr\u00fck b\u00f6lgesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu fonlar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu \u00f6rg\u00fctleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa k\u00f6m\u00fcr ve \u00e7elik toplulu\u011fu anla\u015fmas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu komisyonu rehberi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"and milletler toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrasya ekonomi toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrasya ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa atom enerji kurumu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa atom enerjisi toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa atom enerjisi toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa atom enerjisi toplulu\u011funu kuran anla\u015fma"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa demiryollar\u0131 birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011fu konvansiyonu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa ekonomik toplulu\u011funu kuran antla\u015fma"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa i\u015fleri komisyonu konferans\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa k\u00f6m\u00fcr ve \u00e7elik birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa k\u00f6m\u00fcr ve \u00e7elik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa k\u00f6m\u00fcr ve \u00e7elik toplulu\u011funu kuran antla\u015fma"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa sa\u011fl\u0131k toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa savunma toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu d\u00f6nem ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu hukuku"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu istatistik ofisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu i\u015fbirli\u011fi antla\u015fmas\u0131 (ankara antla\u015fmas\u0131)"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu karar alma prosed\u00fcr\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu karar alma usul\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu sanayi birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011funu kuran antla\u015fma"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa t\u00fcketici kooperatifleri toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"bat\u0131 afrika \u00fclkeleri ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"bat\u0131 afrika ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ba\u011f\u0131\u015fta bulunanlar camias\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00e7evre i\u00e7in topluluk finansman projesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"cemaat vak\u0131flar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"cemaat"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00e7iftlik muhasebe veri a\u011f\u0131 topluluk komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"devletler toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"d\u00fcnya halk\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"do\u011fu afrika toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"emekli evi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"enerji toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"epistemik topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"genel sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda topluluk eylem program\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131 komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"g\u00fcney afrika kalk\u0131nma toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"iki toplumlu federasyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"istihdam ve sosyal dayan\u0131\u015fma topluluk program\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131 komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"istihbarat te\u015fkilat\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"i\u015f camias\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"islam toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"karayipler toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kamu otoritesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kamu hizmeti g\u00f6n\u00fcll\u00fcs\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"karayipler toplulu\u011fu ve ortak pazar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"k\u0131rsal topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"k\u0131rsal toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mahalli \u00fccret ara\u015ft\u0131rmas\u0131 program\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"latin amerika ve karay ip devletleri toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"latin amerika ve karayip devletleri toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mahalli \u00f6rg\u00fctlenme"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"k\u00fcresel toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"merkezi ve do\u011fu avrupa \u00fclkelerine topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"orta afrika ekonomik ve parasal toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"nordik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"orta afrika \u00fclkeleri ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"orta afrika \u00fclkeleri ekonomik ve parasal toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak ilgi toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"orta ve do\u011fu avrupa \u00fclkelerine topluluk yard\u0131m program\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"portekizce konu\u015fan \u00fclkeler toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"rejimden yana siyasi tutumlar i\u00e7in gerekli teorileri \u00fcreten, ve bunlar\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan entellekt\u00fcellerden olu\u015fan uzman topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"resmi camia"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sanayideki nihai kullan\u0131c\u0131lara uygulanan elektrik ve gaz fiyatlar\u0131n\u0131n \u015feffafl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye y\u00f6nelik topluluk prosed\u00fcr\u00fcn\u00fcn teknik adaptasyonu dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda ikinci topluluk eylem program\u0131 komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sosyal yat\u0131r\u0131m vakf\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk \u00e7er\u00e7evesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n korunmas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131 sava\u015flar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk yetkileri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk patent s\u00f6zle\u015fmesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk y\u00f6netimi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk \u00fcyesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk eko-y\u00f6netim ve denetim plan\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk mallar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk hukukunun uygulanmas\u0131n\u0131n denetimi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk ortak markalar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk alan\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk ge\u00e7i\u015f k\u00f6pr\u00fcs\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk ara\u00e7lar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk \u00fcyesi devlet"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk i\u00e7i ticaret"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk politikas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk d\u0131\u015f\u0131 mallar"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk \u00f6rg\u00fct\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk garantisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk pazar\u0131na giri\u015f stratejisiyle ilgili faaliyetlerin uygulanmas\u0131 dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk i\u00e7in yap\u0131sal se\u00e7enekler"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k kontrol ajans\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk bitki \u00e7e\u015fidi haklar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 daimi komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk piyasas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk \u00f6nceli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum hizmeti"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk stratejik \u00e7er\u00e7evesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk i\u00e7i ihracat"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk lizbon program\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk bitki \u00e7e\u015fitleri ofisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"t\u00fcketici politikas\u0131n\u0131 destekleyen topluluk eylemleri komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk mevzuat\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk markas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk hava ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n topluluk i\u00e7i hatlara giri\u015fi hakk\u0131ndaki mevzuat\u0131n uygulanmas\u0131 dan\u0131\u015fma komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk avrupas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk program\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk raporu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk kurallar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk tasarruflar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk i\u015flemleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk belgelerinin hiyerar\u015fisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk d\u0131\u015f\u0131 ticaret"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk m\u00fcktesebat\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk formlar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk talimatlar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk stratejik k\u0131lavuz ilkeleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumsal kalk\u0131nma"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk destek \u00e7er\u00e7evesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk mali katk\u0131s\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk \u00f6rg\u00fct\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk inisiyatifi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"uluslararas\u0131 camia"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"uluslararas\u0131 toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"uluslararas\u0131 islam toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yeniden yap\u0131lanma kalk\u0131nma ve stabilizasyon topluluk yard\u0131m\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"yahudi cemaati"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"(AB) topluluk sivil savunma mekanizmas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"zorunlu kamu hizmeti"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"do\u011fu afrika toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum k\u00f6kenli"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu m\u00fc\u015fterek ara\u015ft\u0131rma merkezi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu yat\u0131r\u0131m ortaklar\u0131 program\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011funun a\u00e7\u0131k toplumunda ba\u011f\u0131ms\u0131zca ya\u015fayan engelli ki\u015filer program\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu e\u011fitim bilgi a\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu liberal ve radikal gen\u00e7lik hareketi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011futar\u0131msal \u00f6rg\u00fctler komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ab tar\u0131msal organizasyonlar komitesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu barolar ve hukuk kurumlar\u0131 konseyi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu ulusal ve b\u00f6lgesel hesaplar sistemi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ab parlamentolar toplulu\u011fu ve avrupa i\u015fleri komisyonu konferans\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"aile ve toplum hizmetleri genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa birli\u011fi bitki \u00e7e\u015fit ofisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa birli\u011fi bitki t\u00fcrleri ofisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa k\u00f6m\u00fcr ve \u00e7elik birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa siyasi toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu aile \u00f6rg\u00fctleri konfederasyonu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu bitki t\u00fcrleri ofisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu insani yard\u0131m ofisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu istatistik ofisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu toprak mahs\u00fclleri ofisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"bat\u0131 afrika \u00fclkeleri ekonomik birli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"bat\u0131 afrika devletleri ekonomik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00e7ok ama\u00e7l\u0131 toplum merkezi (\u00e7atom)"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"g\u00fcney afrika kalk\u0131nma toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"gen\u00e7lerin mesleki e\u011fitimi ve i\u015f hayat\u0131na haz\u0131rlanmas\u0131na ili\u015fkin eylem program\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk bitki \u00e7e\u015fitleri ofisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk ithalat \u015fartlar\u0131 veritaban\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri derne\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"teknoloji alan\u0131nda e\u011fitim ile ilgili olarak \u00fcniversiteler ve firmalar aras\u0131nda i\u015fbirli\u011fi program\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk destek \u00e7er\u00e7evesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme bilgi hizmeti"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"\u00fcniversite \u00f6\u011frencilerinin hareketlili\u011fi i\u00e7in at eylem plan\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa k\u00f6m\u00fcr ve \u00e7elik toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kablolu televizyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"m\u00fc\u015fterek antenli televizyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"m\u00fc\u015fterek antenli televizyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak antenli televizyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"telsiz r\u00f6le al\u0131\u015f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ki\u015filerin birbirlerinin foto\u011fraf ve \u00f6zelliklerini de\u011ferlendirerek \u00fcye se\u00e7melerine imkan veren sanal topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kolektif anten"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kolektif antenli televizyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kullan\u0131c\u0131n\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi i\u00e7erik"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"snmp toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk versiyonu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk a\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk kap\u0131s\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk portal\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk ad\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sanal topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sanal topluluk"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"b\u00f6lge halk\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak anten sistemi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak antenli televizyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"telsiz r\u00f6le al\u0131\u015f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk mevzuat\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"telsiz tekrarlay\u0131c\u0131s\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"telsiz r\u00f6lesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"topluluk hukuki ara\u00e7lar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kablolu televizyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kolektif antenli televizyon"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kolektif anten"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak anten sistemi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mimarlar ve toplum"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ihtiyar heyeti"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kap\u0131l\u0131 topluluk yerle\u015fme"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kapal\u0131 site"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"kentsel donan\u0131m"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"mahalle kurulu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortak kolayl\u0131klar"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sosyal tesisler"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplu konutlar"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"tesisler"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ab \u00fcye \u00fclkeleri i\u00e7erisinde dola\u015f\u0131mda olan karayolu ta\u015f\u0131tlar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"ortam g\u00fcr\u00fclt\u00fc e\u015fde\u011fer seviyesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"avrupa toplulu\u011fu solunum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"bir hastal\u0131\u011f\u0131n do\u011frudan etkile\u015fim kurmam\u0131\u015f ki\u015filer aras\u0131nda yay\u0131lmaya ba\u015flamas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"doktor toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"eri\u015fkin pop\u00fclasyonda toplum k\u00f6kenli pn\u00f6moni"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"glbt toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"hasta ve toplum ihtiya\u00e7lar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"sa\u011fl\u0131k ocaklar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"spor camias\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hem\u015fireli\u011fi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum kaynakl\u0131 \u00fcriner sistem enfeksiyonlar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum psikiyatrisi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 e\u011fitimi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum hastanesi"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"tedavi toplulu\u011fu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum i\u00e7inde ya\u015fayan ya\u015fl\u0131lar"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplumdan kazan\u0131lm\u0131\u015f metisiline diren\u00e7li staphylococcus aureus enfeksiyonu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mc\u0131lar\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hizmetleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum k\u00f6kenli \u00fcriner sistem enfeksiyonu"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum i\u00e7inde s\u0131n\u0131rl\u0131 ba\u011f\u0131ms\u0131z y\u00fcr\u00fcyebilen"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 merkezleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum ba\u011f\u0131\u015f\u0131klamas\u0131"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum k\u00f6kenli \u00fcrosepsis"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum k\u00f6kenli infeksiyon etkenleri"},{"english":"community's","pronunciation":"community's","turkish":"toplum d\u00fczeyinde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k"},{"english":"commutability","pronunciation":"commutability","turkish":"de\u011fi\u015ftirilebilirlik"},{"english":"commutability","pronunciation":"commutability","turkish":"de\u011fi\u015ftirilmesi m\u00fcmk\u00fcn olma"},{"english":"communizing","pronunciation":"communizing","turkish":"m\u00fc\u015fterek k\u0131lmak"},{"english":"commutable","pronunciation":"commutable","turkish":"de\u011fi\u015ftirilebilir"},{"english":"commutable","pronunciation":"commutable","turkish":"d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilir"},{"english":"commutable","pronunciation":"commutable","turkish":"hafifletilebilir"},{"english":"commutable","pronunciation":"commutable","turkish":"hafifletilebilir (ceza)"},{"english":"commutable","pronunciation":"commutable","turkish":"de\u011fi\u015ftirilebilir (elektrik ak\u0131m\u0131)"},{"english":"commutate","pronunciation":"commutate","turkish":"y\u00f6n\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commutate","pronunciation":"commutate","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commutate","pronunciation":"commutate","turkish":"\u00e7evirmek"},{"english":"commutate","pronunciation":"commutate","turkish":"y\u00f6n\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek (elektrik ak\u0131m\u0131)"},{"english":"commutated","pronunciation":"commutated","turkish":"y\u00f6n\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commutated","pronunciation":"commutated","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commutated","pronunciation":"commutated","turkish":"\u00e7evirmek"},{"english":"commutated","pronunciation":"commutated","turkish":"y\u00f6n\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek (elektrik ak\u0131m\u0131)"},{"english":"commutating","pronunciation":"commutating","turkish":"de\u011fi\u015ftirici"},{"english":"commutating","pronunciation":"commutating","turkish":"\u00e7evirici"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"de\u011fi\u015fme"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"kom\u00fctasyon"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"ak\u0131m d\u00fczenleme"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"hafifletme ceza"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"ak\u0131m \u00e7evirme"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"ceza hafifletme"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"cezay\u0131 hafifletme"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"cezay\u0131 de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"m\u00fcbadele"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"tebdil"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"tahvil"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"yer de\u011fi\u015ftirim"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"d\u00f6nemli anahtarlama"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"kom\u00fctat\u00f6r yard\u0131m\u0131yla bir ak\u0131m\u0131n y\u00f6n\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"de\u011fi\u015fim"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"de\u011fi\u015ftirim"},{"english":"commutation","pronunciation":"commutation","turkish":"toplu ta\u015f\u0131m"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"de\u011fi\u015fmeli"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"kom\u00fctatif"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"yer de\u011fi\u015ftirir"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"de\u011fi\u015ftirilebilen"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"de\u011fi\u015ftirici"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"de\u011fi\u015ftirme ile ilgili"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"degi\u015ftirilebilen"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"m\u00fcbadeleye ait"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"kom\u00fctasyonla ilgili"},{"english":"commutative","pronunciation":"commutative","turkish":"s\u0131raba\u011f\u0131ms\u0131z"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"de\u011fi\u015fme"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"kom\u00fctasyon"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"ak\u0131m d\u00fczenleme"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"hafifletme ceza"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"ak\u0131m \u00e7evirme"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"ceza hafifletme"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"cezay\u0131 hafifletme"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"cezay\u0131 de\u011fi\u015ftirme"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"m\u00fcbadele"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"tebdil"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"tahvil"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"yer de\u011fi\u015ftirim"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"d\u00f6nemli anahtarlama"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"kom\u00fctat\u00f6r yard\u0131m\u0131yla bir ak\u0131m\u0131n y\u00f6n\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"de\u011fi\u015fim"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"de\u011fi\u015ftirim"},{"english":"commutations","pronunciation":"commutations","turkish":"toplu ta\u015f\u0131m"},{"english":"commutator","pronunciation":"commutator","turkish":"\u00e7evirici"},{"english":"commutator","pronunciation":"commutator","turkish":"kom\u00fctat\u00f6r"},{"english":"commutator","pronunciation":"commutator","turkish":"f\u0131r\u00e7al\u0131 motor"},{"english":"commutator","pronunciation":"commutator","turkish":"kom\u00fctat\u00f6r"},{"english":"commutator","pronunciation":"commutator","turkish":"kom\u00fctat\u00f6r"},{"english":"commutator","pronunciation":"commutator","turkish":"de\u011fi\u015fe\u00e7"},{"english":"commutativity","pronunciation":"commutativity","turkish":"yer de\u011fi\u015ftirebilirlik"},{"english":"commutators","pronunciation":"commutators","turkish":"\u00e7evirici"},{"english":"commutators","pronunciation":"commutators","turkish":"kom\u00fctat\u00f6r"},{"english":"commutators","pronunciation":"commutators","turkish":"f\u0131r\u00e7al\u0131 motor"},{"english":"commutators","pronunciation":"commutators","turkish":"kom\u00fctat\u00f6r"},{"english":"commutators","pronunciation":"commutators","turkish":"kom\u00fctat\u00f6r"},{"english":"commutators","pronunciation":"commutators","turkish":"de\u011fi\u015fe\u00e7"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"takas etmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"hafifletmek (cezay\u0131)"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"banliy\u00f6deki ev ile \u015fehirdeki i\u015fyeri aras\u0131nda her g\u00fcn gidip gelmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"\u00e7evirmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"seyahat etmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"ev ile i\u015f aras\u0131nda gidip gelmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"hafifletmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"de\u011fi\u015f-toku\u015f etmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"de\u011fi\u015f toku\u015f etmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"ev i\u015f aras\u0131 gidip gelmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6demek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"\u00e7evirmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"cezan\u0131n t\u00fcr\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"ceza hafifletmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"hafifletmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"cezas\u0131n\u0131 hafifletmek"},{"english":"commute","pronunciation":"commute","turkish":"y\u00f6n\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commuted","pronunciation":"commuted","turkish":"rasyon bedeli"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"banliy\u00f6deki evi ile \u015fehirdeki i\u015fyeri aras\u0131nda her g\u00fcn gidip gelen kimse"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"her g\u00fcn i\u015fe trenle gidip gelen kimse"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"abone bileti kullanan"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"gezici"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"banliy\u00f6de ya\u015fayan kimse"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"abonman sahibi"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"her g\u00fcn i\u015fe gidip d\u00f6nen kimse"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"(i\u015fe giden\/i\u015ften gelen) yolcu"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"abonman sahibi"},{"english":"commuter","pronunciation":"commuter","turkish":"mevsimlik bilet alarak her g\u00fcn ayn\u0131 noktalar aras\u0131nda yolculuk yapan kimse"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"takas etmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"hafifletmek (cezay\u0131)"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"banliy\u00f6deki ev ile \u015fehirdeki i\u015fyeri aras\u0131nda her g\u00fcn gidip gelmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"\u00e7evirmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"seyahat etmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"ev ile i\u015f aras\u0131nda gidip gelmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"hafifletmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"de\u011fi\u015f-toku\u015f etmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"de\u011fi\u015f toku\u015f etmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"ev i\u015f aras\u0131 gidip gelmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6demek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"\u00e7evirmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"cezan\u0131n t\u00fcr\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"ceza hafifletmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"hafifletmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"cezas\u0131n\u0131 hafifletmek"},{"english":"commutes","pronunciation":"commutes","turkish":"y\u00f6n\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"banliy\u00f6deki evi ile \u015fehirdeki i\u015fyeri aras\u0131nda her g\u00fcn gidip gelen kimse"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"her g\u00fcn i\u015fe trenle gidip gelen kimse"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"abone bileti kullanan"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"gezici"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"banliy\u00f6de ya\u015fayan kimse"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"abonman sahibi"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"her g\u00fcn i\u015fe gidip d\u00f6nen kimse"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"(i\u015fe giden\/i\u015ften gelen) yolcu"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"abonman sahibi"},{"english":"commuters","pronunciation":"commuters","turkish":"mevsimlik bilet alarak her g\u00fcn ayn\u0131 noktalar aras\u0131nda yolculuk yapan kimse"},{"english":"commutual","pronunciation":"commutual","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"commutual","pronunciation":"commutual","turkish":"ortak"},{"english":"commutual","pronunciation":"commutual","turkish":"kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131"},{"english":"commuting","pronunciation":"commuting","turkish":"de\u011fi\u015ftirmek"},{"english":"commuting","pronunciation":"commuting","turkish":"kente gelen"},{"english":"commuting","pronunciation":"commuting","turkish":"i\u015fe gidi\u015f-geli\u015f"},{"english":"commuting","pronunciation":"commuting","turkish":"i\u015fe gidip gelme"},{"english":"Como","pronunciation":"Como","turkish":"mississippi eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"Como","pronunciation":"Como","turkish":"north carolina eyaletinde yerle\u015fim yeri"},{"english":"comonomer","pronunciation":"comonomer","turkish":"kopolimer olu\u015fturan bile\u015fiklerden biri"},{"english":"comp","pronunciation":"comp","turkish":"bedava vermek"},{"english":"comp","pronunciation":"comp","turkish":"ikram etmek"},{"english":"comp","pronunciation":"comp","turkish":"bir m\u00fczikal icrada birine yard\u0131m etmek"},{"english":"comp","pronunciation":"comp","turkish":"bedava verilen \u015fey"},{"english":"comp","pronunciation":"comp","turkish":"ikram"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 edebiyat"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"bedava vermek"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"ikram etmek"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"bir m\u00fczikal icrada birine yard\u0131m etmek"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"bedava verilen \u015fey"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"ikram"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"de\u011fi\u015fken tazminat plan\u0131"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"\u00f6deme plan\u0131"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"tazminat plan\u0131"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"arka ayd\u0131nl\u0131k kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmas\u0131"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"arka ayd\u0131nlatma uyumu"},{"english":"comp.","pronunciation":"comp.","turkish":"arka plan ayd\u0131nlatma\/\u0131\u015f\u0131k\/\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 dengeleme"},{"english":"compactability","pronunciation":"compactability","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilme"},{"english":"compacted","pronunciation":"compacted","turkish":"yo\u011fun"},{"english":"compacted","pronunciation":"compacted","turkish":"konsantre edilmi\u015f"},{"english":"compacted","pronunciation":"compacted","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"compacted","pronunciation":"compacted","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"s\u00f6zle\u015fmek"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"yo\u011funla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"peki\u015ftirmek"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"pudra kutusu"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"s\u00f6zl\u00fc anla\u015fma"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"pudral\u0131k"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"pudriyer"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"s\u00f6zle\u015fme"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"anla\u015fma"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck araba"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"mod\u00fcler olmayan"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"derlitoplu"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"s\u0131k\u0131"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"t\u0131k\u0131z"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"kesif"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"s\u0131k"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"kompakt"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"\u00f6z"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"yo\u011fun"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"aral\u0131ks\u0131z"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"\u00f6zl\u00fc"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"derli toplu"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"k\u0131sa"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"akit"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"mukavele"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"\u015fart"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"s\u00f6zle\u015fme"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"uyu\u015fma"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"yo\u011fu\u015fmak"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"kip"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"dolgun"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"k\u0131sa"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"d\u00fczenle"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck araba"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"derli toplu"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"yekpare"},{"english":"COMPACT","pronunciation":"COMPACT","turkish":"yo\u011fun"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"\u0131s\u0131l i\u015flemle cam yo\u011funlu\u011funu art\u0131rma"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"kompaksiyon"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"s\u0131k\u0131\u015fma"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"s\u0131k\u0131lama"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"dosya s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"d\u00fczenleniyor"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"kompaksiyon"},{"english":"compacting","pronunciation":"compacting","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"kompaksiyon"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"derleyip toplama"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"kompaksiyon"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"s\u0131k\u0131\u015fma"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"t\u0131k\u0131zla\u015ft\u0131rma"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"t\u0131k\u0131zla\u015ft\u0131rma"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"s\u0131k\u0131\u015fma"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"s\u0131k\u0131\u015fma"},{"english":"compaction","pronunciation":"compaction","turkish":"peki\u015fme"},{"english":"compactly","pronunciation":"compactly","turkish":"\u00f6zl\u00fc bir bi\u00e7imde"},{"english":"compactly","pronunciation":"compactly","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f bir halde"},{"english":"compactly","pronunciation":"compactly","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f olarak"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"kompaksiyon"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"derleyip toplama"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"kompaksiyon"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"s\u0131k\u0131\u015fma"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"t\u0131k\u0131zla\u015ft\u0131rma"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"t\u0131k\u0131zla\u015ft\u0131rma"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"s\u0131k\u0131\u015fma"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"s\u0131k\u0131\u015fma"},{"english":"compactions","pronunciation":"compactions","turkish":"peki\u015fme"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"t\u0131k\u0131zl\u0131k"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"s\u0131kl\u0131k"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"titizlik"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"s\u0131k\u0131l\u0131k"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"yo\u011funluk"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"etkili anlat\u0131m"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"kalabal\u0131k olma"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"kalabal\u0131kl\u0131k"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"kompaktl\u0131k"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"s\u0131k\u0131l\u0131k"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"yo\u011funluk"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"doluluk"},{"english":"compactness","pronunciation":"compactness","turkish":"kompasite"},{"english":"compactor","pronunciation":"compactor","turkish":"kompakt\u00f6r"},{"english":"compactor","pronunciation":"compactor","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor","pronunciation":"compactor","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 makine"},{"english":"compactor","pronunciation":"compactor","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma tablas\u0131"},{"english":"compactor","pronunciation":"compactor","turkish":"gelberi"},{"english":"compactors","pronunciation":"compactors","turkish":"kompakt\u00f6r"},{"english":"compactors","pronunciation":"compactors","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactors","pronunciation":"compactors","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 makine"},{"english":"compactors","pronunciation":"compactors","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma tablas\u0131"},{"english":"compactors","pronunciation":"compactors","turkish":"gelberi"},{"english":"compadre","pronunciation":"compadre","turkish":"yak\u0131n dost"},{"english":"compadre","pronunciation":"compadre","turkish":"ahbap"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"\u00e7\u00f6p s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131s\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"\u00e7\u00f6p\u00fc ezip boyutunu k\u00fc\u00e7\u00fclten alet"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"bit\u00fcml\u00fc kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131n titre\u015fimli s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ile s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"\u00e7ekilir kompakt\u00f6r"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"\u00e7\u00f6p s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"darbeli s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"dolgu kompakt\u00f6r\u00fc"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"ke\u00e7i ayaklar\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"kat\u0131 at\u0131k s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma makinesi"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"kompakt\u00f6r"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 kep\u00e7esi"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"silindir s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 versiyonu"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 makine"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rma tablas\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 tekerle\u011fi"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"titre\u015fimli tablal\u0131 kompakt\u00f6r"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"toprak dolgu s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"titre\u015fimli s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"vibrasyonlu zemin s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"vibrasyonlu kompakt\u00f6r"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"vibrat\u00f6rl\u00fc zemin kompakt\u00f6r\u00fc"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"vuru\u015flu kompakt\u00f6r"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"yo\u011furmal\u0131 s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"modifiye otomatik kompakt\u00f6r"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"el buraj makinesi"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"titre\u015fimli s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"bit\u00fcml\u00fc kar\u0131\u015f\u0131m\u0131n titre\u015fimli s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ile laboratuvarda s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131"},{"english":"compactor's","pronunciation":"compactor's","turkish":"gelberi"},{"english":"compadres","pronunciation":"compadres","turkish":"yak\u0131n dost"},{"english":"compadres","pronunciation":"compadres","turkish":"ahbap"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rmak"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rmak"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"s\u00f6zle\u015fmek"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"yo\u011funla\u015ft\u0131rmak"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"peki\u015ftirmek"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"pudra kutusu"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"s\u00f6zl\u00fc anla\u015fma"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"pudral\u0131k"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"pudriyer"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"s\u00f6zle\u015fme"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"anla\u015fma"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck araba"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"mod\u00fcler olmayan"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"derlitoplu"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"s\u0131k\u0131"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"t\u0131k\u0131z"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"kesif"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"s\u0131k"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"kompakt"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"\u00f6z"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"yo\u011fun"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"aral\u0131ks\u0131z"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"\u00f6zl\u00fc"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"derli toplu"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"k\u0131sa"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"akit"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"mukavele"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"\u015fart"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"s\u00f6zle\u015fme"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"taahh\u00fct"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"uyu\u015fma"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"yo\u011fu\u015fmak"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"kip"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"dolgun"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"k\u0131sa"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"d\u00fczenle"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck araba"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"derli toplu"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"yekpare"},{"english":"compacts","pronunciation":"compacts","turkish":"yo\u011fun"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"b\u00f6l\u00fck"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"\u015firket"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"firma"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"arkada\u015fl\u0131k"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"arkada\u015flar"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"topluluk"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"\u015firketi"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"arkada\u015f \u00e7evresi"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"grup"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"firma"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"e\u015flik"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"toplant\u0131"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"birlik"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"beraberindekiler"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"\u015firket"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"kumpanya"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"refakat"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"kurulu\u015f"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"misafir"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"lonca"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"tayfa"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"m\u00fcrettebat"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"esnaf birli\u011fi"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"firma"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"finansman kurumu"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"kumpanya"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"\u015firket"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"tayfa"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"b\u00f6l\u00fck"},{"english":"company","pronunciation":"company","turkish":"tiyatro toplulu\u011fu"},{"english":"companies","pronunciation":"companies","turkish":"\u015firketler"},{"english":"companies","pronunciation":"companies","turkish":"\u015firketler"},{"english":"companionability","pronunciation":"companionability","turkish":"sokulganl\u0131k"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"refakat\u00e7i"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"e\u015flik etmek"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"arkada\u015fl\u0131k etmek"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"refakat etmek"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"refakat\u00e7i"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"e\u015f"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"bak\u0131c\u0131"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"ahbap"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"yolda\u015f"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"refika"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"elkitab\u0131"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"el kitab\u0131"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"rehber"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"kavalye"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"kamber"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"ayakta\u015f"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"arkada\u015f"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"g\u00fcverte merdiveni"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"birbirini tamamlayan ya da birbirine uyan bir \u00e7ift \u015feyden her biri"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"arkada\u015f"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"ortak"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"\u015ferik"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"g\u00fcverteye a\u00e7\u0131lan kap\u0131 a\u011fz\u0131"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"iskele a\u011fz\u0131"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"kaporta"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"sahabe"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"musahip"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"refik"},{"english":"companion","pronunciation":"companion","turkish":"terfik"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"munis"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"candan"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"samimi"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"ilgili"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"giri\u015fken"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"arkada\u015f canl\u0131s\u0131"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"sokulgan"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"yalpak"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"s\u0131cakkanl\u0131"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"cana yak\u0131n"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"girgin"},{"english":"companionable","pronunciation":"companionable","turkish":"ho\u015fsohbet"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"b\u00f6l\u00fck"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"\u015firket"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"firma"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"arkada\u015fl\u0131k"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"arkada\u015flar"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"topluluk"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"\u015firketi"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"arkada\u015f \u00e7evresi"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"grup"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"firma"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"e\u015flik"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"toplant\u0131"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"birlik"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"beraberindekiler"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"\u015firket"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"kumpanya"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"refakat"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"kurulu\u015f"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"misafir"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"lonca"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"tayfa"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"m\u00fcrettebat"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"esnaf birli\u011fi"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"firma"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"finansman kurumu"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"kumpanya"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"\u015firket"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"tayfa"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"b\u00f6l\u00fck"},{"english":"companying","pronunciation":"companying","turkish":"tiyatro toplulu\u011fu"},{"english":"companionableness","pronunciation":"companionableness","turkish":"sokulganl\u0131k"},{"english":"companionably","pronunciation":"companionably","turkish":"cana yak\u0131n bir \u015fekilde"},{"english":"companionably","pronunciation":"companionably","turkish":"giri\u015fken bir bi\u00e7imde"},{"english":"companionably","pronunciation":"companionably","turkish":"samimi olarak"},{"english":"companionate","pronunciation":"companionate","turkish":"arkada\u015f\u00e7a payla\u015f\u0131lan"},{"english":"companionate","pronunciation":"companionate","turkish":"m\u00fc\u015fterek"},{"english":"companionate","pronunciation":"companionate","turkish":"arkada\u015f\u00e7a"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"refakat\u00e7i"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"e\u015flik etmek"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"arkada\u015fl\u0131k etmek"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"refakat etmek"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"refakat\u00e7i"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"e\u015f"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"bak\u0131c\u0131"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"ahbap"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"yolda\u015f"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"refika"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"elkitab\u0131"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"el kitab\u0131"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"rehber"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"kavalye"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"kamber"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"ayakta\u015f"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"arkada\u015f"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"g\u00fcverte merdiveni"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"birbirini tamamlayan ya da birbirine uyan bir \u00e7ift \u015feyden her biri"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"arkada\u015f"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"ortak"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"\u015ferik"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"g\u00fcverteye a\u00e7\u0131lan kap\u0131 a\u011fz\u0131"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"iskele a\u011fz\u0131"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"kaporta"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"sahabe"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"musahip"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"refik"},{"english":"companioning","pronunciation":"companioning","turkish":"terfik"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"refakat\u00e7i"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"e\u015flik etmek"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"arkada\u015fl\u0131k etmek"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"refakat etmek"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"refakat\u00e7i"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"e\u015f"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"bak\u0131c\u0131"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"ahbap"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"yolda\u015f"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"refika"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"elkitab\u0131"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"el kitab\u0131"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"rehber"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"kavalye"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"kamber"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"ayakta\u015f"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"arkada\u015f"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"g\u00fcverte merdiveni"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"birbirini tamamlayan ya da birbirine uyan bir \u00e7ift \u015feyden her biri"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"arkada\u015f"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"ortak"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"\u015ferik"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"g\u00fcverteye a\u00e7\u0131lan kap\u0131 a\u011fz\u0131"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"iskele a\u011fz\u0131"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"kaporta"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"sahabe"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"musahip"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"refik"},{"english":"companioned","pronunciation":"companioned","turkish":"terfik"},{"english":"companions","pronunciation":"companions","turkish":"(b\u00fcy\u00fck iskender'in) kraliyet muhaf\u0131z birli\u011fi"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"refakat\u00e7i"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"arkada\u015f bulmak"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"arkada\u015fl\u0131k etmek"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"e\u015flik etmek"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"refakat etmek"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"elkitab\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"el kitab\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kamber"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"yolda\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"ayakta\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"refakat\u00e7i"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"refika"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"ahbap"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"rehber"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kavalye"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"ek\u00fcri"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"yak\u0131n arkada\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"refakat\u00e7i"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"can yolda\u015f\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"e\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"bak\u0131c\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"arkada\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"can yolda\u015f\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"dert orta\u011f\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"al\u0131\u015fveri\u015f arkada\u015f\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"adreste\/evde refakat"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"g\u00fcverte merdiveni"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"bayan arkada\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"han\u0131m arkada\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"evcil hayvan"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kad\u0131n arkada\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"birbirini tamamlayan ya da birbirine uyan bir \u00e7ift \u015feyden her biri"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"yemek arkada\u015f\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"devaml\u0131 arkada\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"biriyle bir yere seyahat eden kimse"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"seyahat arkada\u015f\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"i\u00e7ki arkada\u015f\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"\u00f6nce yolda\u015f, sonra yol (evvel refik badel tarik)"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"arkada\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"ortak"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"\u015ferik"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"benzer kanun tasar\u0131s\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"e\u015f standart \u015fartlar\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"gemi g\u00fcvertesinden kamaralara giden merdiven"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kar\u015f\u0131 flan\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"mukabil flan\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"mukabil disk"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"pompa e\u015fi"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"temel e\u015f standartlar"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"tambur"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"volant mukabil flan\u015f\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"volant tamburu"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"bush matrisi"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kar\u0131\u015f\u0131ml\u0131 kuma\u015flar"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"e\u015f silindirler"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"gemi kaporta a\u011fz\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"g\u00fcverteye a\u00e7\u0131lan kap\u0131 a\u011fz\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"g\u00fcverte yolu"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"g\u00fcverte kap\u0131 a\u011fz\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"g\u00fcverteye a\u00e7\u0131lan koridor"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"g\u00fcverteye a\u00e7\u0131lan kap\u0131 a\u011fz\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"iskele a\u011fz\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kabine a\u00e7\u0131lan kap\u0131 a\u011fz\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kabine a\u00e7\u0131lan koridor"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kaporta"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kamara iskelesi"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"kamara kap\u0131 a\u011fz\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"sofra arkada\u015f\u0131"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"hayali arkada\u015f"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"arkada\u015f h\u00fccreler"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"karde\u015f bitkiler y\u00f6ntemi"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"(b\u00fcy\u00fck iskender'in) kraliyet muhaf\u0131z birli\u011fi"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"sahabe"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"ortak g\u00f6vde"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"musahip"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"refik"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"terfik"},{"english":"companion's","pronunciation":"companion's","turkish":"avustralya'ya \u00f6zg\u00fc, \u00e7\u0131plak ye\u015filimsi ba\u015fl\u0131 ve boynunda k\u0131rm\u0131z\u0131 \u015ferit olan, g\u00f6steri\u015fli kur dans\u0131yla bilinen b\u00fcy\u00fck bir turna"},{"english":"companionship","pronunciation":"companionship","turkish":"yolda\u015fl\u0131k"},{"english":"companionship","pronunciation":"companionship","turkish":"arkada\u015f sevgisi"},{"english":"companionship","pronunciation":"companionship","turkish":"e\u015flik"},{"english":"companionship","pronunciation":"companionship","turkish":"arkada\u015fl\u0131k"},{"english":"companionship","pronunciation":"companionship","turkish":"dostluk"},{"english":"companionship","pronunciation":"companionship","turkish":"refakat"},{"english":"companionships","pronunciation":"companionships","turkish":"yolda\u015fl\u0131k"},{"english":"companionships","pronunciation":"companionships","turkish":"arkada\u015f sevgisi"},{"english":"companionships","pronunciation":"companionships","turkish":"e\u015flik"},{"english":"companionships","pronunciation":"companionships","turkish":"arkada\u015fl\u0131k"},{"english":"companionships","pronunciation":"companionships","turkish":"dostluk"},{"english":"companionships","pronunciation":"companionships","turkish":"refakat"},{"english":"companionway","pronunciation":"companionway","turkish":"g\u00fcverteye a\u00e7\u0131lan kap\u0131 a\u011fz\u0131 ve koridor"},{"english":"companionway","pronunciation":"companionway","turkish":"bak\u0131c\u0131"},{"english":"companionway","pronunciation":"companionway","turkish":"g\u00fcverte yolu"},{"english":"companionway","pronunciation":"companionway","turkish":"gemilerde merdiven"},{"english":"companionway","pronunciation":"companionway","turkish":"kamara iskelesi"},{"english":"companionways","pronunciation":"companionways","turkish":"g\u00fcverteye a\u00e7\u0131lan kap\u0131 a\u011fz\u0131 ve koridor"},{"english":"companionways","pronunciation":"companionways","turkish":"bak\u0131c\u0131"},{"english":"companionways","pronunciation":"companionways","turkish":"g\u00fcverte yolu"},{"english":"companionways","pronunciation":"companionways","turkish":"gemilerde merdiven"},{"english":"companionways","pronunciation":"companionways","turkish":"kamara iskelesi"},{"english":"comparability","pronunciation":"comparability","turkish":"kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilirlik"},{"english":"comparability","pronunciation":"comparability","turkish":"kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilme"},{"english":"comparability","pronunciation":"comparability","turkish":"mukayese imkan\u0131"},{"english":"comparability","pronunciation":"comparability","turkish":"mukayese edilebilirlik"},{"english":"comparable","pronunciation":"comparable","turkish":"k\u0131yaslanabilir"},{"english":"comparable","pronunciation":"comparable","turkish":"benzer"},{"english":"comparable","pronunciation":"comparable","turkish":"kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir"},{"english":"comparable","pronunciation":"comparable","turkish":"k\u0131yas edilebilir"},{"english":"comparable","pronunciation":"comparable","turkish":"mukayese edilebilir"},{"english":"comparable","pronunciation":"comparable","turkish":"k\u0131yas g\u00f6t\u00fcr\u00fcr"},{"english":"comparable","pronunciation":"comparable","turkish":"mukayese edilebilir"},{"english":"comparableness","pronunciation":"comparableness","turkish":"kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilirlik"},{"english":"comparableness","pronunciation":"comparableness","turkish":"k\u0131yaslanabilirlik"},{"english":"comparably","pronunciation":"comparably","turkish":"kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir bir bi\u00e7imde"},{"english":"comparably","pronunciation":"comparably","turkish":"benzer olarak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"b\u00f6l\u00fck"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ayr\u0131lmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u00e7\u0131kmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"birine refakat etmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bir \u015firket y\u00f6netmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"birlikte tak\u0131lmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"fl\u00f6rt etmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ayr\u0131lmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ile arkada\u015fl\u0131k etmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"birbirinden ayr\u0131lmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"birini yaln\u0131z b\u0131rakmamak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"arkada\u015fl\u0131k etmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ile ili\u015fkisini kesmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"birisinden sonra \u015firketin ba\u015f\u0131na ge\u00e7mek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketin ba\u015f\u0131na ge\u00e7mek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketi y\u00f6netmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"e\u015flik etmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"e\u015flik etmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yetkiliyle g\u00f6r\u00fc\u015fmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bir yetkiliyle g\u00f6r\u00fc\u015fmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ziyaret\u00e7isi olmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketi temsil etmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketten ayr\u0131lmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket a\u00e7mak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket a\u00e7mak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket a\u00e7mak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket a\u00e7mak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket a\u00e7mak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket a\u00e7mak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket a\u00e7mak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket b\u00fcy\u00fctmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketi b\u00fcy\u00fctmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketi idare etmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket b\u00fcy\u00fctmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketi b\u00fcy\u00fctmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"-den ayr\u0131lmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"b\u0131rakmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"kendi yerine yapacak ba\u015fkalar\u0131 olmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yollar\u0131n\u0131 ay\u0131rmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yollar\u0131 ay\u0131rmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"(birisine\/bir \u015firkete) kredi kulland\u0131rmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"(birisine\/bir \u015firkete) kredi sa\u011flamak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"(birisine\/bir \u015firkete) kredi kulland\u0131rmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"(birisine\/bir \u015firkete) kredi sa\u011flamak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yeni bir \u015firket kurmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bir \u015firket kurmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bir \u015firket kurmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yeni bir \u015firket kurmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bir \u015firket kurmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yeni bir \u015firket kurmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u00f6zel bir \u015firkette \u00e7al\u0131\u015fmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketi halka a\u00e7mak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket a\u00e7mak\/kurmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"oto kiralamac\u0131da \u00e7al\u0131\u015fmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket sat\u0131n almak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yarenlik etmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ayn\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fte olmamak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ba\u011flant\u0131y\u0131 sona erdirmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"b\u0131rakmak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ayr\u0131 d\u00fc\u015fmek"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"b\u00fcy\u00fck \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketler grubu"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"hava \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015fahsi kredi firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ila\u00e7 \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketin merkezi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"iskonto kurumu"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"sermaye hisseleri olan \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"u\u00e7ak \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"petrol \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"hurda firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"grup"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"hedef \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"limitet \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"demiryolu \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"otomobil firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u00fcretici firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketin tutumu"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"kartel firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yap\u0131mevi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"anonim \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"film \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"topluluk"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliyat \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"imalat\u00e7\u0131 \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"kanal \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"anonim ortakl\u0131k"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"arkada\u015f \u00e7evresi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"u\u00e7ak \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"birlik"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"beraberindekiler"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tiyatro grubu"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"gemi m\u00fcrettebat\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bir \u015firketin merkezinin yer de\u011fi\u015ftirmesi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"holding"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"firma yetkilisi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliyat \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"plak firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"arkada\u015fl\u0131k"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"telefon idaresi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"eshaml\u0131 \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"sat\u0131\u015f \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"otob\u00fcs \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketin geli\u015fimi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tr\u00f6st \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"su \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"kumpanya"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"refakat"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"temizlik firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket yetkilisi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"aile \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"finansman \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"anonim ortakl\u0131k"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketin aktifleri"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"toplant\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ho\u015fsohbet"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"otomobil firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ila\u00e7 \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"garaj firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"misafir"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"adi \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket kimli\u011fi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"b\u00fcy\u00fck kimya firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"plak firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"sigorta \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"e\u015flik"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"su da\u011f\u0131t\u0131m \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"telefon \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket binas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"kurulu\u015f"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"limitet \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"gaz \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"sedan \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ana firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketin tarih\u00e7esi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015fah\u0131s \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"firma yetkilisi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"deniz nakliyat \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"arkada\u015flar"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"grup \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"lonca"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tekstil \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket etkinli\u011fi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firkete kaydolma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket amblemi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"firma ad\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket ad\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket adresi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket sahibi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"grup \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yerli kurulu\u015f"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"g\u00fc\u00e7l\u00fc kurulu\u015f"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u00f6zel \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket y\u00f6neticisi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"dev \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"medya kurulu\u015fu"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ila\u00e7 \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ara\u015ft\u0131rmaya dayal\u0131 ila\u00e7 \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ila\u00e7 firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ila\u00e7 firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket bilgisi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket hakk\u0131nda k\u0131sa bilgi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"limited \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"k\u00fc\u00e7\u00fck \u00f6l\u00e7ekli firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliyat firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket idaresi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tar\u0131m \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"firma politikas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket sekreteri"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket politikas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"y\u00fcklenici firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"dan\u0131\u015fmanl\u0131k \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket t\u00fcr\u00fc"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket hedefi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ortak firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ortak giri\u015fim firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yemek \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"lider firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"mimarl\u0131k \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"m\u00fcteahhitlik \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yerli \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"m\u00fcteahhitlik firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u00e7eviri \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u00e7eviri firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket ad\u0131na kay\u0131tl\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket \u015fehri"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ortakl\u0131k"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"m\u00fcrettebat"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tayfa"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket \u00e7al\u0131\u015fan\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"firma \u00e7al\u0131\u015fan\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tan\u0131d\u0131k \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tan\u0131d\u0131k firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tan\u0131d\u0131k \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tan\u0131d\u0131k firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tan\u0131d\u0131k \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tan\u0131d\u0131k firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"havayollar\u0131 \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ithalat\u00e7\u0131 firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"hukuk \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"mali m\u00fc\u015favirlik \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"mali m\u00fc\u015favirlik b\u00fcrosu"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"mali m\u00fc\u015favirlik firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"anonim \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"paravan \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"pepsi-cola \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ara\u015ft\u0131rmac\u0131 ila\u00e7 firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"devlet kurumu"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"emlak \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nihai ana \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"demiryolu \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ciddi \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"uluslararas\u0131 firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u00e7anta \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ka\u011f\u0131t \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bir internet \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"g\u00fcvenlik \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"meyve \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bir japon \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"sak\u0131z \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"firma\/\u015firket yetkilisi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"genel m\u00fcd\u00fcr"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket m\u00fcd\u00fcr\u00fc"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"dans grubu"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u00e7a\u011fda\u015f bale toplulu\u011fu"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"itfaiye amirli\u011fi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"itfaiye grup amir yard\u0131mc\u0131s\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"itfaiye grup amiri"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ta\u015f\u0131ma firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ta\u015f\u0131ma \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"nakliye firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ta\u015f\u0131ma firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ta\u015f\u0131ma \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket gezisi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketin ba\u015far\u0131s\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bask\u0131 \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"matbaac\u0131l\u0131k \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"i\u015fletme ad\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"evden eve nakliye firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"evden eve nakliye \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"evden eve nakliyat \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"evden eve nakliyat \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"evden eve nakliyat firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"evden eve nakliye firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"evden eve nakliyat firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"evden eve nakliye \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bilgisayar \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yetkili firma"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yetkili \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket b\u00fcnyesi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firket b\u00fcnyesi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"vileda (alman ev ve temizlik \u00fcr\u00fcnleri \u015firketi)"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"ara\u015ft\u0131rma \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yeni kurulmu\u015f \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"moda \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"sabun \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"b\u00f6cek i\u0307la\u00e7lama \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"b\u00f6cek i\u0307la\u00e7lama firmas\u0131"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bizim \u015firket"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"\u015firketimiz"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"in\u015faat \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"kozmetik \u015firketi"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"bir arada"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"arkada\u015f olarak"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"iyi arkada\u015flarla"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"birlikte"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yabanc\u0131larla iken"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yabanc\u0131lar\u0131n yan\u0131nda"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n insanlarla beraberken"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n insanlar\u0131n yan\u0131nda"},{"english":"company's","pronunciation":"company's","turkish":"yan\u0131nda"}]